<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>UFO/Bigfoot/Missing-411/Supernatural Research Blog</title>
        <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog</link>
        <description>UFO/Bigfoot/Missing-411/Supernatural Research Blog</description>
        <lastBuildDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>ja</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Karla Turner: UFO に関連した怪奇現象]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _karla</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _karla</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_karla#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>John Ventre が取り上げている。DeepL の和訳では Karla Turner を医者としているが、正しくは（英文学）博士。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_karla#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>カーラ・ターナーは医者で、UFOの分野ではみんな彼女を尊敬しているんだ。
(01:08:11)</p>
<p>でも彼女の最初の本を読むと、それはエイリアン・アブダクションだと書いてある。
それから彼女の2冊目と3冊目の本を読んだ。
3冊目は『天使のマスカレード』だ。そして彼女は言うんだ、もしこれが霊だと思うなら、もしこれがエイリアンか霊か何かだと思うなら、あなたは間違っている。
だから彼女は『天使のマスカレード』と名づけた。彼女はようやく、これが悪魔だと気づいたんだ。
でもね、ジャック・ヴァレに似ているんだ。彼はUFO体験のすべてを説明する。
(01:08:42)</p>
<p>天使や悪魔という言葉は決して口にしない。
しかし、彼はそれが異次元的なものであり、私たちを支配するものであることをすべて説明する。
しかし、彼は宗教から遠ざかっているので、決して言わない。
しかし、彼女は科学的頭脳を使わなければならない無神論者の医者だった。
彼女の夫と息子も同じ夢を見ている。
夜、同じ夢を見る人の話を聞いたことがあるだろうか？
(01:09:06)</p>
<p>ベッドに入ると、3人とも同じ夢を見るんだ。
それはとても奇妙なことだ。
息子も憑りつかれてるんだ。
エイリアンだと思ってる。
息子はガールフレンドと一緒にいる。
それで近所に出かけていて、車から降りて街灯の下に立っている。
そして彼は女の子をつかまえて言ったんだ、おい、俺と一緒に暗闇の中に行こうって。
(01:09:27)</p>
<p>君に会って欲しい人がいるんだ。
彼女は、私はそっちには行かない、と言っている。
何か気味が悪い。
これは完全に悪魔の侵入、憑依だ。
彼女は最後まで気づかなかった。
彼女は悪魔とは言わなかったが、天使ではないと言っている。
(01:09:43)</p>
<hr>
<p>正確な引用は覚えていない。
でも彼女は卵巣がんで死ぬ。
ああ、彼女に安らかな眠りを。
このようなものに接触した人々の多くは病気になってしまう。
多くのUFO調査員が早死にした。
自殺者も多い。
このようなものはあなたの心も弄ぶ。
頭も弄られる。
言ったように、彼らはあなたの頭の中に入り込むことができる。
(01:10:07)</p>
<p>彼らはあなたの頭の中に考えを植え付けることができる。
こんなことがたくさんあるんだ。</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>You know, Carla Turner, who was a doctor, and everybody respects her so much in the UFO field.
(01:08:11)</p><p>But you read her first book that it's alien abduction.
Then you read her second and third book.
The third book was Masquerade of Angels. And she says, if you think these are spirits, if you think that these are aliens or spirits or whatever, you're wrong.
That's why she called it Masquerade of Angels. She finally realized these were demons.
But, you know, it's almost like Jacques Vallée. He will describe everything about the UFO experience.
(01:08:42)</p><p>He will never say the word angel or demon.
But he will describe everything about it being interdimensional, something that controls us.
But he will never say, because he stays away from religion.
But she was an atheist doctor who had to use her scientific brain.
Her husband and her son are having the same dream.
You ever hear of anybody that has the same dream at night?
(01:09:06)</p><p>You go to bed, all three of us have the same dream.
That's very weird.
Yeah, so the son now is getting possessed too.
And they think it's aliens.
And the son, he's with his girlfriend.
So they're like out in the neighborhood and they get out of the car and they're standing under a streetlight.
And he's grabbing the girl saying, hey, you got to come with me over here into the darkness.
(01:09:27)</p><p>There's someone here I want you to meet.
And she's saying, I'm not going over there.
There's like something creepy.
This is full blown demonic infestation, possession.
And she didn't realize to the end.
She never really said demon, but she describes it and says it's not angels.
(01:09:43)</p><hr><p>You know, I don't remember the exact quote.
But then she dies of ovarian cancer.
Oh, rest in peace to her.
A lot of the people that come into contact with this stuff end up getting sick.
A lot of UFO investigators have died prematurely.
A lot of suicides.
You know, this stuff plays with your mind too.
And they play with your head also.
Like I said, they can get in your head.
(01:10:07)</p><p>They can put thoughts in your head.
There's so much to this.</p></div></div></details>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_karla#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_karla#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Ventre: MUFON の集会で起きた怪奇現象]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _mufon_strange_phnm</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _mufon_strange_phnm</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_mufon_strange_phnm#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>これは初耳。</p>
<blockquote><p>各州の長官や会場にいた人たちが、人々に混じって通路を歩く影を見たという報告を聞いているんだ。</p><p>...</p><p>私は数年前にシンポジウムに参加したことがある。
私たちが座っている間に、悪魔が通路を歩いているのを見たわ」。</p><p>それから、これはUFO会議でよく起こることだと知った。</p></blockquote>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_mufon_strange_phnm#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>これが僕の変遷だ。
だから僕は今、UFOの分野を別の目で見ている。
UFOを悪魔的なものとして見ているんだ。
そして、これも知ってほしい。
2年前だったと思うけど、MUFONのシンポジウムが2019年か18年に始まるって聞いたんだ。私は行かなかった。
各州の長官や会場にいた人たちが、人々に混じって通路を歩く影を見たという報告を聞いているんだ。
(01:10:39)</p>
<p>さて、これを聞いてくれ。
2016年、私は国際ディレクターのヤン・ハーザンと仲がいい。
金曜日の夜、私はシンポジウムのために彼と一緒に夕食の席に座っている。
彼は奥さんと一緒だった。
そして私への攻撃について話した。
すると奥さんは、これはすべて悪魔的なものだと言った。
私は数年前にシンポジウムに参加したことがある。
私たちが座っている間に、悪魔が通路を歩いているのを見たわ」。
(01:11:04)</p>
<p>それから、これはUFO会議でよく起こることだと知った。
そして1999年に初めて参加したUFO会議に戻った。私は7月4日に帰宅した。花火は見なかった。
私はベッドに入った。
私は体外離脱体験をした。
ハイブリッドの子供が2人一緒だった。
奇妙な夢を4晩見続けた。
それはエイリアンと呼べるかもしれない。
(01:11:29)</p>
<p>僕は悪魔的だと言う。
そう言ってるんだ。
まあ、それは魅力的だ。
全部をつなぎ合わせると こうなるんだ
腕の指紋を作ったもの
廊下で見たもの
UFO会議だ
そして、それは悪魔の攻撃へと変わる。私はそれを固く信じている。
そう信じている。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="コメント">コメント<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_mufon_strange_phnm#%E3%82%B3%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88" class="hash-link" aria-label="コメント への直接リンク" title="コメント への直接リンク">​</a></h2>
<p>単なる不安心や疑心暗鬼による錯誤だと判断する。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_mufon_strange_phnm#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_mufon_strange_phnm#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Ventre: UFO/ET は悪魔の仕業。UFO に付随する怪奇現象がその証拠だ ⇒ この説の誤謬を示す]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _strange</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre _strange</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>John Ventre が</p>
<ul>
<li>UFO/ET が悪魔の仕業であることを示す数々の証拠事例</li>
</ul>
<p>を具体的に説明している。同様の主張は John Ventre 以外にも熱心なキリスト教信者によって幾度もなされており、過去記事でも取り上げてきた。</p>
<p>今回はそれらの主張の根拠となるデータが全て事実だと仮定した上で「UFO＝悪魔」説が間違っていることを説明する。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>MUFONにはアブダクション・チームがあるから、見たことはなかった。
だから、エイリアンによるアブダクションについて調べ始めたんだ。その1ヶ月後、家に何かが来たんだ。
ああ、実体みたいなもの？
(00:44:43)</p>
<p>そうそう。それはエイリアンというより、超常現象の方だった。
でも、何年にもわたって体験してきたんだ。
1999年に初めてUFO会議に行ったんだけど、98年に参加したと言ったのを覚えてる？
99年にワシントンD.C.のノーザン・ヴァージニアで開催されたMUFONのシンポジウムに行ったんだ。体外離脱体験をしたんだ。
(00:45:14)</p>
<p>夜、ハイブリッドの子供たちと毛むくじゃらの生き物がベッドの脇に立っている明晰夢を見るんだ。
最高に不気味なんだ。それが4晩くらい続くんだ。私は眠っていない。起きてるんだ。
祟りみたいな物音とかじゃないんだ。眠りにつくとすぐに、どこかで変質状態になるんだ。
でも、なぜUFO会議に行った後にそうなるんだろう？
(00:45:40)</p>
<p>そして面白いんだ。私はMUFONの調査員だ。
私のガールフレンドが、その時MUFONのサイトにアクセスして、「ジョン、あなたが体外離脱体験をした夜に、UFOが目撃されているよ」と言うんだ。
ペンシルベニア州立大学とウェストバージニア州モーガンタウンで目撃されたんだ。君の家は、直線を引くとほぼ一直線上にある。
その時、僕は体外離脱を体験したんだ。
(00:46:02)</p>
<p>それから奇妙なことに、僕はそれを見たんだ。その時だけ、生き物や実体を見たんだ。
UFOは見たことがない。ビッグフットも見たことがない。朝5時に目が覚める。突然目が覚めると、ベッドが廊下の方を向いていた。
廊下の端が見えた。</p>
<p>(00:46:25)</p>
<p>そして彼は逆光だった。その男のシルエットが、屋根裏部屋への階段を上ろうとしているように、動いて立っているのが見えた。
(00:46:35)</p>
<hr>
<p>屋根裏部屋は完成している。でも逆光だ。だから彼の特徴は見えない。
制服とかには見えなかった。わかりにくいが、袋状のものは何もなかった。
彼はそこに立っている。彼の頭はドア枠より高い。ドア枠は6フィート8インチだ。ドア枠は6フィート8インチだ。彼の頭はドア枠より高く、ヘルメットのように四角い。
これはエイリアンだろうか？と言った。
(00:47:02)</p>
<p>でもウエストがなくて、12インチくらいあって、スレンダーマンみたいに手足が長いんだ。僕が目を覚ましたから、その場に固まって立っていたんだ。
スレンダーマンのような四角い頭で、身長は7フィートくらいある。
ヘルメットみたいな四角い頭をしているんだ。
これは何なんだ？
(00:47:27)</p>
<p>さて、奇妙なことに、それは2010年のことだった。2004年に、僕はそれを見ない出来事があったんだ。
子供たちがベッドに入った。感謝祭の夜だ。ガールフレンドと私はベッドに入った。ドアを閉める。
夜中の12時半だ。フットボールの試合をすべて見た。子供たちが寝る。
私たちはベッドにいる。誰かが廊下を行ったり来たりして歩く音がする。
(00:47:49)</p>
<p>僕は、ああ、きっと子供たちだ、と言った。何か聞こえないか、ドアの前まで来るんだ。
子供たちは家の中にいる。だから朝起きるんだ。彼女は仕事に行く。
彼女は廊下のトイレを使うんだ。
それで彼女は仕事に出かける。僕は起きて歯を磨く。
(00:48:04)</p>
<p>洗面台の上の鏡には、肘から指先までXのような二の腕の跡がある。
指は6本、前腕には肉がない。2本の骨だ。
気味が悪い。
骨は2本、肉はなく、指はXのように6本ある。腕より3～4インチ長いんだ。
腕を広げた時の長さが身長になるんだ。
(00:48:31)</p>
<p>だから僕は身長180センチだ。3～4インチなら、7フィート、7フィート2、7フィート3だ。
それが6年後、廊下に立っていた僕が見たものだ。
あれがあの手形をつけたんだ。
その手形をポラロイドとビデオに撮ったんだ。
鏡についた手形をビデオに撮ったんだ。
ジョン、その実体を見たとき、その事件はどう終わったんだい？
(00:48:55)</p>
<p>そうだね、何が起こったかというと、僕はベッドにいた。自分の顔を叩いて、目をこすった。彼はまだそこにいる。
私はそれを見ている。彼はまだそこにいる。
フットボードに這いつくばった。これが30秒間の出来事だ。
私はベッドのフットボードに這いつくばった。
夢じゃない。私は起きている。彼はまだそこにいる。
キックボクシングを習ってたんだ。フットボードを踏み越えて、突撃して、思い切り殴るんだ。
(00:49:22)</p>
<p>そう言った途端、頭の中にある考えが浮かんできて、そんなことしちゃダメだって言ったんだ。
(00:49:28)</p>
<hr>
<p>それは危険かもしれない。
ベッドの脇から降りて、明かりをつけて、見えるようにするんだ。
僕はUPSで働いていて、安全第一なんだ。
だから、ああ、そうしようって。
ベッドの脇から降りて、ライトをつけると、彼は消えた。
消えた。なんてこった。
それでこうなった。廊下を歩いたら、ちょうど掃除婦が掃除機をかけていたんだ。
(00:49:51)</p>
<p>それで絨毯に足跡がついてないか探したんだ。
掃除機をかけたばかりの絨毯ならわかるだろ。
屋根裏に上がる。見てみた。何もなかった。
でも廊下を歩いた。寝室に戻った。
うちのドーベルマンは階段の上で寝ているんだけど、起きないんだ。
どうやって犬の横を2方向から通り過ぎるんだ？
(00:50:14)</p>
<p>彼は熟睡している。
これは典型的なエイリアン・アブダクションで、夫は眠っている。
妻は連れ去られた。妻は夫を起こせないし、理解できない。
そんな感じだった。
私は2回、体外離脱を経験している。
わからないんだ。だからその時は、わからないって言ってたんだ。
このアブダクションのことを調べ始めてから、不気味なことばかり起こるんだ。
(00:50:39)</p>
<p>そして2015年、私の離婚20周年の日に、それはまた別の展開を見せる。
実は2014年だった。ソニックブームのような、壁を叩くような音が聞こえた。
愛犬と私は、犬がそれを聞いた。
動物の反応はいつも信用できるよね？
もちろんだ。私たちは2人とも振り返って右を見た。
壁の絵がめくれた。
そこにはインディアンの頭飾りがあった。
(00:51:10)</p>
<p>羽毛がポルターガイストみたいに横に吹っ飛ぶんだろ？
2階に上がると、廊下の真ん中で、この臭いがするんだ。
110ポンドのドーベルマンがいるんだ。
彼は何をしたんだ？
ここでウンコでもしたのか？
僕は周りを見回した。
見えないけど、柱みたいだ。
そこに足を踏み入れるんだ。
(00:51:32)</p>
<p>臭うんだ。
(00:51:32)匂う。
匂いはしない。
トイレに入る。
大丈夫だ。
どの寝室も大丈夫だ。
臭いの柱だ。
浴室で換気扇を回して臭いを吸い取ろうとしたんだ。
野球の試合を見ていたんだ。
それで犬と一緒に寝たんだ。
たぶん10時か10時半だ。ニュースをつけた。
(00:51:51)</p>
<p>早速だが、その臭いをどう表現する？
硫黄の匂い？
硫黄臭じゃないけど、腐った肉のような、死んだ動物のような臭いがした。
わかった。最初、僕の感覚は......理性的に考えようとして、ああ、これはウンコだ、と思った。
そして匂いを嗅ぎ始めると、いや、これは何か死んだもののような匂いがする。
うんこと死体が合わさったような匂いなんだ。
(00:52:15)</p>
<p>それに、超常現象にありがちな硫黄臭でもなかった。
(00:52:18)</p>
<hr>
<p>それでベッドに入った。
愛犬はフットボードの椅子の上で寝てる。
頭が見える。
テレビをつけた。
またバスルームで 音がした
ブーン！
彼と彼の頭が私の方を向いた。
同時に私たちはバスルームを見た。
私は言った。
なんか、すごい音だ。</p>
<p>(00:52:42)</p>
<p>突然、犬が立ち上がった。
廊下をトコトコと歩いていくのが見えた。
廊下の端まで行って、屋根裏の階段を見上げて、暴れるんだ。
110ポンドのドーベルマンだ。唸りながら、吠えながら、意地悪く円を描くように回転している。
誰かが犬を散歩させているときに吠えるんだ。
UPSの配達人が玄関に来た時も吠える。
(00:53:10)</p>
<p>まあ、これはUPSのおじさんが玄関で10倍吠えるんだ。
廊下を歩く。
何も見えない。
この時点で匂いは消えた。
7月に入ってからも何度か臭いが戻ってきたんだ。
ガス会社にも来てもらったよ。
ガス漏れか？
(00:53:30)</p>
<p>この臭いは一体何なんだ？
ガスが腐った肉のような臭いはしないんだろう。
バラのような特定の匂いを付けたのか、それとも匂わないような匂いを付けたのかは覚えていない。
無臭なんだ。
覚えていないんだ。
でも、これが分からないんだ。
(00:53:50)</p>
<p>だから僕はその時点で、これはエイリアンではないと思う、と言い始めたんだ。
というのも、それからまた戻ってきたんだ。
出会い系サイトでこの女性と知り合ったんだ。
彼女と出会って、僕はこのことに夢中になった。
彼女にそのことを話し始めたんだ。
彼女は3回目のデートで、このことを話し始めたんだ。
そうだね。彼女はこう言ったんだ、ジョン、僕は彼女が大学に通っていた頃、このセトンヒルで悪魔に襲われたんだ。
(00:54:18)</p>
<p>彼女は、これは悪魔的なものだ、と言った。
聖水がある。
すぐに行く。
彼女は聖水を持ってやって来た。
彼女は聖書の聖句をすべて知っている。
彼女はそこで家全体を祝福した。
終わった。
そうだね。で、1年後の感謝祭に復活したんだ。</p>
<p>(00:54:44)</p>
<p>ニュージャージーで離婚したから。僕は感謝祭に子供たちを迎える。クリスマスには元カノが子供たちを連れてくる。クリスマスは彼女と暮らすんだ そうだね。でも、子供たちが私と一緒にいると、いつも超常現象が起こるんだ。
私がニュージャージーに住んでいた頃、子供たちがニュージャージーでの超常現象の話をし始めたんだ。
そうだね。超常現象があったんだ。
(00:55:03)</p>
<hr>
<p>だからその時点で、これはUFOじゃない。これは悪魔の仕業だ。
そして、その女性は私にそう確信させた。
で、1年後に感謝祭だ。また始まった。
そうだね。でも今度は、横になると壁を叩く音がするんだ。
それがだんだんエスカレートして、大きな音がしたり、天井が動いたりするようになった。
それからもっとひどくなった。
(00:55:34)</p>
<p>寝室に入ると、縫い針で太ももを突かれるように、何かに突かれるんだ。
僕は横になった。
おでこを突かれるんだ。
起き上がって鏡をチェックすると、蚊か虫か何かに刺されたんじゃないかって言うんだ。
何かに狙われている。
ああ、確かに。
そうだね。それで、夏には神父を呼んだんだけど、その神父が僕の家を祝福してくれたんだ。
(00:56:04)</p>
<p>あのね、あのね、僕は尋ねてるんだ。
父親の罪について聞いているんだ。
何がこのようなことを引き起こすのか？
僕は大罪を犯していないんだ。
それで、彼はこう言ったんだ、悪魔というのは聖書に書かれた、人を怖がらせるためのものに過ぎない、とね。
まあ、そうだろうね。</p>
<p>(00:56:23)</p>
<p>それはうまくいかない。
彼は信心深い司祭ではなかった。
振り返ると本当に悲しいよ。
だからクリスマスもそうだし、15年の感謝祭から始まったんだ。15年のクリスマス。感謝祭から12月末までの約6週間、私は戦いの中にいると感じている。自分の魂や人生を賭けた戦いの中にいると思う。
(00:56:48)</p>
<p>毎日だ。
そして僕は家から出ない。
みんなはあの家から出ろと言うだろう。
ホラー映画で見るようにね。
家を明け渡すんだ。
でも、ここは僕の家だ。
私は出て行かない。
憑依や悪魔祓いの本を読みあさった
今なら悪魔払いができる
そこにいる
テレビは宗教チャンネルで、夜中にお経を流してる。
(00:57:16)</p>
<p>そんなのをつけながら寝るんだ。
それで4、5週間すると、クリスマスが近くなるんだ。
そして、彼らはこの、壁を引っ掻くような行為で君を疲れさせるんだ。
ビーバーが壁を通り抜けてきたり、リスが入ってきたりするんだ。
エクソシストの映画で見たようなことが起こるんだ。
それで横になったんだけど、これはたぶん12月21日か2日のことだと思う。</p>
<p>（00:57:44）</p>
<p>。つまり、バリバリというような音、金属のような音、叩くような音、壁を何度も叩くような音がしたんだ。
実は、ダミアンというテレビシリーズで、その前兆についての映画があったんだ。
ダミアンという子供を覚えているだろうか？
これはテレビシリーズだった。
だからベッドに横になって見たんだ。
(00:58:04)</p>
<hr>
<p>そして10分ほど観たところだ。
これが反キリストだ ダミアン 壁が音を立て始めた。
テレビを消したら止まった
だからここまで来た
イエスの名において 立ち去るよう命じる 私はそれを縛る。
私はそれを送る。
すべて止まる。
そうだ。
それで私は横になった。1ヶ月もこうしていると、死ぬほど疲れた。
(00:58:24)</p>
<p>目を開けると、寝室は真っ暗だった。
横になったときは月明かりがあったんだ。
ある程度は見えた。
ベッドに座って、周りを見回す。
見たこともない光景だ。
今、僕は真っ暗闇の中にいるんだ。
家の中でこんなの見たことない。</p>
<p>(00:58:45)</p>
<p>またすべてが始まった。
僕は心の中で言ったんだ。
何かが君に起ころうとしている。
大きな音がして、体が天井に引きずり込まれるような音がして、ガシャガシャと音がして、叩いているような音がして、あちこちで音がした。
私は再び儀式を行った。
しかし、今回はそれに付け加えた。
あなたは神の前に立ち、神を拒絶した。
(00:59:11)</p>
<p>あなたは神の前に立ち、神を拒絶した。イエス・キリストはあなたに立ち去るよう命じた。
突然、すべての物音が止まった。
そして3、4秒の間、黒が、黒がただ浮き上がった。
ベールのように黒くなった。
あんなに素早く。
すごい。3秒くらいだったかな。
上がっていった。
月明かりに照らされた部屋が見える。
(00:59:35)</p>
<p>消えたんだ。
そうだね。でも消えてはいない。
それは続いている。
それが2015年だ。あと4年、3年と続く。
オフもあればオンもある。
いろんなことが起こるんだ。
墓石を注文した。
墓地の隣に住んでいるから、しょうがない。
フィートのものを注文した。
みんなそう言うんだ。
自分の住んでいるところを見てごらん。
そうだね。聖書の形をした6フィートの墓石を注文したんだ。聖書って書いてある。
(01:00:06)</p>
<p>聖書のフレーズが書いてある。
さあ、これを見ろ。
こんなことがまた起こっている。
16年の4月だ。6ヵ月後、4ヵ月後、また始まった。
そうだ。だから私は言ったんだ、君はこの件について本を書くんだとね。
16年4月だ。僕は言ったんだ、君は本を書いてきたじゃないか。
本を書くんだ。
今みたいにノートパソコンに座ってね。
(01:00:26)</p>
<p>私はそれを、説明不可能なもののひも理論、と呼んで打ち始める。
イエスを呼び求めれば、エイリアンや悪魔を撃退することができる。
なぜエイリアンなのか、教えてあげよう。
そうだ。だから私は座って、タイプし始めた。
見上げる。
バックヤードが炎に包まれた。
私は窓に向かった。
僕の敷地はフェンスで囲まれている。
(01:00:51)</p>
<p>2エーカーある。
フェンスの外側で風に逆らっているが、私の敷地内ではない。
(01:00:59)</p>
<hr>
<p>火事だ。
正当な火事だ。
火事だ。
写真を撮った
そうだ なんてこった。
祝福されたコインを4枚置いたんだ。
家の四隅と、庭の4本のフェンスの柱に4枚の祝福されたコインを置いて、これらのものを防ごうとしたんだ。
彼らは敷地内には入ってこない。
火事だ。
(01:01:19)</p>
<p>つまり、それで僕は見た。
墓地に何人かの人がいるのが見えた。
警察に電話した。
誰かが僕の庭に火をつけたんだ。
ライターの火を使ったに違いない。
うちの庭には入ってこない。
すると911は、いや、先に通報があった。
今向かってる。</p>
<p>(01:01:40)</p>
<p>それでね、さっき言ったように写真を撮ったんだ。
何枚も撮るべきだったんだけど、本に載せるために一番いいのを1枚だけ取っておいたんだ。
それで、彼らはやってきた。
僕がいる場所の関係で、十分な水を供給するために3方向から来たんだ。
彼らは全部水を撒いたんだ。
どうやったらそうなるんだ？
(01:01:58)</p>
<p>まあ、時々割れたガラスの破片があるんだ。
そこに太陽が当たる。
葉っぱに火がつくんだ。
私は言ったんだ、ここに20年住んでいる。
そんなことは一度もない。
だから、消防署は立ち去るんだ。
消防隊が去り、私の電話が鳴った。
墓石は気に入ったか？
何のことだ？
今日届いたんだ。
今日届いたんだ。
(01:02:18)</p>
<p>ちょっと待て、と言った。
おたくの3人が墓地に僕の墓石を据えたんだよ。
彼はそうだと言った。
火事のこと知ってる？
そう、庭が燃え上がったんだって。
僕のとても宗教的で神聖な聖書が置かれた瞬間... 一瞬、君を見失ってしまったようだ。
庭が燃えたと聞いたと言ったな。
(01:02:41)</p>
<p>そこから先にどうぞ。
ああ、僕より先に通報したのは彼らだった。
墓石を設置した途端、海外製の御影石の墓石を輸送しなければならなくなったんだ。
聖書の形をしていて、聖書、宗教的な十字架、すべて書いてある。
それを設置してセメントで固め、ボルトで固定した途端、庭が燃え上がった。
(01:03:07)</p>
<p>そして消防署に電話して、何が起こっているのか分からないが、ここで火事だ、と言った。
考えてみてくれ。
だから、あなたが墓石を手に入れたのを見た実体は、彼にそれを使わせようと考えたんだ。
いや、違う。
私の遺体は、この宗教色の強い聖書の形をした墓石の下に置かれることになる。聖書と書いてある。そしてこれが、僕がよみがえるまで僕の体を守ってくれるんだ。
(01:03:34)</p>
<p>それが彼らをとても怒らせた。
(01:03:36)</p>
<hr>
<p>彼らはとても怒った。
森を燃やしてしまった。
それはとてもクレイジーだ。
全部本当なんだ。
悪魔祓いでは、テーブルと椅子、敷物、カーテン、ドレッサー以外のものをすべて取り払うんだ。
悪魔に取り憑かれると、それらのものをすべて燃やしてしまうからだ。
死後僕を守ってくれる聖書の墓石を置くことで、僕は悪魔をすごく怒らせたんだ。
(01:04:05)</p>
<p>その怒りは庭を燃え上がらせた。
まさにその通りだ。
でもそれを取り除くことはできない。
私はできる限りのことをしている。
できることはすべてやっている。
3つの教会に入会した。
この時点でクリスチャンに生まれ変わったようなものだ。
これを取り除くことはできない。
半年ごとに戻ってくるようだ。
ライアン・カヴァリンを知っているか？
僕は知らない。
(01:04:29)</p>
<p>彼は映画をたくさん作っている。
マウンテン・モンスター』とか、ビッグフットの映画とかね。
で、18年のクリスマスの頃にまた連絡してきたんだ。ジョン、悪魔払いの映画を撮るんだ。
君のことは知っている。
出演してくれないか？
と聞かれた。
5人の神父が質問に答えるんだ。
(01:04:52)</p>
<p>それから3、4人の悪魔と関わった人がいる。
彼らにインタビューするんだ。
彼はこう言った。
この神父をペンシルベニア州シャロンから80号線沿いに連れてくる。君の家に行く
君は自分の話をする。
我々はそれを撮影する。</p>
<p>(01:05:14)</p>
<p>彼は悪魔払いをしたことがある。
彼はあなたの家をきれいにしてくれる。
私は絶対にそうすると言った。
お金を払うよ。
タダでやるよ。
だから言っておくが、彼らは降りてくる。
神父は小柄な痩せ男で、身長180センチ、体重110キロくらいだった。
首輪をしている。
彼にすべてを話した。
すると彼は、わかったと言った。
彼は私を祝福してくれた。
聖水がある。</p>
<p>(01:05:40)</p>
<p>彼は部屋から部屋へ、すべての窓枠、すべてのドア枠、外に通じるドア、すべての窓を回った。
彼は聖油に十字架をつけた。
そして聖水をかけた。
そしてそれは消えた。
そして2年間消えた。
すごいことだ。
そうなんだ。だから弦理論って言ったんだ。
その本は16年に書いたから、他の情報を加えてもう3回も更新したんだ。でも、説明のつかないひも理論とは、もしあなたが神を信じるなら、エイリアンや悪魔を撃退することができるということなんだ。
(01:06:13)</p>
<p>君にはその力がある。
彼らはイエスの名にノーとは言えない。それが私が学んだ主なことだ。
出て行けと命令するな。
あなたは彼らに対して何の力も持っていない。
彼らはあなたより強い。
イエス・キリストが去れと命じられたと言うのだ。
イエス・キリストはあなたを縛り、元の場所に送り返す。</p>
<p>(01:06:34)</p>
<hr>
<p>さて...。いい質問だ。
そうだ。それで、フレッド・サルーガの友人をフロリダから連れてきた。フレッドがMUFONの調査員だった頃、ジョー・ジョーダンがいたね。
それで、フレッドに紹介してもらったんだ。
そして、このすべてが予定通りに実現したんだ。
ジョー・ジョーダンは『Unholy Communion』という本を書いた。彼はフロリダに住む無神論者で、NASAで働いていたと思う。彼はMUFONのためにUFO調査をしていると言っている。ヒスパニック系の女性が夜中に寝室で灰色のエイリアンを見て、イエス・キリストよ、私をお守りくださいと叫んだんだ。
(01:07:12)</p>
<p>神様、助けて。
それは後ずさりして去っていった。
そこでジョーは、それは奇妙だと言った。
なぜエイリアンがイエスの名前を恐れるんだ？
それから彼はアブダクションを専門に調べた。
彼は、人々がイエスや神、彼らの神が誰であれ、特にこの国でイエスを呼び、エイリアンが去った150のケースを見つけた。
そこで彼は『聖なる交わり』という本を書き、エイリアンの誘拐は悪魔のはびこるものだと書いた。
(01:07:41)</p>
<p>それはすべて私の本、「説明のつかない超ひも理論」の一部でもある。それから私は、有名なUFO事件の数々を見ている。
ベティ・アンドリーセン、カーラ・ターナー、その他大勢だ。
そして彼らの本、自伝を読んだ。
硫黄のにおい、叩く音、窓がガタガタする音、叩く音。</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>So I never... and MUFON has an abduction team, so I never looked at it.
So I started looking into alien abduction. I no sooner started that, a month later, I got something in my house.
Oh, like an entity?
(00:44:43)</p><p>Oh, yeah. And it was more on the paranormal side than it was, I would say, alien.
But I had had experiences over the years.
The first UFO conference I went to in 1999, remember I said I joined in 98?
I went to the MUFON symposium in Northern Virginia, Washington, D.C. in 99. I come home from the conference and I'm having these... I have an out-of-body experience.
(00:45:14)</p><p>I have these lucid dreams at night of these hybrid kids and this hairy creature standing by the side of the bed.
It is the creepiest thing. It goes on for like four nights. I am not sleeping. I'm up.
It's not like it's noises and things like a haunting. As soon as I fall asleep, I'm in an altered state somewhere.
But why does that happen after I go to a UFO conference?
(00:45:40)</p><p>And it's funny. Here I am, the MUFON investigator.
My girlfriend goes on the site at the time and says, John, there's a UFO sighting the night that you had your out-of-body experience.
There was a case at Penn State and a case at Morgantown, West Virginia. Your house is almost in direct line to that if you drew a straight line.
And that's when I had the out-of-body experience, right?
(00:46:02)</p><p>So then the weirdest thing is I see it. It's the only time I saw a creature, an entity.
I've never seen the UFO. I've never seen Bigfoot. I wake up at five in the morning. Suddenly, I just wake up and my bed looks down the hallway.
I could see down the end of the hall. There's somebody standing there at the end of the hallway.
(00:46:25)</p><p>And he's backlit. So I could see the silhouette of the guy kind of standing there in motion like he was going to go up the stairs to the attic there.
(00:46:35)</p><hr><p>It's a finished attic. But he's backlit. So I can't see his features.
You know, it didn't look like any uniform or anything. It was hard to tell, but there was nothing that was baggy, let's say.
He's standing there. His head is higher than the doorframe. Doorframe is 6'8". Doorframe is 6'8". His head's above the doorframe and it's square like a helmet.
So I'm looking at it saying, is this an alien? I said, what is this?
(00:47:02)</p><p>But he's got no waist, like a 12-inch waist, long arms and legs like Slenderman. And he's standing there like frozen in place because I woke up and I wasn't supposed to wake up.
It's about a 7 foot tall, almost Slenderman square-headed thing.
But he has a square, he has a helmet, a square head like a helmet, you know.
So I'm saying, what is this?
(00:47:27)</p><p>Now, the weird thing is, that was in 2010, actually. In 2004, I have an incident where I don't see it.
My kids, we go to bed. It's Thanksgiving night. My girlfriend and I go to bed. We close the door.
It's 12.30 in the morning. We watched all the football games. My kids go to bed.
We're in bed. We hear somebody pacing up and down the hallway, walking.
(00:47:49)</p><p>I said, oh, it's got to be the kids. Like they come up to the door to see if they can hear anything, you know.
The kids are in the house. So I wake up in the morning. She goes to work.
And she uses the hallway bathroom because she's got so much stuff, right?
So she leaves for work. I get up to brush my teeth.
(00:48:04)</p><p>On the mirror, above the sink, is two arm prints like an X, from elbow to fingertip.
Six fingers, and there's no meat in the forearm. It's two bones.
Oh, that is creepy.
Two bones, no meat, six fingers like an X. I measure it. It's three to four inches longer than my arm.
You know, your arm length, like that, when you spread them out, is your height.
(00:48:31)</p><p>So I'm six foot. If it's three to four inches, that thing is seven feet, seven two, seven three.
And that's what I saw six years later standing down the hallway.
It was that thing that put those handprints.
I got those handprints on a Polaroid and on video.
I have that on video, where I videoed the prints on the mirror.
John, how did that incident end when you saw that entity?
(00:48:55)</p><p>Well, what happened was, I'm in bed. I slapped myself in the face, rubbed my eyes. He's still there.
I'm looking at it. He's still there.
I crawled to the footboard. This is 30 seconds into it.
I crawled to the footboard on my bed, and I said, well, he's still there.
I'm not dreaming. I'm awake. He's still there.
And I said to myself, I was taking kickboxing, step over the footboard, charge it, and hit it as hard as you can.
(00:49:22)</p><p>As soon as I said that, this thought kind of comes in my head and says, you don't want to do that.
(00:49:28)</p><hr><p>That could be unsafe.
What you want to do is step off the side of the bed, turn the light on so you can see.
It's like I work for UPS and everything is safety first.
So I said, oh, yeah, I should do that.
I step off the side of the bed, put the light on, he's gone.
It's gone. Oh, man.
So I get this. I walked down the hallway because the cleaning lady was just there in vacuum.
(00:49:51)</p><p>So I'm looking to see if there's footprints on the rug.
You know how if it's a newly, you know, vacuumed rug.
I go up the attic. I look. There's nothing.
But I walked down the hallway. I walked back to my bedroom.
My Doberman is sleeping at the top of the stairs, you know, and he doesn't wake up.
How do you walk past the dog two directions and he don't acknowledge you?
(00:50:14)</p><p>He's sound asleep.
This is your typical alien abduction where the husband's asleep.
The wife is taken. She can't wake him up and doesn't understand.
So it was something like that, although I don't know.
I've had two out of body experiences.
I don't know. So so at that time I was saying, I don't know.
I'm having all this creepy stuff happen since I started looking at this abduction thing.
(00:50:39)</p><p>Then in 2015, it takes another turn on the 20th anniversary of my divorce.
Actually, it was 2014. I hear this like sonic boom, bang on the wall.
My dog and I, the dog heard it.
And you can always trust an animal reaction, right?
Absolutely. We both turn and look to the right.
The picture on the wall flips up.
And I got a pair of Indian head head dressings there.
(00:51:10)</p><p>The feathers blow to the side, like some poltergeist thing, right?
Yeah. I go upstairs and right in the middle of the hallway, there's this smell.
I'm thinking, you know, I got a 110 pound doberman.
I said, what did he do?
Did he take a dump up here?
You know, I'm looking around.
I don't see it, but it's like a column.
You step into it.
(00:51:32)</p><p>I smell it.
You step back.
You don't smell it.
I go in the bathroom.
It's fine.
Every bedroom, it's fine.
It's a column of smell.
I put the fan on in the bathroom to try to suck it out.
I was watching a baseball game.
So the dog and I, we go to bed.
You know, it's probably 10, 1030. I put the news on.
(00:51:51)</p><p>Real quick, the smell, how would you describe it?
Like a sulfur smell?
It smelled not sulfur, but it smelled like rotting flesh, like a dead animal.
Okay. And initially my senses, you know, you try, your mind tries to rationalize and said, oh, this is poop.
And then as I started smelling, I said, no, this sounds like, smells like something dead.
It's like a combination of feces and dead, you know?
(00:52:15)</p><p>And it wasn't sulfur like you get in a lot of the paranormal stuff, you know?
(00:52:18)</p><hr><p>So I go to bed.
My dog sleeps on the footboard, on the chair at the footboard.
I see his head.
I got the TV on.
Again, in my bathroom, a sonic boom.
Boom!
Both him and his head turned to mine.
Simultaneously, we look at the bathroom.
I said, what is this?
It's like, this is like so loud.
It's like a sonic boom in your house.
(00:52:42)</p><p>All of a sudden the dog gets up.
I see him trot down the hallway, like where that thing was standing.
He gets to the end of the hall, looks up the attic stairs and goes ballistic.
He's, this is 110 pound Doberman. He's spinning in a circle as nasty, growling, barking.
You know, there's the bark when somebody's walking their dog down the street.
There's the bark when the UPS guy is at the door.
(00:53:10)</p><p>Well, this is the UPS guy at the door times 10, going ballistic.
You know, and again, I walk down the hallway.
I don't see anything.
The smell is gone at this point.
You know, I've had that smell come back a couple of other times in July for some reason.
I even had like the gas company come.
I said, do I have a gas leak?
(00:53:30)</p><p>Like, what the hell is putting off this smell?
And they said, well, you wouldn't smell it because I guess gas doesn't smell like rotting flesh or whatever.
Yeah. I don't remember if they put a certain smell to it like roses or they put a smell to it or something where you don't smell it.
It's smellless.
I don't remember.
But I can't figure this thing out.
(00:53:50)</p><p>So I start at that point saying, I don't think this was alien.
Because then it comes back again.
Well, I meet this woman, get this on a dating site.
And I meet her and I'm so obsessed with this.
I start telling her about it.
She goes, it's like our third date and I'm telling her about this thing.
Right. And she goes, John, I had a demonic attack on me at Seton Hill here when she was in college.
(00:54:18)</p><p>She goes, this is demonic is what it is.
She goes, I have holy water.
I'll be right over.
She comes over with her holy water.
She knows all the biblical scriptures.
She's there blessing the house, the whole, you know, whole thing.
It's gone.
Right. So it comes back about a year later at Thanksgiving. All the weird things that have happened to me, paranormal stuff, has been at Thanksgiving, usually when my kids are with me.
(00:54:44)</p><p>Because I got divorced in New Jersey. I get them for Thanksgiving. She gets my ex got them for Christmas. Well, they live with her for Christmas. Right. But whenever my kids are with me, there'd be paranormal activity.
And my kids then started telling me about the paranormal activity in New Jersey when I was living here.
Right. And I had paranormal activity.
(00:55:03)</p><hr><p>So at that point, I'm saying to myself, this is not UFO. This is demonic.
And that woman convinced me that it was.
And so now it's like a year later and it's Thanksgiving. Starts again.
Right. But now it's I'd lay down and there would be tapping sounds on the walls.
Then it escalated to loud banging sounds, movement in the ceiling.
And then it got worse.
(00:55:34)</p><p>You know, I would I would enter my bedroom and something would poke me like like a sewing needle would poke me in the thigh.
I'd lay down.
It would poke me in the forehead.
And I'd get up and check the mirror and say, well, did I just get bit by a mosquito, by a bug or something?
Something's targeting you.
Oh, absolutely.
Yeah. So and then it just got, you know, I, you know, I brought a priest in over the summer who turns out he didn't really believe in the devil as he blesses my house.
(00:56:04)</p><p>You know, you know, I'm asking about.
I'm asking about sins of the father.
What what could cause this?
And because I didn't do I didn't commit any mortal sins, you know.
So but then he goes, oh, the devil is just something they wrote in the Bible to scare you, you know, to scare people straight.
Oh, well, of course.
So now he blesses the house.
(00:56:23)</p><p>It don't work.
He wasn't a believing priest.
It's really sad when I look back at it, you know.
So Christmas and that like what I told you started back up Thanksgiving of 15. Christmas of 15. I feel I'm in a battle for about six weeks from Thanksgiving to like the end of December. I believe I'm in a battle for my soul or my life.
(00:56:48)</p><p>Every day.
And I'm not leaving my house.
People would say, get out of that house.
Like you see in horror movies, you know, on things.
Give them the house.
I said, no, this is my house.
And I'm not leaving.
And I'm reading every book on hauntings, exorcism, demonology.
I right now could do an exorcism, right?
So I'm there.
You know, I put the religious channels on TV, blasting scripture at night in the middle of the night.
(00:57:16)</p><p>I go to bed with that stuff on.
So it gets to around almost Christmas after about four or five weeks.
And they wear you down with this, you know, scratching in the wall.
Like you think a beaver is coming through the wall or a squirrel.
All the stuff you see in the Exorcist movie is happening, you know.
So I lay down and this is maybe December 21st, 2nd. And it was really bad.
(00:57:44)</p><p>I mean, sounds of like a crunching sound, like metal, banging sounds and multiple banging on the walls.
Matter of fact, there was a movie on a TV series called Damien about the omen.
Remember the kid Damien?
This was a TV series.
So I lay down in bed to watch it.
(00:58:04)</p><hr><p>And I'm about 10 minutes into it.
And this is the Antichrist, Damien. The wall started banging.
I turned the TV off and it stops.
So I get to this point.
So I command it to leave in the name of Jesus. I bind it.
I send it.
All of that stops.
All right.
So I lay back down and I'm dead tired, you know, after a month of this.
(00:58:24)</p><p>I open my eyes and it's pitch black in my bedroom.
You know, when I laid down, there was moonlight.
You could see to an extent.
Now I sit up in bed and I look around.
I said, I have never seen it.
This is I'm in total blackness right now.
I said, I've never seen it like that in the house.
There was moonlight five minutes ago.
(00:58:45)</p><p>It all starts up again.
And I said in my soul, I said, you're in trouble.
Something is about to happen to you.
You know, and the loudest banging, sliding sounds like a body dragged in the ceiling, crunching sounds, banging sounds, tapping sounds all around.
I again went through the ritual.
But this time I added to it.
I said, you stood in the presence of God and you rejected him.
(00:59:11)</p><p>You stood in the presence of God and you rejected God. Jesus Christ commands you to leave.
All of a sudden, all the noises stopped.
And for about three, four seconds, the black, the blackness just lifted.
You see it going up like a veil.
Like, like that quick.
Wow. It took about three seconds, maybe.
It went up.
I see the room in the moonlight.
(00:59:35)</p><p>You know, it was gone.
Right. But it's not gone.
It continues.
That's 2015. It continues for four more years, three more years.
Off and on.
There's so many things that happen.
I ordered my headstone.
I live next to a cemetery, which doesn't help.
I ordered a six foot.
You know, that's what people say.
Well, look where you live.
Right. I ordered a six foot headstone in the shape of the Bible. It says Holy Bible has the lines on it.
(01:00:06)</p><p>There's some biblical phrases on it.
Now, get this.
This stuff is going on again.
April of 16. So six months later, four months later, it's back again.
Right. So I said, you're going to write a book on this.
April 16. I said, you know, you've written books.
Write a book on this.
You know, I sit down on my laptop like I am right now.
(01:00:26)</p><p>I start typing it, calling it the string theory of the unexplained, which the string theory is.
If you call upon Jesus, you can repel aliens and demons.
I'll tell you why aliens.
Right. So I sit down and I start typing.
I look up.
My backyard bursts into flames as I sit down to type it.
I go to the window.
It's my property's fenced in.
(01:00:51)</p><p>It's two acres.
It's on the outside of the fence moving against the wind, but not inside my property.
(01:00:59)</p><hr><p>The fire.
A legitimate fire.
The fire.
I got pictures of it.
Right. Oh, man.
I had put four blessed coins.
I took it to Our Lady of Grace in the base, around the four corners of the house, and four blessed coins at the four fence posts of the yard to try to keep these things out.
They don't enter the property.
It's on fire.
(01:01:19)</p><p>I mean, and so I look.
I see some people, a couple of guys in the cemetery.
I call the police.
I said, somebody just lit my yard up.
They must have took lighter fluid because it's burning like in a straight line.
It's not coming into my yard.
And the 911 says, nope, they called it in before you.
We're on the way.
Oh, wow.
(01:01:40)</p><p>So, you know, so like I said, I got a picture of it.
I should have taken multiple pictures, but I just saved the one best one to put in my book.
So they come.
They actually got to come from three directions to get enough water to it, you know, because of where I'm located.
They put it all out.
I said, how does that happen?
(01:01:58)</p><p>Well, sometimes there's a piece of broken glass.
The sun hits it.
It ignites a leaf.
I said, I've lived here 20 years.
That's never happened.
You know, so they leave.
The fire department leaves and my phone rings and it's the mausoleum guy.
He goes, how do you like your headstone?
I said, what are you talking about?
He goes, oh, it came today.
They delivered it and installed it.
(01:02:18)</p><p>I said, wait a second.
I said, your three guys were in the cemetery putting my headstone in.
He said, yeah, that was them.
And I said, you know about the fire?
He goes, yeah, they told me that the yard burst into flames.
The minute they put my very religious, holy Bible... I think I lost you for a second.
You said they told you the yard burned into flames.
(01:02:41)</p><p>Go ahead from there.
Yeah, they were the ones who called it in before me.
The minute they installed the headstone, it's a granite headstone made overseas that had to be shipped.
It's in the shape of the holy Bible, says holy Bible, religious cross, everything.
The minute they put it in its place and cemented it in and bolted it, whatever they do, the yard burst into flames.
(01:03:07)</p><p>And they called the fire department and said, we don't know what's going on here, but there's a fire right here.
Think about that.
So when the entity saw that you got a headstone, their thought process was, we're going to make him use it then.
Well, no.
What it did was it pissed them off so much that my body will be under this highly religious headstone in the shape of the holy Bible. It says holy Bible. And this is going to protect my body until I rise again.
(01:03:34)</p><p>It pissed them off so much.
(01:03:36)</p><hr><p>They were so angry.
They burst the woods into flames.
That is so crazy.
I'm telling you, it's all true.
And if you look at exorcism, when they do an exorcism, they clear the room of everything except an end table and a chair, rugs, curtains, dressers, all of that.
Because these demons, when you're possessed, can burst all of those items into flames.
I pissed it off so much by putting that holy Bible headstone in that would protect me after I die.
(01:04:05)</p><p>Its anger burst the yard into flames.
And that's exactly what happened.
But I can't get rid of it.
I'm doing the stuff.
I'm doing everything I can.
I joined three churches.
I'm like a reborn Christian at this point.
I can't get rid of this.
It seems to come back every six months.
So what happens is, do you know Ryan Kavalin?
I do not.
(01:04:29)</p><p>He makes a whole bunch of movies.
Mountain Monster, all these movies with Bigfoot, all of that.
So he contacts me again around Christmas of 18. And he goes, John, we're doing a movie on exorcism.
I know what happened to you.
Would you be in it?
I said, yeah.
He said, what we're doing is we got five priests who are going to answer questions.
(01:04:52)</p><p>Then three or four people who had incidents with the devil.
And we're going to interview them.
He goes, here's the deal.
We're going to bring this priest down from Sharon, PA, up by Route 80. And he's going to come to your house.
You tell your story.
We film it.
And as part of the deal for doing this, he will bless you and your house.
(01:05:14)</p><p>He has performed exorcisms.
He will clear your house.
I said, absolutely.
I'll pay you to do it.
I'm doing it for free.
So I'm telling you, they come down.
The priest, little skinny guy, like 5'8", 110 pounds.
And he's got his collar.
And I tell him everything.
He then said, all right.
He goes, he blesses me.
He goes, I have holy water.
I got blessed oil.
(01:05:40)</p><p>He went from room to room, every window frame, every door frame, every door leading out, every window.
He put a cross in holy oil.
And he threw holy water.
And it's gone.
And it's been gone for two years.
That's amazing.
Yeah. So that's why I said the string theory.
And I've updated that book like three times now with other information because I wrote it in 16. But the string theory of the unexplained is if you believe in God, you can repel aliens and demons.
(01:06:13)</p><p>You have that power.
They cannot say no to the name of Jesus. That's what the main thing I learned.
Don't say I command you to leave.
You've got no power over them.
They're stronger than you.
You say Jesus Christ commands you to leave.
Jesus Christ binds you, sends you back to where you came from.
So why does it work over aliens?
(01:06:34)</p><hr><p>Well... Good question.
Right. So I got Fred Saluga's friend from Florida. When Fred was a MUFON investigator down then, Joe Jordan, right?
So now Fred hooks me up with him.
And all of this comes together like it was supposed to, you know.
So Joe Jordan writes a book, Unholy Communion. And he was an atheist down in Florida working, I think, at NASA. And, you know, he says he does a UFO investigation for MUFON. I think it was a Hispanic lady sees the gray alien in the middle of the night in her bedroom and screams, Jesus Christ, protect me.
(01:07:12)</p><p>God, help me.
It backs away and leaves.
So Joe says, that's weird.
Why would aliens be afraid of the name of Jesus?
He then specializes in that, looking at abductions.
He finds 150 cases where people called upon Jesus or God, whoever their God is, but Jesus in particular in this country, and the alien leaves.
So he writes a book, Unholy Communion, that the alien abduction is a demonic infestation.
(01:07:41)</p><p>That's all part of my book also, String Theory of the Unexplained. I then look at a bunch of the famous UFO cases.
Betty Andreesen, Carla Turner, a whole bunch of them.
And I read their book, their autobiography, and there it is.
Sulfur smells, tapping sounds, windows rattling, banging sounds.</p></div></div></details>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="john-ventre-の主張の誤謬">John Ventre の主張の誤謬<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#john-ventre-%E3%81%AE%E4%B8%BB%E5%BC%B5%E3%81%AE%E8%AA%A4%E8%AC%AC" class="hash-link" aria-label="John Ventre の主張の誤謬 への直接リンク" title="John Ventre の主張の誤謬 への直接リンク">​</a></h2>
<p>以下の John Ventre の示した事例が全て事実だったと仮定した上で、彼の主張（＝ UFO/ET が悪魔の仕業）が誤りであることを示す。</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="john-ventre-の示した怪奇現象の事例は何を示すのか">John Ventre の示した怪奇現象の事例は何を示すのか？<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#john-ventre-%E3%81%AE%E7%A4%BA%E3%81%97%E3%81%9F%E6%80%AA%E5%A5%87%E7%8F%BE%E8%B1%A1%E3%81%AE%E4%BA%8B%E4%BE%8B%E3%81%AF%E4%BD%95%E3%82%92%E7%A4%BA%E3%81%99%E3%81%AE%E3%81%8B" class="hash-link" aria-label="John Ventre の示した怪奇現象の事例は何を示すのか？ への直接リンク" title="John Ventre の示した怪奇現象の事例は何を示すのか？ への直接リンク">​</a></h3>
<p>John Ventre はそれらの怪奇現象の事例は、</p>
<ul>
<li>UFO/ET は悪魔の仕業であることの証拠だ</li>
</ul>
<p>と主張している。だが、そうではなく、</p>
<ul>
<li>体験者の恐怖心が引き起こした幻覚であることの証拠</li>
</ul>
<p>になっている。イエスの絶大な権能を疑わぬ熱心なキリスト教信者であれば、イエスに全身全霊で祈る事によって、それらの恐怖心が和らぐ。恐怖心が怪奇現象の幻覚(*1)を引き起こしたのであるから、恐怖心が和らげば幻覚も収まる。ごく単純な話。</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="1">(*1)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#1" class="hash-link" aria-label="(*1) への直接リンク" title="(*1) への直接リンク">​</a></h3>
<p>一部の怪奇現象は単なる幻覚ではなく、客観的な物理現象としてのポルターガイスト現象を伴っている可能性も考えられはする（例：犬の反応）。</p>
<p>その場合でも、怪奇現象の原因は（まだ機序が未解明の）ポルターガイスト現象であって、悪魔とは無関係。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre%20_strange#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Ventre: DoD → Bigelow → MUFON：資金援助の流れとその経緯]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>John Ventre は MUFON の元・州支部長として MUFON の会計状況について知る立場にあった。その彼が Bigelow の MUFON への資金援助の状況とトラブルの経緯を語っている。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-21980.html">❏ James Carrion : MUFON は活動資金欲しさに Bigelow と安直な契約を行い、裏切られた</a>    (2024-03-02)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-21292.html">❑ James Carrion（元 MUFON トップ） : Bigelow との契約と解任に至るまでの経緯</a>    (2023-08-29)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-18613.html">John Greenewald : MUFON と Bigelow の契約に関するリーク資料</a>    (2021-11-01)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-16986.html">Chris Marx : Bigelow が MUFON に支払った金額は $75,000 </a>    (2020-10-29)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-16974.html">Derrel Sims : Bigelow が MUFON などへの資金提供を停止した理由</a>    (2020-10-27)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-13863.html">Richard Lang : Bigelow の資金提供で行った MUFON の UFO/ET 調査の詳細 （途中：その2）</a>    (2019-03-10)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-15039.html">Chris Bledsoe : James Carrion（元 MUFON トップ）は、諜報機関の工作員で情報撹乱を行っていた。 （途中：その1）</a>    (2019-11-29)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>そして、私がみんなに言ったことは、UFOは実在しないということで、もう二度と私たちをバカにできなくなるということだ。
もちろん、みんな拍手喝采だった。
というのも、MUFONの資金源がロバート・ビグローであることがわかったからだ。それは知っていたが、国防総省から2200万ドルも出ていたとは知らなかった。
(00:17:25)</p>
<p>国防総省はロバート・ビグローに我々の調査資金を提供した。
その部分は黙っていた。
それは知らなかった。私も知らなかった。
そうそう、ネバダ州のハリー・リードがUFO調査のために2200万ドルの資金を得て、それをビグロー・エアロスペース社に渡したことが明らかになったんだ。彼はMUFONに連絡して、あなた方と手を携えて仕事をしたいと言った。
我々はエイリアンには興味がない。
(00:17:50)</p>
<p>さて、これを聞いてくれ。我々は宇宙人なんてどうでもいいんだ。
知りたいのは推進力だけだ。
この船がどうやって動くのか知りたい。
写真が欲しい。
写真も欲しい。
そして、彼らは本当に良いケースにお金を払った。
ホテル代、レンタカー代、食事代、そういったものだ。
それは良かった。
1年しか続かなかった。
(00:18:13)</p>
<p>それから全部。
これが不思議なんだ。
ビグローから年間60万ドルか65万ドルをもらった。
彼のガイドラインに従って使うことになっている。
そして9ヶ月経った今、あなたは彼のガイドラインに従っていない。
(00:18:34)</p>
<hr>
<p>そしてこの衝突はMUFONの理事会とビグローの間で起こった。そしてビグローは、月60,000ドルか55,000ドルだったと思うが、その資金を30,000ドルに減額した。彼らは毎月30,000ドルしか使っていなかったのに、彼は55,000ドルを渡していたからだ。つまり、彼らは25,000ドルを自分の口座に蓄えていたことになる。
サービス料のようなものだ。
そうすることもできるだろう。
でも、やってはいけないことだと思う。
(00:19:02)</p>
<p>それで3ヶ月経った頃、ビグローは、わかった、君たちのことは忘れよう、と言った。
彼はすべての資金を引き上げてしまった。
なぜ組織の歴史上最高の資金を水泡に帰したんだ？
なぜそんなことをするんだ？
私もそう思う。
それは大きな間違いだ
ああ、それは間違いだったのか、それとも計画の一部だったのか？
わからないよ、みんなそれぞれ意見があるからね。
(00:19:28)</p>
<p>わからないよ。
でも、あの出来事はとても奇妙だった。</p>
<p>And what I said to everybody is they will never, ever be able to make fun of us again that UFOs are not real.
And of course, everybody applauded.
And I said, they've kind of admitted it over the past, since 2017, the past four years, because we found out that our funding in MUFON was coming from Robert Bigelow. We knew that, but we didn't know that it was coming from the Defense Department, $22 million.
(00:17:25)</p>
<p>They gave Robert Bigelow to fund our investigations.
That part was kept quiet.
Oh, this is news to me. I didn't know that either.
Oh, yeah, that all came out that Harry Reid in Nevada got $22 million in funding for UFO investigations, gave it to Bigelow Aerospace. He contacted MUFON and said, we want to work hand in hand with your people.
We're not interested in aliens.
(00:17:50)</p>
<p>Now, get this. We don't care about entities, aliens.
All we want to know is propulsion.
We want to know how these ships work.
We want pictures.
We want you to describe it.
And they paid for some really good cases.
You know, for people, they pay for the hotel, the car rental, your food, that type of stuff.
So that was good.
It lasted only a year.
(00:18:13)</p>
<p>And then the whole thing.
And this is the strange thing.
You got Bigelow giving you, trying to think, $600,000, $650,000 a year.
You're supposed to spend it by his guidelines.
And nine months into it, you're not following his guidelines.
(00:18:34)</p>
<hr>
<p>And this clash occurs between MUFON's board and Bigelow. And Bigelow then reduces the funding from, I think it was $60,000 or $55,000 a month to $30,000. Because they were only spending $30,000 a month and he was giving them $55,000. So they were pocketing $25,000 in their account.
As like a service fee.
I guess you can do that, I don't know.
But it shouldn't have been done, I don't think.
(00:19:02)</p>
<p>So three months of that and Bigelow says, all right, forget about you guys.
He pulls all the funding.
Why would you, you know, submarine the best funding you've ever had in the history of the organization?
Why would you do that?
I agree with you.
I think that's a very big mistake.
Yeah, was it a mistake or was it part of the plan?
I don't know, you know, because people have their comments.
(00:19:28)</p>
<p>You know, I don't know.
But that whole thing was very strange.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_bigelow#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2008 : 地上レーダーでも確認された巨大 UFO の目撃事例 ⇒ この謎を推測する]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>John Ventre が MUFON 州支部長時代に体験した印象深い UFO 事例を語っている。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="核心部">核心部<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E6%A0%B8%E5%BF%83%E9%83%A8" class="hash-link" aria-label="核心部 への直接リンク" title="核心部 への直接リンク">​</a></h2>
<blockquote><p>しかし全く同じ頃、ドイルタウンにクリフという男がいた。彼は2008年の同じ時期に僕らに連絡してきたんだ。夜中の3時か4時に巨大な機体が見えるんだ。
うちの犬が吠えるんだ。彼は目を覚ました。
窓の外を見ると、5つの面を持つ飛行機がホバリングしていて、夜空をゆっくり動いていた。
(00:10:34)</p><p>そして彼は言った、ジョン、これは時速20マイル、30マイルで動いている。
気球じゃないなら、なぜ落ちてこないんだ？
そしてまた起こった。
そして彼と彼の妻は外に出て、それを見た。
そして熱雷の嵐になった。
ジョン、雷が鳴ったんだ。
三角形のUFOがドッキングしているんだ。
(00:11:02)</p><p>それで、あなたは見ることができた。ああ、連動してるんだね。
ああ、ドッキングしているのが見える。
それは5つで、五角形の形をしているんだけど、5つの三角形の機体が5面あるんだ。
そして稲妻が彼の頭上で鳴り響くと、稲妻が空を覆い尽くしてしまうから、ドッキングステーションのように継ぎ目から稲妻が見えるんだ。
まるでSF映画のワンシーンのようだ。
そうだね。そして彼は言った、ジョン、それは巨大だった。
(00:11:29)</p><p>彼はこの船は600フィートだと言った。
もっと大きかったと言ってた。彼は2、3エーカーの土地を持っていたんだ。
そして彼は、これは私の敷地全体よりも大きいと言ったんだ。
そこでボブ・ガードナーはフィリーの空港に連絡し、彼を招待して許可を得た。
彼は空港に行き、この日だと言った。
(00:11:55)</p><p>4月27日午前3時5分としよう。レーダーには何が映る？
そして彼らはそれを見て、全く同じ時刻にトランスポンダーのない大きな物体があった、と言った。つまり、レーダーでこの物体の存在を証明したわけだ。</p></blockquote>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="手抜き">手抜き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E6%89%8B%E6%8A%9C%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="手抜き への直接リンク" title="手抜き への直接リンク">​</a></h2>
<p>この中で取り上げられている boron（ホウ素）検出事例は、過去記事で取り上げた。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>MUFONに参加した時、現地調査などをした？
ああ、そうだね、たくさんの事件を扱ったよ。
州局長になったときが、一番いい事件だったと思う。
(00:05:10)</p>
<p>1年に5件とか4件とかのケースだけじゃない。
州全体が抱える年間100件の事件を実際に見ることができるんだ。
印象に残っている捜査はある？
まあ、2件あったね。
不思議なもので、いろいろなことが起こるんだ。
一番大きな捜査は、バックス郡のボブ・ガードナーとの捜査だった。これは2008年に起きた。とても奇妙な事件だった。
(00:05:41)</p>
<p>私は州の局長だ。
毎年、平均して92件か93件の症例があるんだ。
そして2008年、オハイオ州イーストレイク、エリー湖の上空で、何かが水面や水面から出てきたという報告を受けた。
15分後にはウェストバージニア州ウィーリング上空で、さらにピッツバーグ、ステートカレッジ、フィラデルフィア、バックス地域上空でも発生した。
(00:06:09)</p>
<p>まるで何かが北からエリー湖の上空に降りてきたようだった。それからピッツバーグを横切って、ターンパイクをたどるような感じで、ステート・カレッジを越えていった。北へ20マイルだ。
(00:06:27)</p>
<hr>
<p>でもね、それから海の上に出たんだ。
それで、こういう事件が起きたんだ。
突然、4ヶ月の間に232件の感染者が出て、そのうちの180件か200件がフィラデルフィア・バックスカウンティ周辺だった。
その事件が私を突き動かしたんだ。
この2つの大きな事件は、確か5つのエピソードでテレビで放送された。
(00:07:02)</p>
<p>2012年にアンダーソン・クーパーのテレビ番組に出演したとき、ペンシルベニア州レヴィタウンに住むデニスという女性が、夜中の3時か4時に犬が吠えて彼女を起こした。
彼女は外に出て、タウンハウスのようなアパートを借りている。
裏口から外に出ると、3つのライトがついた三角形の機体が見えた。
(00:07:32)</p>
<p>ある時、その工芸品が近づいてきて、彼女が外に出ると、工芸品はツリーに金属性のふりかけのようなものを落として、クリスマスツリーのようにライトアップしたんだ。
そうなんだ。プローブみたいだった。
そして磁石のように吸い上げられて、船の中に吸い込まれ、飛び立ったんだ。
プローブをツリーの中に落として、サンプルを集めて、それを引き上げるんだね？
(00:07:58)</p>
<p>そうだ。ボブ・ガードナーはそこに住んでいて、現場の調査員だったんだ。
彼は葉を切り取って袋に入れ、サンプルを採取した。
他の木や向かいの木、通り沿いの木からも採取した。
それをいくつかの研究所に送った。
そして戻ってきた。
ある研究所では葉にホウ素が検出された。農薬のようなホウ酸ではなく、ホウ素だった。
(00:08:28)</p>
<p>さて、ホウ素はどこで使うのだろう？
ホウ素は通常どこで使われるのか？
まあ、ステルス戦闘機に使われるし、原子炉の内部とかに塗るエナメルにも使われるね。
そうか。ヘビーデューティーなんだ。
それで彼女に、スパイスラックにホウ素は入ってる？
彼女は何のことかさっぱり分からなかったよ。
(00:08:48)</p>
<p>ホウ素？どういう意味だ？
いや、冗談だよ。
でもあれはあるべきじゃなかった。
庭の他の木にもなかったし、通り沿いの木にもなかった。
それで別の研究室が、この分野の大物で、この種の分析を数多く手がけているレヴェングッド博士の報告書を持ってきた。
彼は2、3年前に亡くなったと思う。
(00:09:10)</p>
<p>しかし彼の報告書によると、葉は高熱か放射線にさらされていたという。
実際、葉には小さな火傷の跡があった。
だから彼は非常に珍しいことだと言っていた。
また、葉の一部が奇形だった。
スペードのような形をしているはずなのに、ほとんどハート型だった。
(00:09:32)</p>
<hr>
<p>葉はスペードのエースのような形をしている。
それが湾曲して、先がハート型になったんだ。
そして彼は、葉はアントシアニドという天然の酵素を出し、高熱や放射線から葉を守っていると言った。
つまり、このプローブが木の中に入ったときに何かが起こったのだ。
つまり、これは痕跡証拠のケースなのだ。
このようなケースは、実際に証拠をつかんだ場合に限られる。
(00:10:01)</p>
<p>しかし全く同じ頃、ドイルタウンにクリフという男がいた。彼は2008年の同じ時期に僕らに連絡してきたんだ。夜中の3時か4時に巨大な機体が見えるんだ。
うちの犬が吠えるんだ。彼は目を覚ました。
窓の外を見ると、5つの面を持つ飛行機がホバリングしていて、夜空をゆっくり動いていた。
(00:10:34)</p>
<p>そして彼は言った、ジョン、これは時速20マイル、30マイルで動いている。
気球じゃないなら、なぜ落ちてこないんだ？
そしてまた起こった。
そして彼と彼の妻は外に出て、それを見た。
そして熱雷の嵐になった。
ジョン、雷が鳴ったんだ。
三角形のUFOがドッキングしているんだ。
(00:11:02)</p>
<p>それで、あなたは見ることができた。ああ、連動してるんだね。
ああ、ドッキングしているのが見える。
それは5つで、五角形の形をしているんだけど、5つの三角形の機体が5面あるんだ。
そして稲妻が彼の頭上で鳴り響くと、稲妻が空を覆い尽くしてしまうから、ドッキングステーションのように継ぎ目から稲妻が見えるんだ。
まるでSF映画のワンシーンのようだ。
そうだね。そして彼は言った、ジョン、それは巨大だった。
(00:11:29)</p>
<p>彼はこの船は600フィートだと言った。
もっと大きかったと言ってた。彼は2、3エーカーの土地を持っていたんだ。
そして彼は、これは私の敷地全体よりも大きいと言ったんだ。
そこでボブ・ガードナーはフィリーの空港に連絡し、彼を招待して許可を得た。
彼は空港に行き、この日だと言った。
(00:11:55)</p>
<p>4月27日午前3時5分としよう。レーダーには何が映る？
そして彼らはそれを見て、全く同じ時刻にトランスポンダーのない大きな物体があった、と言った。つまり、レーダーでこの物体の存在を証明したわけだ。
そう、その通りだ。
それから北東に逸れていったと彼は言った。
(00:12:17)</p>
<p>。だから、これもレーダーで証拠をつかむことができたケースなんだけど、その後、本当に厄介なことになったんだ。
FAAに情報公開法を申請して、証拠を手に入れようじゃないか。
でもFAAに情報公開法を申請して、証拠を手に入れよう。
(00:12:44)</p>
<p>期限を超えて渡すものは何もなかった。
(00:12:48)</p>
<hr>
<p>それで、デンバーの空港でMUFONの人たちに確認した。
画面には表示されないかもしれないが、ディスクはファイルされている。
私は言ったよ。引き出しの中だろう？
その女性はメモを添えてディスクを私に郵送してきた。
私は効率的なオフィスを運営している。
(00:13:08)</p>
<p>そして彼女はディスクを送ってくれた。
それと同時に、FAAからの情報公開請求のようなものがあって、何もないと言っている。
それで彼女のメールを受け取った。封筒で送られてきたんだけど、彼らはノーと言っているんだ。
それでデンバー空港に送ったんだけど、そこでラプタープログラムを使ってスクリーンを引っ張り出さなければならなかった。
ラプター・プログラムが何なのか、正確にはわからない。
(00:13:34)</p>
<p>レーダーを読むプログラムだ。
コンピューターではできないんだ。
ディスクを読むためには、特別なプログラムを通さなければならない。
それがペイントスクリーンになるんだ。
だから、トランスポンダーのない何かが描かれた画面がたくさん出てくるんだ。
だから国際空港の周りでトランスポンダーを持っていないということは、ターンパイクを間違った方向に運転しているようなものなんだ。
(00:14:04)</p>
<p>ちょうど聞こうと思ってたんだけど、ジョン、政府やFFAは、トランスポンダのない、あんなに大きなものを脅威だとは思わないのかい？
そう思うだろうね。
つまり、私にとっては航空の脅威だ。
航空安全の脅威だ
その通りだ。この国の軍隊はおかしなものだ。
イギリスでもアメリカでも、軍隊は本当にこの件に関わっていて、ある種、それを引き継いでいるんだ。
(00:14:27)</p>
<p>南米やその他の国々では、航空安全の問題としてFAA（連邦航空局）の管轄だ。
日本や中国のような国では、UFO報告センターがあって、人々が報告できるようになっている。
フランスには、おそらく我々よりも優れたネットワークがあり、公的機関と民間企業が共同で、事件が発生したときに、あるべき方法で調査するんだ。
(00:14:54)</p>
<p>しかし、FAAに「ある」と言わせることはできなかった。
レーダーが映し出された実際の画面は、私が行うプレゼンテーションの一部なんだ。
それからさらにおかしなことになった。
ディスカバリー・チャンネルがMUFONに連絡してきて、MUFONとテレビシリーズをやることになり、この事件をテレビシリーズのエピソード2にしたいと言ってきたんだ。
(00:15:24)</p>
<p>だから今、250件の調査の真っ最中なんだ。
調査員は3、4人しかいなかった。
そして気がついたら、ディスカバリー・チャンネルが僕らと一緒に調査に来ることになっていた。
(00:15:43)</p>
<hr>
<p>彼らは、僕らには資金がなくて、実際に調査できなかったことをやってくれたんだ。
それで、ディスカバリー・チャンネルの「UFO over Earth」という番組に初めて出演することになったんだ。面白かったよ。
そしてもちろん、彼らはレヴェングッドの研究報告が正しくないと言うために、デバンカーを連れてきたんだ。
(00:16:03)</p>
<p>結論は出ている。
まあ、それはテレビがやることだけどね。
実際の事件だと言うことは決してしない。
この事件は、私が最初に担当した大事件の一つで、10年間、州局長として担当した中で最高の事件だった。</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>When you joined MUFON, you did field investigations and what have you?
Yeah, yeah, yeah, I did a lot of cases.
And, you know, so I think some of the best cases were when I became the state director, because then you get to see the whole state.
(00:05:10)</p><p>You're not just getting, you know, five cases, four cases a year.
You know, you're actually able to see the hundred cases a year that the whole state gets.
Now, is there any investigations that stand out on you?
Well, there were two.
You know, it's funny how things happen.
I would say the largest investigation I did was with Bob Gardner over in Bucks County. And this happened in 2008. And it's a very strange case.
(00:05:41)</p><p>You know, I'm state director.
We're getting like, I think we're averaging 92, 93 cases a year, every year.
And then in 2008, I'm getting these reports over East Lake, Ohio, Lake Erie, something coming out of the water or over the water.
And then I get another report, you know, 15 minutes later over Wheeling, West Virginia, another one over Pittsburgh, State College, Philadelphia, Bucks area.
(00:06:09)</p><p>Almost as if something was coming down from the north over Lake Erie, you know, along the border there, Pennsylvania. Then cut across Pittsburgh, almost like following the turnpike and going out over, you know, some of them went over State College. That's 20 miles north.
(00:06:27)</p><hr><p>But, you know, and then going out over the ocean.
And we got all of these cases.
All of a sudden in a like four month period, we got like 232 cases and probably 180 of them or so was in the Philadelphia Bucks County area or 200 of them, you know.
So that was the case that really got me propelled.
And the two biggest incidents that happened was, and this one show was on TV, I think, in five different episodes.
(00:07:02)</p><p>And along with my Anderson Cooper television parents in 2012, this woman by the name of Denise in Levittown, PA, she goes, her dog wakes her up barking at about 3 a.m., 4 a.m. And it happens like three or four times.
She goes out and she has like a town apartment, townhouse kind of apartment.
And she goes out the back door and she sees a triangular craft with three lights.
(00:07:32)</p><p>Well, one time the craft approached and she went outside and it dropped these like metallic sprinkles into her tree, like lit it up like a Christmas tree.
Okay. And they were like probes.
And then it got sucked up like a magnet, sucked them back up into the ship and it took off, right?
So it dropped the probes into the tree to like almost like collect samples and then pull it back up?
(00:07:58)</p><p>Yeah. And so what we did, Bob Gardner actually was the field investigator on the scene because he lives there.
He cut the leaves off, put them in bags and then took samples.
This is what we do, you know, from other trees, trees across the street, down the street.
And we sent it off to a couple of labs.
And the thing comes back.
The one lab finds boron on the leaves, not boric acid like a pesticide, but boron.
(00:08:28)</p><p>Now, where do we use boron?
Where is that usually used?
Well, it's used in stealth fighters and it's used in enamels that they paint like the inside of a nuclear reactor and stuff.
Oh, OK. It's a heavy duty.
Yeah, so I asked her like, do you have boron in your spice rack?
She had no clue as to what I was talking about, you know.
(00:08:48)</p><p>Boron? What do you mean?
No, I was just joking, you know.
But that shouldn't have been there.
And the other trees in the yard didn't have it, down the street didn't have it.
So then the other lab comes back with a report from Dr. Levengood, who is a big name in the field, does a lot of this type of analysis on cases.
He passed away, I think, two or three years ago.
(00:09:10)</p><p>But his report comes back and says the leaves were subject to high heat or radiation.
And it actually had some little burn marks in the leaves.
So he was saying it's very unusual.
And also that the leaves, some of the leaves were malformed.
They were almost heart-shaped, where they should have been like, you know, like a spade, right?
(00:09:32)</p><hr><p>A leaf is shaped like an ace of spades.
Well, it was curved, it became like a heart-shaped on the end.
And he said the leaves emitted a natural enzyme called anthrocyanide, which protects the leaves against high heat or radiation.
So something happened when these probes went into the tree.
So that's a case of trace evidence.
Those are the cases you live for where you actually got evidence.
(00:10:01)</p><p>But then at the exact same time, there was a guy by the name of Cliff over in Doylestown. And he contacts us, and it's in the same time period in 2008. And he says, John, I'm seeing this huge craft at like three, four in the morning.
He says, my dog barks. He wakes up.
You know, he looks out his window and he sees a five-sided craft hovering, just moving really slow in the night sky.
(00:10:34)</p><p>And he says, John, this thing is moving 20 miles an hour, 30 miles an hour.
He says, you know, if it's not a balloon, why isn't it falling down?
So then it happens again.
And him and his wife go outside and they see it.
And there's a heat lightning storm.
And he says, John, the lightning goes off.
I see this five-sided craft, and it's got like triangular-shaped UFOs docked like that.
(00:11:02)</p><p>So you could see... Oh, so like interlocking.
Yeah, you could see like they're docked.
It's five, it's a pentagon shape, but five-sided with five triangular craft.
And when the lightning goes off over above him, because it's blotting out the sky, he sees the lightning through the seams like it's a docking station.
That's like a scene from a sci-fi movie.
Yeah, and it is. And he said, John, it was gigantic.
(00:11:29)</p><p>He said this craft was 600 feet.
He said it was bigger. He had like a couple of acres, you know.
And he says, this thing would be bigger than my entire property, you know.
So what we did was Bob Gardner contacted the Philly airport, and they invited him down, cleared him.
He went in, and he said, this is the date.
(00:11:55)</p><p>Let's say it's April 27th at 3.05 a.m. You know, what do you show on your radar?
And they looked it up, and they said, we had a large object with no transponder at that exact same time, and it veered off to the northeast, like towards New York. So there was radar proof of this craft.
Yeah, yeah, exactly what the guy said.
And he said, yeah, then it went off to the northeast.
(00:12:17)</p><p>So that's another case where we were able to get radar proof, and then it got really hairy, in that I said, well, okay, I appreciate you telling us this and showing it to Bob, but let's file a Freedom of Information Act with the FAA and get proof.
Let's get a copy of that, right?
So the foyers come back saying, well, it said that it was beyond their record retention period.
(00:12:44)</p><p>There was nothing to give you beyond the period.
(00:12:48)</p><hr><p>So I checked with some MUFON people at the Denver airport, and they gave me the procedures, and I said, you have it.
It may not be up on your screen, but you have the disk filed.
I said, you have it. It's in a drawer, right?
So the woman mails me the disk with a note.
I run an efficient office, and yes, I do have it.
(00:13:08)</p><p>And she sends me the disk.
And at the same time, I have like a FOIA request from the FAA saying there's nothing.
So I got her email. I got it in an envelope, and they're saying no, right?
So we send it to the Denver airport, and that's where they had to use the Raptor program to pull the screens.
Now, I'm not sure exactly what the Raptor program is.
(00:13:34)</p><p>It's just a program to read radar.
Like, you can't do it with your computer.
The disk has to go through a special program so you can read the disk.
And that's just what they called it, and it gives you the paint screens.
So I get a bunch of screens that show something on it that doesn't have a transponder.
So not having a transponder around an international airport is like driving down the turnpike in the wrong direction.
(00:14:04)</p><p>I was just going to ask you, John, doesn't the government or the FFA see that as a threat, something that large, without a transponder?
You would think so.
I mean, to me, it's an aviation threat.
You know, an air safety threat.
Absolutely. The military, it's a funny thing in this country.
The military, in the UK and the US, the military really gets involved in this stuff and kind of takes it over.
(00:14:27)</p><p>Down in South America and other countries, it's their FAA, and they look at it as an air safety issue, which you should.
And, you know, other countries like Japan, China, they got UFO reporting centers where people can report it.
And France has a whole network, probably better than ours, where it's joint public and private companies that when they get a case, they go, they look at it the way it should be.
(00:14:54)</p><p>But I could never get the FAA to say it was, they had it, but I had it in my hands and I have, you know, I have it.
It's part of a presentation I give, the actual screen showing the radar and all of that.
Then it gets even crazier.
In the middle of doing these two cases, Discovery Channel contacts MUFON and they're doing the TV series with MUFON and they want this case to be episode two in the TV series.
(00:15:24)</p><p>So we're in the middle of this thing with 250 investigations.
We only got like three, four people to do them.
And next thing you know, Discovery Channel is flying in to go with us on the investigation, which was so cool because they were able to fund some of the research, pay for the lab report.
(00:15:43)</p><hr><p>You know, they did some things there that we, you know, we didn't have the money to do it and actually get a real good look at it and stuff.
So, so then I ended up on my first TV show on Discovery Channel UFOs over Earth. So, you know, it was interesting.
And then, of course, they brought the debunker in to say that the lab report by Levengood wasn't correct.
(00:16:03)</p><p>You know that this is, you know, you've come to conclusions.
Well, that's what television does, though.
They never really do it to say that it's a real case.
So it was, you know, I would say it was one of the first big cases I got and it was the best case I had as a state director over the 10 years.</p></div></div></details>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="コメント">コメント<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E3%82%B3%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88" class="hash-link" aria-label="コメント への直接リンク" title="コメント への直接リンク">​</a></h2>
<p>以下の箇所、</p>
<blockquote><p>そして熱雷の嵐になった。
ジョン、雷が鳴ったんだ。
...</p><p>そして稲妻が彼の頭上で鳴り響くと、稲妻が空を覆い尽くしてしまうから、ドッキングステーションのように継ぎ目から稲妻が見えるんだ。</p></blockquote>
<p>から、この巨大 UFO の正体は大気中の発光現象だと思える。つまり、稀な自然現象。この発光現象では可視光帯域だけではなく、マイクロ波帯域のエネルギー・レベルが含まれていた地上レーダーも検出したと。</p>
<p>この目撃者は、夜間の頭上の巨大な発光現象を UFO だと誤解したのだろう。</p>
<p>当時、現地では UFO 目撃事例が例年より異常に多く起きていたことから、EMF 異常＋気象条件 が重なって起きたごく稀な自然現象だと判断する。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_huge_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%EF%BF%BD%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Ventre: UFO/ET に関わった人の多くが病気や早死し、自殺者も多い]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>John Ventre がサラリと述べている。彼は MUFON 州支部長を長年（10年間）務め、UFO 研究者/ファン/マニア の状況を知る立場にあった。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>このようなもの（UFO/ET）に接触した人々の多くは病気になってしまう。
多くのUFO調査員が早死にした。
自殺者も多い。</p>
<p>A lot of the people that come into contact with this stuff end up getting sick.
A lot of UFO investigators have died prematurely.
A lot of suicides.</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_illness#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Ventre: 1980年代始めに米政府は人類製 UFO を開発済みだ]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>元・MUFON 州支部長の John Ventre がタイトルの主張をしている。その主張それ自体よりも、彼がその根拠とした挙げている具体例が参考になる。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>私の本にはUFOが32回墜落した記録がある。本当に？32? 遺体も見つかったのか？
(00:33:20)</p>
<p>これらはすべて、技術を解明するための実験だと思う。
そして1980年代初頭に、ついに我々はそれを手に入れたと思う。私たちは反重力、あるいはそれを何と呼ぼうと、それを作り出したんだと思う。
バックスカウンティで目撃された、3つの光を放つ三角形の飛行物体がそうだ。
あれは我々のものだった。あれは我々のものだと確信している。
とても魅力的な理論だよ。
(00:33:45)</p>
<p>他のどの説ももっともらしい。
とても興味深いね。
実は一度も聞いたことがないし、考えたこともなかった。
ただ、聞きたいことがある。
あなたは、80年代に反重力の技術が修正されたと思うと言った。なぜそう思うのか？
ニューヨークのハドソンバレーの事件だよ。1982年のことだ。81年のクリスマス・イブから13年間だ。
(00:34:12)</p>
<p>7000件以上の目撃例がある。
大きさは2種類あった。
大きな母船、フェニックスの光のようなもの。大きな母船と、原子炉の上空を飛ぶ60フィートほどの小さな機体だ。
ハドソン川の上流と下流でテスト飛行をしているようだった。それがハドソンバレーの事件だったと思う。
(00:34:37)</p>
<hr>
<p>そして人々は目撃件数の多さについてさえ言った。
UFO事件の中で最も目撃件数が多かった。
連邦政府の調査はゼロだった。
彼らはセスナだと言った。気球だった。
彼らのようなニセの答えばかりだ。
そして、信じられないことに、私たちは攻撃を受けていた。
誰も見ていない。
彼らは目隠しをしているんだ。
(00:35:01)</p>
<p>だからだと思う。
そして1982年、実際に宇宙軍が結成された。
トランプが2年前に宇宙軍と言ったとき、それは82年からあった。しかし、それは衛星であり、スパイ衛星技術であり、宇宙軍だった。実は私のいとこが宇宙軍の支隊で働いていたんだ。彼は教えてくれなかった。
彼が1月に亡くなって初めて知ったんだ。コロラドスプリングスの空軍士官学校で行われた彼の葬式に行ったんだ。彼と彼の弟だ。
(00:35:31)</p>
<p>私のいとこは空軍の2つ星将官だった。へえ、そうなんだ。
そうなんだ。信じられないね。
ええ、彼の兄はNSAの人だった。
面白いんだ。
僕たちはUFOの話をして、空軍のいとこはそれを笑うんだ。
NSAのいとこは、あれは本物だと思うって言うんだ。
でも、空軍の従兄弟が僕に言ったのは、「ジョン、夜寝るときに心配する必要はないよ」ということだった。
(00:35:57)</p>
<p>中国やロシアが想像もつかないような、高度な技術があるんだ。
そして彼の葬式で、将軍や大佐たちが彼について話しているのを知ったんだ。
彼は宇宙軍の一部門を創設し、その中で大きな役割を果たした。
だから、これは80年代にまでさかのぼると思う。それはフェニックス・ライツだった。私たちが持っていた機体だ。
(00:36:19)</p>
<p>これらの探査機は火星に行ったことがある。太陽系にも行ったことがある。
そしてもうひとつ、みんな理解していないことだが、我々には無人スペースシャトルがある。
1999年から飛ばしているんだ。私は知らなかった。
そうなんだ。X-37Bだ 調べればわかる。
X-37Bだ。2012年12月21日、本のせいでテレビを見ている。
何か墜落したのかどうか聞いているんだ。
小惑星に衝突するんだ。
(00:36:50)</p>
<p>そしてテレビでは、26フィートだったか、75フィートだったか、ドローンのスペースシャトルが空母に着陸する様子を遠隔操作で映している。
遠隔操作で、2年以上宇宙にいたらしい。
それで話は終わった。
誰も疑問に思わなかった。
誰も疑問に思わなかった。
それがオバマ大統領がスペースシャトルを閉鎖した理由だ。
彼はNASAをより大きく、より良くするために挑戦すると言っている。
(00:37:16)</p>
<p>彼はすでに知っていた。なぜなら彼らはすでにいつも知っているからだ。
遠隔操作のスペースシャトルはすでにある。
だから、NASAや空軍に対する一般的な見方がある。そして、NSA、CIA、海軍が本当のことに取り組んでいるというプライベートな見解がある。
そして、パブリックビューは、彼らが私たちに話すことだ。</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>And I think, you know, one of my books, I chronicle 32 crashes of UFOs. Really? 32? And they found the bodies?
(00:33:20)</p><p>I think these are all experiments trying to figure out the technology.
And I think we finally got it in the early 1980s. I think we've created the anti-gravity or whatever you want to call it.
And that's what was seen in Bucks County when the woman sort of triangular craft with three lights.
That was ours. I'm convinced that was ours.
That's a very fascinating theory.
(00:33:45)</p><p>And just as plausible as any other one.
It's very interesting.
I've actually never heard it and never thought about it.
However, I want to ask.
You said you think they fixed the technology for anti-gravity in the 80s. What leads you to believe that?
It's the Hudson Valley cases over in New York. They were over 1982. It was Christmas Eve of 81 for 13 years.
(00:34:12)</p><p>Over 7,000 sightings and cases of these craft.
Two different sizes.
The big mothership, kind of like Phoenix Lights. The big mothership and then a smaller like 60-foot craft over the nuclear reactors.
It was almost like they were test flying them there up and down the Hudson River. So I think that's what the Hudson Valley case was.
(00:34:37)</p><hr><p>And people even said for the number of sightings.
It was the most sightings of any UFO case in history.
And there was zero federal investigation of it.
They would say it was Cessnas. It was balloons.
Giving you all the phony answers like they have.
And it's incredible, you know, that we could come under attack then.
Nobody's looking at it.
They got blinders on.
(00:35:01)</p><p>So that's why I think.
And then in 1982, the Space Force was actually formed.
When Trump said two years ago, the Space Force, that was there from 82. But what it was was satellite, spy satellite technology, the Space Force. I actually had a cousin that worked on a branch of the Space Force. He never told me.
I didn't find out until he passed away in January. And I went to his funeral at the Air Force Academy in Colorado Springs. He and his brother.
(00:35:31)</p><p>My cousin was a two-star general in the Air Force. Oh, really?
Yeah. That's incredible.
Yeah, his brother was an NSA guy.
And it's funny.
We'd have talks about UFOs and my Air Force cousin would laugh about it.
My NSA cousin would say, I think that's real.
But the one thing he told me, though, my Air Force cousin was, John, you don't ever have to worry at night when you go to bed.
(00:35:57)</p><p>We got stuff that China and Russia have no idea, advanced technology.
And then I find out at his funeral, all these generals and colonels are speaking about him.
He created a branch of the Space Force and he was a big deal in it.
So that's why I think that this goes back to the 80s. It was Phoenix Lights. That's the craft that we had.
(00:36:19)</p><p>And these craft have been to Mars. They've been out into our solar system.
And another thing people don't understand, we have a drone space shuttle.
We've been flying it since 1999. I was unaware of this.
Yeah. The X-37B. You can look it up.
X-37B. I'm watching TV on December 21st, 2012, because of my book.
I'm waiting to hear if something crashed, right?
We get hit by an asteroid.
(00:36:50)</p><p>And there's something on television showing a 26, I think it's a 26 foot or maybe it was 75 foot, drone space shuttle landing on an aircraft carrier, remote control.
They said it's been in space for over two years.
And that was the end of the story.
And nobody questioned it.
Nobody questioned it.
And that's the reason Obama shut down the space shuttle.
He says, I challenge NASA to be bigger and better.
(00:37:16)</p><p>He already knew because they already always know.
We already have remote control space shuttles.
So you have the public view of NASA and maybe the Air Force. And then I think you have the private view of the NSA, CIA, Navy working on the real stuff.
And then the public view is what they tell us.</p></div></div></details>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画11603">動画(1:16:03)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB11603" class="hash-link" aria-label="動画(1:16:03) への直接リンク" title="動画(1:16:03) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Inquizative Minds Podcast: Episode 61 String Theory of The Unexplained with John Ventre</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/jPLVE8blOXc?si=VPZOHNHAbfc-ySmF" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=jPLVE8blOXc</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/21/john_ventre_man_mande_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>100 views  Jun 28, 2021</p>
<p>My guest today is John Ventre. John Ventre is a retired Security and Public Affairs
Executive and an author-actor. He was his company’s liaison to
his local Congressman. John has made numerous televised
appearances, including the Anderson Cooper show in 2012 and 33
episodes on 7 TV series including 20 episodes on History
Channels “Hangar 1”. He has appeared in 3 movies and wrote and
produced 90 YouTube episodes for his “String Theory of the
Unexplained” channel. He is an occasional columnist for 8
different magazines and was a multi-state Director for MUFON for
10 years. He is the author of 10 books and lectures on UFOs and
demonology.
More can be found at <a href="http://www.johnventre.blogspot.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.johnventre.blogspot.com</a> and
<a href="http://www.imdb.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.imdb.com</a> .</p>
<p>(2024-09-21)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Don Schmitt: Elizondo や David Grusch は内部告発者ではない]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>Don Schmitt が Elizondo や David Grusch に対する評価としてタイトルのように述べているので記録しておく。</p>
<p>host の Jimmy Church もほぼ同意見の様子。つまり、彼らを両手を上げて称賛するところまではいかず、彼らの間接的な証言内容では不十分だとしている。</p>
<p>Don Schmitt らが 30-40年前に Roswell の直接体験者から証言を引き出しているのに比べ、彼らは正体不明の人物の体験や正体不明の資料を根拠にしているので、不十分だと。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="コメント">コメント<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds#%E3%82%B3%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88" class="hash-link" aria-label="コメント への直接リンク" title="コメント への直接リンク">​</a></h2>
<p>Don Schmitt も Jimmy Church も素直すぎる。私には、Elizondo も David Grusch も Hal Puthoff も 情報撹乱工作の仕掛け人にしか見えない。彼らは</p>
<ul>
<li>Roswell で UFO が墜落し、現場から UFO と ET の遺体を政府が回収した</li>
</ul>
<p>という 77年前に「軍と情報機関が捏造したガセネタ」を未だに使い回し、その再演を飽きもせずに繰り返している。再演だから、本質的な進展は何も無い。全てが空回りするように仕組まれている。カラカラと派手な音が響き渡るが、全ては空回りで終わる。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>話題を変えよう。本題に戻ろう。
デイビッド・グラッシュが数カ月前に 議会の公聴会で発言した時 今ではかなり有名になったが 我々は工作機械を持っていて それをリバースエンジニアリングしている 生物製剤も持っているし この工作機械のパイロットも持っている
彼はロズウェルの名前を出さなかったが、あれは彼が言及したケースの一つだと思うか？
(00:56:40)</p>
<p>そう、もしあなたが元のインタビュー、ロス・コルサートにインタビューされた最初のインタビューに戻るなら、彼はロズウェルのことを具体的に説明していた。彼はロズウェルの名前を挙げ、残骸の特徴を説明し、気球の説明が本当にデマで、隠蔽工作だったことを強調した。ルー・エリゾンドの本が出版され、彼は本の中でロズウェルのことを取り上げているし、最近のいくつかのインタビューでもロズウェルについて触れている。
(00:57:31)</p>
<p>彼のように世間に出ている人がロズウェルのことを直接知っていると思うか、それとも又聞きしていると思うか？
まあ、彼が誰と知り合いかは知っている。
デヴィッド・グラッシュや、国防総省の一員でロズウェルのことを話している人物も同じだ。ちょっとグラッシュの話をしよう。
(00:57:54)</p>
<p>彼は内部告発者ではない。
彼は第一人者ではない。内部告発者というのは、本質的に、自分が安全保障を破っていることを証明できる人のことで、彼は免責を与えられ、そして、本質的に、彼は叫び、語る。
デイビッド・グラッシュはそうではない。
彼は他の人から聞いたことを繰り返している。
ルーもまた、彼の本の中で、ロズウェルについての具体的な詳細を話したのはハル・プソフ博士であることを挙げている。ルーと最後に会ったのはワシントンだった。何ヶ月か前のことだが、彼は私にこう言ったんだ、「僕の本が出たら、ドン、君の正当性が証明されるよ。
(00:58:41)</p>
<p>、ロズウェルが本当に起こったことをきっぱりと証明するんだ。
彼は又聞きしたことを繰り返している。
だから、その点ではがっかりしている。
彼がそう宣言したからといって、それで十分だということにならなければいいのだが。
申し訳ないが、私にとってはそうではない。
なぜなら、我々はまだ聖杯を見つけようとしているからだ。だからルー、もし君が何か知っているなら、僕を導いてくれ、僕が誰に行けばいいのか教えてくれ。
(00:59:13)</p>
<p>この件に関しては、デイヴィッド・グラッシュとも話したんだ。
(00:59:15)</p>
<hr>
<p>そしてもう何年も、ルーにこの話を持ちかけるたびに、ロズウェル以外のことは聞くな、という感じだった。しかし、私が特に興味をそそられるのは、ご存知のように、ジミー、彼の本が遅れたという事実だ。
単純な説明だが、クリアにする必要があったからだ。
そして、ルーの能力と経歴、特に諜報活動において、彼はまだコネクションを持っていることを、私はいつも人々に思い出させている。
(00:59:43)</p>
<p>彼はまだ短い鎖につながれている。
だから私は、彼の著書『エミネント』に書かれていることはすべてクリアされているという彼の主張を繰り返しているだけだ。
しかし、国防総省はその本のすべての単語をクリアしなければならなかった。
そしてまた、私が面白いと思うのは、軍ほどロズウェルを説明するためにわざわざ出向いた者はいないという事実だ。
面白いと思わないか？
(01:00:14)</p>
<p>そして、これは僕の考えなんだけど、例えばルーだろうがグラッシュだろうがハル・プソフだろうが。
自分たちが機密の門番であるかのように振る舞いたがる者は、誰であってもそうだろう？
そして、文書や服役の脅威の陰に隠れたいんだ。
誰もいないよ、ドン、今すぐ公言する。
いいか？
E.T.の暴露で刑務所に行く者はいない。
(01:00:55)</p>
<p>そんなことは起こらない。
これ以上同意できない。
あり得ない。
そんなことは起こらない。
これ以上同意できない。
いや、それは嘘を裏付けるからだ。
その通りだ。実際、最初の10人の証人が生きていたとき、私たちはまさにその議論を使っていた。
ハッタリをかましてやろう。
彼らの気象観測気球の戯言とは異なる説明を思いついたことで、何らかの反響や報復、あるいは逮捕される恐れがあることを、あえて示そう。
(01:01:34)</p>
<p>そして、それが彼らの窮地なのだ。反撃できないという事実だ。
つまり、彼らは自分たちの範囲内で、物的証拠は何もない。
文書も見つからない。
しかし、それで彼らは釈放される。100%. 100%. 100%. 文書、写真、フィルムのリールを持って来て、それを全部出して、並べれば、君は内部告発者だろ？
(01:02:09)</p>
<p>E.T.のインタビューも、J-Rodがプリンカップ食べてるのも、全部テーブルの上だろ？
全部そこにあるんだ。
トルーマンは食堂でE.T.のカップルとたむろしていた。全てが明らかになった
刑務所には行かない
あり得ないよ
ありえないだろ？
槍で突かれたりしない。
姿を消されることもない。
自殺することもない。
(01:02:39)</p>
<p>簡単なことだ。
NDAの陰に隠れることはできない。できないんだ。誰も刑務所には行かない。
いいか？
さてと...
またドンを見失ったな
それで... ドン お前をリセットする
リセットする
ドンはケーブルを踏んでいる
ああ、誰も、誰も... ドン、戻ったか？
あ、ちょっとだけ戻った。
(01:03:14)</p>
<p>戻っていない。
政府は...言う必要があるんだ...
(01:03:14)</p>
<p>ドン、政府は、フィルムは合法だ、文書は合法だ、君はリークしていると言わなければならないんだ。
(01:03:28)</p>
<hr>
<p>E.T.が実在することの何が極秘なんだ？
何もない。何もない。何もない。何もない。ルー・エリゾンドの場合、彼はロズウェルが起こったと著書の中で述べている。
死体の数、墜落の状況に至るまでだ。
それなのに、この傘の下ですべてがクリアされた。
出版はすべて許可された。
(01:04:03)</p>
<p>私にとっては、それが断絶である。
しかし、この何年もの間、私たちは常に、軍部内にはこのすべてを公表することを望む派閥が増えつつあると聞かされてきた。
彼らは、自分たちが誰よりも恵まれていないと感じている。
特にここでは、私たち民間人と同じようにね。
そして想像するに、私は将校たちと話すと、彼らは旧体制が自分たちが後継者だと感じていた大きくて深くて暗い秘密を何一つ伝えてくれなかったという事実を嘆くことさえある。
(01:04:48)</p>
<p>その試金石が渡され、よし、今度は君の仕事だ。
それを抑え続けるんだ。
すべてに厳重に蓋をするんだ。
あるいはこの件を追及する。
肉付けするんだ。これを調査する。
しかし、そうではなく、彼らは基本的に写真から切り離された。
もし私がペンタゴンの高級将校だったら、これまで以上に好奇心を抱くだろう。
私がペンタゴンの高級将校だったら、これまで以上に好奇心旺盛になり、質問し、内部告発者を探すだろう。
(01:05:18)</p>
<p>「まあ、命令に従っているだけだ」と言い訳するのも一つの手だ。
ロズウェルの多くの職員は命令に従っただけだ。
彼らは民間人を脅し、子供たちを脅していた。
我々は命令に従っただけだ
ニュルンベルクでは どうだった？
つまり、すまない。
その一線は越えない、と言うんだ。
(01:05:44)</p>
<p>内部告発者こそ名乗り出るべきだ。
私たちは、一般市民が決して口を割らないようにするために、服従の中で本質的に脅すよう命じられた。
そういう内部告発者に私は会いたい。
何もない民間人を武装させた。
何でもないことだ
そうだ
そして... 何十年もの間、政府が言い続け、否定し続け、私たちをクレイジー呼ばわりし続けたようなことを、あなたが名乗り出れば、私たちは何でも言うことができ、何でも証明することができる。
(01:06:41)</p>
<p>では、それを禁じる法律はどこにあるんだ？
そうだろう？
風刺なのか？
それとも違うのか？
そうだ、そうだ。
ハイネックが言っていたように...当時は47年の夏や空飛ぶ円盤の報道など、愚かな季節と呼ばれていたんだ。
そして、これは一過性の流行だった。
その秋に何かが現れて、このナンセンスなものに取って代わると考えられていた。
(01:07:18)</p>
<p>しかし周知の通り、そうはならなかった。ますます大胆に、ますます進歩的になり、5年も経たないうちに、52年当時のようにホワイトハウスを騒がせるまでになった。
(01:07:30)</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>I'm going to sort of change the subject. We're staying on the subject.
When David Grush made his statement at the Congressional hearing a few months ago, when he stated, now quite famously, that we have craft, we're reverse engineering them, and we also have the biologics, we have the pilots of this craft.
He didn't mention Roswell by name, but do you think that was one of the cases that he was referring to?
(00:56:40)</p><p>Yes, because if you would go back to the original interview, the original first time that he was interviewed by Ross Colthart, and he did specifically describe Roswell. He mentioned Roswell by name, and he described the characteristics of the wreckage, and he emphasized that the balloon explanation was indeed a hoax, it was a cover-up. So, and now, I don't want to publicize anything or market anything, but Lou Elizondo's book is now out, and he has dropped Roswell into the book, and has also mentioned it in a couple of interviews of late.
(00:57:31)</p><p>Do you think that somebody like him, that is out in the public, has direct knowledge of Roswell, or do you think that he's getting this stuff second-hand?
Well, I know who he's got.
And the same thing with, you know, David Grush, or anybody else that would be talking about Roswell that is part of the DoD. Just, you know, addressing Grush for a moment.
(00:57:54)</p><p>He's not a whistleblower, by the true definition of that very word.
He's not first-hand. A whistleblower is someone who can essentially prove what he is, you know, breaking security, he is granted immunity, and, you know, he essentially, he squeals, he talks.
David Grush is not.
He is repeating what he has been told by others.
Lou as well, because in his book, he cites that it is Dr. Hal Puthoff who told him specific details about Roswell. Last time I was with Lou was in Washington. And this was some months ago where he told me, he said, when my book comes out, Don, you're going to be vindicated.
(00:58:41)</p><p>You know, you're going to, you know, it's going to prove once and for all that Roswell indeed did happen.
Well, again, he's repeating what he heard secondhand.
So I'm disappointed in that regard.
I hope it's not a case of where just because he makes such a proclamation that that is enough.
I'm sorry, for me, it's not.
Because we're still trying to find the Holy Grail. So Lou, if you know anything, you know, direct me, tell me who I can go to.
(00:59:13)</p><p>Because I've also talked to David Grush about this.
(00:59:15)</p><hr><p>And for a number of years now, every time I would bring this up to Lou, it was like, don't ask me anything but Roswell. Now, but what I'm especially intrigued with is the fact that, as you know, Jimmy, his book was delayed.
For the simple explanation that, well, it had to be cleared.
And as I always remind people that in Lou's capacity and his background, especially in intelligence, he's still connected.
(00:59:43)</p><p>He's still on a short leash.
And so I'm just repeating his very claim that everything that is in his book, Eminent, was cleared.
But the Pentagon had to clear every word in that book.
And what I, again, amused by is the fact that no one has, you know, gone more out of their way to explain away Roswell than the military.
Don't you find that interesting?
(01:00:14)</p><p>And the idea, this is my take, whether it's Lou or Grush or Hal Puthoff, for example.
Anybody out there that wants to act like they are the gatekeepers of the secrets, right?
And they want to hide behind some document or the threat of prison time.
Nobody, I'm going to go on the record, Don, right now.
Okay?
Nobody is going to prison for E.T. revelations.
(01:00:55)</p><p>It ain't going to happen.
I couldn't agree more.
It ain't going to happen.
It ain't going to happen.
I couldn't agree more.
No, because that confirms the lie.
Precisely. In fact, when our first 10 witnesses were alive, that was the very argument we would use with them.
Let's call their bluff.
Let's dare them to demonstrate any repercussions or reprisal or the threat of placing you under arrest for coming up with an explanation different than their weather balloon nonsense.
(01:01:34)</p><p>And that's their catch-22. The fact that they can't push back.
I mean, they can say within their own confines, well, we don't have any physical evidence.
We can't find any documentation.
But that gets them off, you know, as far as... 100%. 100%. 100%. Look, you come up with documents, photographs, a reel of film, and you pop it all out, and you lay it out, and you are a whistleblower, right?
(01:02:09)</p><p>E.T. interviews, frigging J-Rod eating a pudding cup, you know, it's all on the table, right?
It's all there.
Truman hanging out in the cafeteria with a couple of E.T.'s. All of this is just revealed.
You're not going to prison.
There is no way.
How is that possible?
You're not going to be speared away.
You're not going to be disappeared.
You're not going to be suicided.
(01:02:39)</p><p>It's that simple.
You can't hide behind an NDA. You just can't. Nobody's going to go to prison for that.
All right?
So, let me see here.
I think we've lost Don again.
So, let me... Don, I'm going to reset you.
I'm going to reset you.
Don keeps stepping on cables.
Yeah, nobody, nobody... Don, are you back?
Oh, he was back for a second.
(01:03:14)</p><p>You're not.
The government in order to... is going to have to say... Don, the government would have to say that the film is legit, the documents are legit, you are leaking.
(01:03:28)</p><hr><p>What could be top secret about E.T. being real?
Nothing. Nothing. Nothing. Nothing. And that's where I still question, as far as in Lou Elizondo's case, that he comes right out and states in his book that Roswell happened.
Down to the number of bodies, down to the circumstances of the crash.
And yet, it's all under this umbrella that everything was cleared.
Everything was cleared for publication.
(01:04:03)</p><p>And so, for me, that's the disconnect.
But then, I have to also mention that for all these years, we've always been told that there's a growing faction within the military that truly wants this all to come out.
That they feel they have been just as deprived as anyone.
Especially here, as far as those of us on the civilian front.
And I just imagine, I would talk to officers and they would express, they would even lament the fact that the old order did not pass down any of the big, deep, dark secrets that they felt that they served as heirs to.
(01:04:48)</p><p>That the gauntlet would be passed and okay, now it's your job.
Keep it suppressed.
Keep a tight lid on everything.
Or follow up on this.
Flesh this out. Investigate this.
But no, they were essentially cut out of the picture.
And I guess if I were a high-ranking officer at the Pentagon, I'd be more curious than ever.
I'd be asking questions and I'd be looking for my own whistleblowers.
(01:05:18)</p><p>Because it's one thing to always use the excuse well, I'm just following orders.
Well, yeah, a lot of the personnel at Roswell were just following orders.
They were threatening civilians and they were threatening children.
We were just following orders.
Well, how far did that get at Nuremberg?
I mean, I'm sorry.
That's where you put your foot down and you say, I don't cross that line.
(01:05:44)</p><p>And those are the whistleblowers that need to come forward.
That we were ordered to essentially threaten a civilian in a submission to prevent them from ever speaking out.
That's the type of whistleblower I would love to see.
That we strong-armed a civilian over nothing.
Over nothing.
Yeah, yeah, yeah.
And see the... I think the point really needs to be made here in that if you come forward with something like this that the government for so many decades said, denied and called us crazy and everything else then therefore we can say whatever we want and we can prove whatever we want because you have said in the past that it doesn't exist.
(01:06:41)</p><p>So where is... where are the laws against that?
Right?
Is it satire?
Or not?
Right, right, right.
Is it... as Heineck back at that time they called it the silly season that whenever things like the summer of 47 and just all the flying saucer the flying discs reports at that time.
And that this was a passing fad.
The thought was that something would come up that fall and would replace all this nonsense.
(01:07:18)</p><p>But as we all know, it didn't. It just became even more and more bold and more and more progressive to the point that within five years they were buzzing the White House as they did in 52, that type of thing.
(01:07:30)</p></div></div></details>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画20051">動画(2:00:51)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds#%E5%8B%95%E7%94%BB20051" class="hash-link" aria-label="動画(2:00:51) への直接リンク" title="動画(2:00:51) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Ep. 2047 Don Schmitt： The Roswell Mystery</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/lt7At4XlQN0?si=RDGApFJNA18JuTm6" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=lt7At4XlQN0" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=lt7At4XlQN0</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/20/jc_ds#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>2,900 Views 2024-09-20</p>
<p>Donald Schmitt is a best-selling author and former co-director of the J. Allen Hynek Center for UFO Studies in Chicago, where he served as Director of Special Investigations for a decade. He co-authored Witness to Roswell, which held the title of the world's top-selling UFO book for three consecutive years. Schmitt is also the co-founder of the International UFO Museum and Research Center in Roswell, New Mexico. His first book, UFO Crash at Roswell, was adapted into the Golden Globe-nominated film "Roswell."</p>
<p>(2024-09-20)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kevin McClure: 「ナチス製 UFO」の元ネタ：Renato Vesco が創作した FeuerBall と Kugelblitz という秘密兵器]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[要約]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="要約">要約<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2#%E8%A6%81%E7%B4%84" class="hash-link" aria-label="要約 への直接リンク" title="要約 への直接リンク">​</a></h2>
<p>「ナチス製 UFO」について、Kevin McClure は以下のように結論づけている。</p>
<p>原文には "FeuerBall" という単語が出てくるが、これは Renato Vesco の造語で、Feuer（ドイツ語で火）と英語の Ball を組み合わせたもののようだ。 Kugelblitz も彼が創作した架空の兵器だという。</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>結論</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>これに反する強力で信頼できる証拠がない限り、フォイヤーボール、そしてそのさらに定義が不明確な相対物であるクーゲルブリッツ（ヴェスコが1945年初頭に開発中の対空火器パンツァーの名称を誤って付けた）は、物理的な実態を持たず、おそらく設計すらされたことのない物体として片付けてしまってもいいと思う。</p><p>...</p><p>ヴェスコは人工UFOに関心を持ち、初期の「空飛ぶ円盤」目撃談の多くを説明するために使われた地球外仮説（ETH）に強く反対していた人物である。彼は、1956年までに完成したと現在ではわかっている本に書かれているフォイヤーボールとクーゲルブリッツの証言の中で、彼が認識していた「フー・ファイター」報告だけでなく、40年代後半から50年代前半にかけての非常に「物理的」な目撃談や写真を、宇宙人や惑星間移動の関与なしに説明するための説得力のある仮説のように説明している。不合理な報告や解釈の数々を合理的に説明しようと、航空工学の知識を駆使して大衆化を図った結果、ナチスのUFO神話を共同創始することに成功した。</p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo">Kevin McClure: 「ナチス製 UFO」という神話</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="出典">出典<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2#%E5%87%BA%E5%85%B8" class="hash-link" aria-label="出典 への直接リンク" title="出典 への直接リンク">​</a></h2>
<p><a href="https://robscholtemuseum.nl/wp-content/uploads/2021/07/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://robscholtemuseum.nl/wp-content/uploads/2021/07/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation.pdf</a></p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/assets/files/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation-ace476c24b0ecdf5e4d0aaad28b59263.pdf" target="_blank">予備：本サイトから直接 download(2.1MB)</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="和訳deepl2024-07-model">和訳：DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/kevin_mcclure_core2#%E5%92%8C%E8%A8%B3deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="和訳：DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="和訳：DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p><strong>コア2 レナート・ヴェスコ、フォイヤーボールとクーゲルブリッツ</strong></p>
<p>ある人物が、自分がそのようなことをしていることを部分的にしか自覚していなかったが、「フーファイター」の報道を武装し、制御された高性能のフライングディスクに変えた。彼の名前はレナート・ヴェスコ、イタリア人で、母国語で3冊の本を書いたが、そのうちの1冊だけが英語に翻訳された。彼はまた、アメリカの男性誌『Argosy』の1969年8月号に記事を掲載した。</p>
<p>その記事のタイトルは「航空宇宙専門家が空飛ぶ円盤はカナダの秘密兵器であると主張」であり、その冒頭には、ヴェスコが長年にわたって指揮を執るようになった権威の核心となる記述がある。そこにはこうある：</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>引用</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>レナート・ヴェスコは航空機エンジニアの免許を持ち、航空宇宙とラムジェット開発のスペシャリストである。彼はローマ大学で学び、第二次世界大戦前にはドイツの航空開発研究所で学んだ。戦時中、ヴェスコはイタリアのフィアット・ガルダ湖の秘密施設でドイツ軍とともに働いた。1960年代には、イタリア国防省航空局で覆面技術捜査官として働き、UFOの謎を調査した。[12]</p><p>多くの作家が、ヴェスコの3冊の著書のうち最初の1冊に掲載された内容を、しばしばこの本自体を実際に目にすることなく、最初に考察してきたのは、このような文脈に基づくものである。以下は、ヴェスコが『インターセプトUFO』のペーパーバック版でフォイヤーボールとクーゲルブリッツとされるものについて述べていることの重要な抜粋である。</p><p>こうして、非常に独創的な飛行機械が誕生した。円形で装甲があり、多かれ少なかれ亀の甲羅に似ている。それゆえ、フォイヤーボール（火の玉）と名付けられた。非武装でパイロットもいない。離陸の瞬間に無線操縦され、敵機の排気炎に引き寄せられて自動的に後を追い、敵機の無線装置を破壊するほど衝突することなく接近した。</p><p>燃料の混合が非常に濃かったため、その周囲に炎のようなハローが発生し、化学添加物が機体近辺（一般的には翼端や尾翼表面）の大気を過電離させることで電気の流れを妨げ、機体のH2Sレーダーは強力な静電場と電磁インパルス（後者は特殊な耐衝撃・耐熱装甲で保護された大型クライストロン電波管から発生する）の作用を受けた。適切な周波数（つまりレーダー局で使用されている周波数と同じ）の振動電流を流す金属アークがブリッピング（目標からの戻り信号）を打ち消すことができるため、フォイヤーボールは夜間の視界にもかかわらず、当時最も強力だったアメリカのレーダーではほとんど探知されなかった。</p><p>さらに、この装置の製作者たちは、その性質や目的を知らない連合軍の飛行兵が、この火の玉が一見無害であることに気づいたとき、巨大な爆発に巻き込まれることを恐れて、この巨大に見える（大きな火の輪があるため）「無害な」装置に発砲しないことを望み、そしてその望みはかなえられた。実際、巨大な光が間近に迫ってくるのを恐る恐る見ながら、地上のドイツ人技術者がボタンを押してフー・ファイターを爆発させる準備をしているのではないかと考えたアメリカ人パイロットは一度や二度ではなかった。</p><p>フォイヤーボール計画は、ウィーナー・ノイシュタットの航空研究所で、オーバープファッデンホーフェンのフルーグフンク研究所（F.F.O.）の協力を得て、ミサイルの無線制御に関する限り、最初に建設された（しかし、それは本当にミサイルだったのだろうか？</p><p>ヘルマン・ゴーリングは作業の進捗状況を何度も視察し、実際に起こったように、この機械的原理が後に航空戦の全分野に革命をもたらす攻撃兵器の製造にも利用できることを期待していた。</p><p>ロシア軍がオーストリアに向かって進撃し始めると、最初の火の玉の製造は、ツェッペリン・ヴェルケが経営するシュヴァルツヴァルトのいくつかの地下工場で続けられたようだ。クライストロン管は、ボーデン湖畔の Aach bei Radolfzell にある F.D.R.P. (Forschungsanstalt der Deutschen Reichpost) のセクションから供給され、その後、Gehlberg の F.D.R.P. セクションからも供給されたが、その製品は、F.D.R.P. から供給されたものほど完璧ではなかった。[13]</p></div></div>
<p>ヴェスコは、アメリカ空軍の一部で「フー・ファイター」として知られている空中ライトの報告を、彼がフォイヤーボールと呼ぶ驚くべき、これまで聞いたことも、これから聞くこともない秘密兵器の証拠であると明示し、さらに技術的な詳細を述べている：</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>引用</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>フー・ファイターには、自動誘導システムに深刻なダメージを受けて操縦が不可能になった場合に備えて、飛行中に破壊するための強力な爆薬が搭載されていた。しかし、フー・ファイターが最後に目撃された時間帯に、少なくとも一人のアメリカ人飛行士が安全な距離からフー・ファイターに発砲し、照準の範囲内にいたにもかかわらず、撃墜に成功しなかったようだ。特に、フー・ファイターの装甲カバーの下には、スイッチの役割を果たす薄いアルミニウムのシートが取り付けられていた（ただし電気的には絶縁されていた）という事実を考えれば、これは納得のいくディテールである。弾丸が外装を貫通すると、2枚のシートが接触し、その結果、機体の最大加速装置（通常は垂直方向）を作動させる回路が閉じて、フー・ファイターが飛び立ち、敵の攻撃範囲から外れた。[14]</p></div></div>
<p>ヴェスコは時々、自分の主張を裏付けるような文献を引用するが、フォイヤーボールに関しては決してそうしない。ヴェスコのおかげで、そしてヴェスコ一人のおかげで、「近接無線妨害」を達成するために設計されたこの装置がわかっているのだから：</p>
<ul>
<li>円形で装甲があり、多かれ少なかれ亀の甲羅に似ていた。昼間は軸を中心に回転する光り輝く円盤のように見え、夜間は燃える地球儀のように見えた。</li>
<li>非武装でパイロットもいない。</li>
<li>離陸の瞬間に無線操縦され、敵機の排気炎に引き寄せられて「自動的に」敵機の後を追い、衝突することなく敵機に接近し、無線装置を破壊した。</li>
<li>特殊な耐衝撃・耐熱装甲で保護された大型クライストロン電波管を搭載していた</li>
<li>他のフォイヤーボールと編隊を組んで同時に使用することができた</li>
<li>自動誘導システムに深刻なダメージを受けてオペレーターが操縦できなくなった場合に備えて、飛行中に破壊するための強力な爆薬を内蔵していた</li>
<li>装甲カバーの下には、スイッチの役割を果たす薄いアルミシートが貼り付けられていた（ただし電気的には絶縁されていた）。弾丸が外装を貫通すると、2枚のシートが接触し、その結果、機体の最大加速装置（通常は垂直方向）を作動させる回路が閉じて機体が飛び立ち、敵のさらなる砲撃の範囲から外れる。</li>
<li>化学添加物(燃料に?)が入っており、機体付近、一般的には翼端や尾翼表面の大気を過電離させることで電気の流れを遮断し、機体のH2Sレーダーに強力な静電場と電磁インパルスを作用させ、当時最も強力だったアメリカのレーダーではほとんど探知できないようにした。</li>
</ul>
<p>このナンセンスを揶揄するために長い時間を費やすことはできないが、これは現実の何かを描写したものではない。実際の大きさはわからない。翼はなかったが、強力なエンジン、それを保護し被弾時に脱出するための2層の金属、液体燃料（おそらく大量に）、特殊な耐衝撃・耐熱装甲で保護された大型クライストロン電波管、強力な爆発物、無線制御装置、無線通信を妨害しレーダーからはほとんど見えないようにする全く謎めいた装置を搭載していたことは分かっている。</p>
<p>そのため、密度が高く、重く、亀のような形をしていたに違いない。爆撃機の後を追うために時速200マイルを超える速度で、さらに爆撃機から離れるためにもっと速い速度で、10,000フィートから25,000フィート（通常、空襲が行われる範囲）の高さに達するだけでなく、どうやって揚力を発生させたのかは推測するしかない。</p>
<p>また、そうでなければ、なぜ飛行中に「自動誘導システムに深刻な損傷が生じ、操縦士が操縦できなくなった場合に備えて、飛行中に破壊するための強力な爆薬を搭載」していたのだろうか。上空2マイルから5マイルの間。暗闇の中。時速200マイルほどで飛行する航空機の後を、かなりの距離にわたって追跡していたようだ。操縦士たちは、自分が何を操縦しているのか、その瞬間その機体に何が起こっているのか、1943年1945年当時、どのような無線操縦方式があの距離であれほど正確に機能するのか、どうやって知ったのか。ヴェスコは、飛行の方向や速度（鎧をまとった翼のない亀の運動が飛行と正確に表現できるのであれば）がどのように制御され、決定されたのかという疑問には触れていない。</p>
<p>他にも疑問が生じる。フォイヤーボールはどうやって敵機と味方機を見分けたのか？排気炎を追ってどうやって停止したのか？停止したときどこへ行ったのか？敵機の排気炎に引き寄せられて敵機のエンジンの後ろを横方向に進んでいたのに、なぜ被弾すると突然「おおむね垂直方向」に出発したのか。機体付近の大気を過電離させ、電気の流れを妨げた」化学添加物は何か？どのように作用したのか？どうやって敵機の無線装置を破壊したのか？どこで？いつ？そして、お願いだから、これらの装置が「他のフューエルボールと編隊を組んで」飛行したことがあるのだろうか？</p>
<p>ヴェスコがそうであったとされるように、実際に航空工学に詳しいあなた方なら、これらの疑問を私よりもはるかにうまく言い表すことができるだろう： 私にはできない。今のところ、そうでないと説得され、そのための確かな証拠が公表されるのは嬉しいが、私の見解は、ルサールでさえ聞いたことのないフォアボールは空想だということだ。このファンタジーがどうして出版されることになったのか、私にはわからない。</p>
<p>しかし、私は1、2年の間、どうして彼がこのような似非技術的な記述をするようになったのか不思議に思っていた。やがて私は、ロバーツやリンデルが行った優れた調査研究の恩恵を受けていないため、彼が引用した「フー・ファイター」の数少ない報告--『アメリカン・レギオン・マガジン』や『アメイジング・ストーリーズ』から--を見て、それらのライトの挙動に関する記述の周りに、報告された性能と一致すると考えられる推測的な技術的説明を構築したのだと気づいた。</p>
<p>私にとって唯一妥当な結論は、ヴェスコ、あるいは明らかに無頓着な編集者か出版社の誰かが、これらの「技術的」記述を事実無根と知りながら自分の本に載せたということである。時間の経過、後世の著者の怠慢、ナチスの知性の驚異を信じようとする不可解な態度が、こうした間抜けな憶測を徐々に受け入れられやすい事実へと変えていったのである。</p>
<p>これに反する強力で信頼できる証拠がない限り、フォイヤーボール、そしてそのさらに定義が不明確な相対物であるクーゲルブリッツ（ヴェスコが1945年初頭に開発中の対空火器パンツァーの名称を誤って付けた）は、物理的な実態を持たず、おそらく設計すらされたことのない物体として片付けてしまってもいいと思う。技術的、科学的な理由だけで、このようなことをするのは極めて合理的だと思う。</p>
<p>しかしヴェスコは、航空技術における秘密技術開発に関する枢軸国の第一人者として高い影響力を持ち続けている。Argosy』誌の記事に要約されているように、彼の経歴、経験、権威を考えれば、それの何が悪いというのだろうか？</p>
<p>読者がこれらの主張の出典となった本の表紙を見たなら、『Argosy』誌に書かれたものとは大幅に異なるヴェスコの権威を発見したことだろう。この本には、第二次世界大戦前に「ドイツ航空開発研究所で学んだ」とは書かれていない。戦時中、彼は 「イタリアのフィアット・ガルダ湖の秘密施設でドイツ軍と共に働いていた 」とも書かれていない。また、「1960年代、彼はイタリア国防省の秘密技術捜査官としてUFOの謎を調査していた 」とも書かれていない。その代わりにこう書かれている：</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>引用</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>レナート・ヴェスコは1924年にイタリアのアローナで生まれた。パイロットの免許を持ち、1944年にはイタリア空軍の技術部門を指揮した。1946-47年にはレパルト・テクニコ・カッチャに所属した。1943年以来、イタリア航空技術協会の上級会員であり、航空問題、特にジェット推進の分野を研究している。さまざまな航空出版物に寄稿している。[15]</p></div></div>
<p>ここには明らかに大きな誤りがある。1924年生まれのヴェスコは、第二次世界大戦が勃発したとき14歳か15歳だったはずだ。その年齢までにローマ大学に通い、ドイツ航空開発研究所で学んだはずはない。もし彼がイタリアのフィアット・ガルダ湖の秘密施設でドイツ軍と一緒に働いていたのなら、なぜ他の当局は彼に言及しなかったのだろうか？</p>
<p>本当に19歳か20歳で「イタリア空軍の技術部門を指揮」し、18歳か19歳で「イタリア航空技術協会の上級会員」だったのだろうか？もし本当に彼がそれほど注目され、重要な人物であったなら、私が調べた数え切れないほどの戦争に関する本の少なくとも1冊の索引や参考文献に、彼の名前が載っているはずではないか？しかし、そうではない。ヴェスコとは何者で、戦時中のドイツ軍機について本当は何を知っていたのか？彼の資料はどこから来たのか？</p>
<p>イタリアの高名な研究者、マウリツィオ・ヴェルガとエドゥアルド・ルッソのおかげで、これらの疑問に対する明確な答えが得られた。ヴェルガが言う：</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>引用</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>ヴェスコは間違いなく存在する！. . 彼は1924年生まれの老人だ。インターネットやBBSでアル・ピントのような人々やハービンソンによって書かれた彼の文章は、全くの戯言である。彼は航空技術者であり、40年代後半に空飛ぶ円盤（常に人工航空機の秘密開発と見られていた）に興味を持った。彼は50年代初頭からいくつかの記事（ドイツの秘密兵器、空飛ぶ円盤、航空、その他のテーマについて）を発表し、やがて当時一般的だったETHの訪問という考えに対して懐疑的な態度をとるようになった（彼はいくつかの目撃談について、大気現象や従来の現象によるものだとコメントし、説明した）。最初の本の原稿は1956年に出来上がっていたが、仕事の関係で海外に長期滞在することになったため、出版を中止した。</p><p>彼が60年代に戻ってきたとき、膨大な量の追加資料を収集した結果、何百何千という執筆ページがあり、後に3冊の本になった。ヴェスコは、彼の情報源は1945年から1947年にかけてのBIOSとCIOSの報告書であり、その他、主にイギリスの軍事・情報文書であると主張している。彼は、「重要人物」（イタリア空軍やその他の外国空軍の高官と思われる）が、まだ機密扱いされている情報や文書で彼の研究に貢献してくれたと語った。そのほとんどが死んでいるはずだというのに、彼は彼らの名前を公表しないと約束した。私は、彼が著書の中で引用したBIOS/CIOSレポートを、IAFの図書館や図書室を通じて、イタリア空軍の将校たちから借りたことを知っている。少なくとも私が知る限り、彼が「フォイヤーボール」と「クーゲルブリッツ」を紹介した唯一の航空学生であることは事実だ。また、『クーゲルブリッツ』は対空砲を含む他のドイツ兵器につけられた名前であることにも注意してほしい。</p><p>ヴェスコは、シュリーバー＆カンパニーの話は単なるでたらめであり、ヴリルとハウネブは純粋なSFだと考えている。[16]</p></div></div>
<p>ヴェスコの様々な出版社から提供された欺瞞的な伝記情報は、多くの後世の作家や研究者を欺き、他の人々の虚偽の主張を裏付けることに成功した。ナチスUFOの世界に関わった多くの人々と同様、ヴェスコは権威ある印象を与え、その権威は挑戦することなく受け入れられた。</p>
<p>今となっては、ヴェスコは人工UFOに関心を持ち、初期の「空飛ぶ円盤」目撃談の多くを説明するために使われた地球外仮説（ETH）に強く反対していた人物である。彼は、1956年までに完成したと現在ではわかっている本に書かれているフォイヤーボールとクーゲルブリッツの証言の中で、彼が認識していた「フー・ファイター」報告だけでなく、40年代後半から50年代前半にかけての非常に「物理的」な目撃談や写真を、宇宙人や惑星間移動の関与なしに説明するための説得力のある仮説のように説明している。不合理な報告や解釈の数々を合理的に説明しようと、航空工学の知識を駆使して大衆化を図った結果、ナチスのUFO神話を共同創始することに成功した。</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>CORE 2: Renato Vesco, Feuerball and Kugelblitz</p><p>One individual – only partially aware that he was doing anything of the sort – turned the press reports of 'foo fighters' into armed, controlled, high-performance flying discs. His name was Renato Vesco, an Italian who wrote three books in his own language, only one of which was translated into English. He also had an article published in the August 1969 edition of the US men's magazine Argosy, which was probably little more than a hack writer's rendering of material in the book.</p><p>The article was titled Aerospace expert claims Flying Saucers are Canada's Secret Weapon, and in the introduction to the piece there first appears the statement which lies at the heart of the authority which Vesco has come to command over the years. It said:</p><p>Renato Vesco is a fully licensed aircraft engineer and a specialist in aerospace and ramjet developments. He attended the University of Rome and, before WWII, studied at the German Institute for Aerial Development. During the war, Vesco worked with the Germans at the Fiat Lake Garda secret installations in Italy. In the 1960s, he worked for the Italian Air Ministry of Defense as an undercover technical agent, investigating the UFO mystery. [12]</p><p>It is in the context of this statement that many writers have first considered the material set out by Vesco in the first of his three books, often without having actually seen the book itself. Here are some key selections of what Vesco says about the supposed Feuerball and Kugelblitz in the paperback version of Intercept UFO:</p><p>Another center, run by Speer and the S.S. Technical General Staff, had adopted the idea of employing "proximity radio interference" on the very much more delicate and hence more vulnerable electronic apparatuses of the American night fighters…</p><p>Thus a highly original flying machine was born; it was circular and armored, more or less resembling the shell of a tortoise, and was powered by a special turbojet engine, also flat and circular, whose principles of operation recalled the well-known aeolipile of Hero, which generated a great halo of luminous flames. Hence it was named Feuerball (Fireball). It was unarmed and pilotless. Radio-controlled at the moment of take-off, it then automatically followed enemy aircraft, attracted by their exhaust flames, and approached close enough without collision to wreck their radio gear.</p><p>The fiery halo around its perimeter – caused by a very rich fuel mixture – and the chemical additives that interrupted the flowof electricity by overionising the atmosphere in the vicinity of the plane, generally around the wing tips or tail surfaces, subjected the H2S radar on the plane to the action of powerful electrostatic fields and electromagnetic impulses (the latter generated by large klystron radio tubes protected with special antishock and antiheat armor). Since a metal arc carrying an oscillating current of the proper frequency – equal, that is, to the frequency used by the radar station – can cancel the blips (return signals from the target), the Feuerball was almost undetectable by the most powerful American radar of the time, despite its nighttime visibility.</p><p>In addition, the builders of the device hoped – and their hopes were fulfilled – that when the Allied flyers, not knowing their nature or purpose, noticed that the fiery balls were apparently harmless, they would not fire on these enormous-looking (because of their large halos of fire) "inoffensive" devices for fear of being caught in some gigantic explosion. More than one, in fact, as they fearfully watched those huge lights close in, the American pilots thought that some German technician on the ground was perhaps getting ready to push a button and cause the Foo Fighter to explode.</p><p>Project Feuerball was first constructed at the aeronautical establishment at Wiener Neustadt, with the help of the Fluggfunk Forschungsanstalt of Oberpfaddenhoffen (F.F.O.) in so far as radio control of the missile was concerned (but was it really a missile?) One person who sawthe first short test flights of the device, without its electrical gear, says that "during the day it looked like a shining disc spinning on its axis and during the night it looked like a burning globe".</p><p>Hermann Goring inspected the progress of the work a number of times, for he hoped, as in fact happened, that the mechanical principle could also later be used to produce an offensive weapon capable of revolutionising the whole field of aerial warfare.
When the Russians began to press on toward Austria, the construction of the first Fireballs was apparently continued by a number of underground plants in the Schwarzwald that were run by the Zeppelin Werke. The klystron tubes were supplied by the section of the Forschungsanstalt der Deutschen Reichpost (F.D.R.P.) of Aach bei Radolfzell on Lake Constance, and later also by the F.D.R.P. section of Gehlberg, whose products, however, were not as perfect as those delivered by the F.D.R.P., a fact that caused a number of Fireballs to be used simultaneously in formation. [13]</p><p>Expressly identifying the reports of aerial lights known in some parts of the US Air Force as 'foo fighters' as being evidence of the amazing, hitherto and hereafter unheard of secret weapon he called the Feuerball, Vesco sets out some more technical details:
The Foo Fighters did contain a strong explosive charge to destroy them in flight in case serious damage to the automatic guidance system made it impossible for the operators to control it. It seems, however, that during the time they were last seen, at least one American flyer opened fire on a Foo Fighter from a safe distance without succeeding in shooting it down, although he had it well within his sights. A convincing detail, this, especially in viewof the fact that under the armored covering of the Foo Fighters there was a thin sheet of aluminum attached to it (but electrically insulated) that acted as a switch. When a bullet pierced the outer covering, contact between the two sheets was established and the consequent closing of the circuit that operated the maximum acceleration device of the craft (generally in a vertical direction) caused the Foo Fighter to fly off, taking it out of the range of further enemy fire. [14]</p><p>Now and then, Vesco includes references which support his claims, but he never does so with regard to the Feuerball. Let's analyse what he is actually saying here, and what sense (if any) it makes, because, thanks to Vesco, and Vesco alone, we knowthat this device designed to achieve “proximity radio interference”:</p><ul>
<li>was circular and armored, more or less resembling the shell of a tortoise</li>
<li>was “enormous-looking”</li>
<li>during the day it looked like a shining disc spinning on its axis and during the night it looked like a burning globe</li>
<li>was powered by a special turbojet engine, also flat and circular, which generated a great halo of luminous flames around its perimeter.</li>
<li>was unarmed and pilotless.</li>
<li>was radio-controlled at the moment of take-off</li>
<li>“automatically” followed enemy aircraft, attracted by their exhaust flames,</li>
<li>approached close enough to the enemy aircraft, without collision, to wreck their radio gear.</li>
<li>carried large klystron radio tubes protected with special antishock and anti-heat armor</li>
<li>could be used simultaneously in formation with other feuerballs</li>
<li>contained a strong explosive charge to destroy it in flight in case serious damage to the automatic guidance system made it impossible for the operators to control it</li>
<li>had under its armored covering a thin sheet of aluminum attached to it (but electrically insulated) that acted as a switch. When a bullet pierced the outer covering, contact between the two sheets was established and the consequent closing of the circuit that operated the maximum acceleration device of the craft (generally in a vertical direction) caused it to fly off, taking it out of the range of further enemy fire</li>
<li>had chemical additives (in its fuel?) that interrupted the flowof electricity by overionising the atmosphere in the vicinity of the plane, generally around the wing tips or tail surfaces, subjecting the H2S radar on the plane to the action of powerful electrostatic fields and electromagnetic impulses, making it almost undetectable by the most powerful American radar of the time.</li>
</ul><p>I don’t want to labour the point here – we could go on for a long time making fun of this nonsense – but this is not a description of anything real. We aren’t told what its actual size was. We knowthat it had no wings, but that it did carry a powerful engine, two layers of metal to protect it and trigger its escape when hit, liquid fuel (lots of it, presumably), large klystron radio tubes protected with special antishock and antiheat armor, a strong explosive charge, radio control equipment, and the absolutely mysterious devices which interfered with radio transmissions and made it nearly invisible to radar. It must, therefore, have been a dense, heavy, tortoise-shaped package. We can only speculate howit developed the lift not only to reach heights of 10,000 to 25,000 feet (the range within which bombing raids usually took place), at speeds in excess of 200mph just to followthe bombers, and faster to accelerate away from them.</p><p>It seems to have been radio-controlled at launch (however launch was achieved, let alone landing – were these devices meant to be landed and reused?), and also, because otherwise why would it contain “a strong explosive charge to destroy it in flight in case serious damage to the automatic guidance system made it impossible for the operators to control it” during flight. Between 2 and 5 miles up. In the dark. Following aircraft travelling at 200mph or so, apparently over considerable distances. We are again left to speculate howthe operators knewwhat they were controlling, what was happening to their particular feuerball at any given moment, or what form of radio control could, in 1943 1945, work that accurately over that distance. Vesco does not address the question of how direction or speed of flight (if the motion of an armoured wingless tortoise can be accurately described as flight) was controlled or determined.</p><p>Other questions arise. Howdid the feuerball distinguish an enemy aircraft from a friendly one? Howdid it stop following the exhaust flames? Where did it go when it stopped? Why, when it was travelling laterally behind the engines of an enemy aircraft, attracted by its exhaust flames, did it suddenly depart “generally in a vertical direction” when hit? Which “chemical additives interrupted the flowof electricity by overionising the atmosphere in the vicinity of the plane”? Just howdid that work? Howdid it wreck the radio gear of enemy aircraft? Where? When? And how, for pity’s sake, could these devices ever have flown “in formation with other feuerballs”?</p><p>Those of you who actually knowabout aeronautical engineering – as Vesco is supposed to have done – will be able to phrase these questions far better than I. Perhaps Vesco himself would like to put his mind to answering them: I certainly can’t. At present, though I’m happy to be persuaded otherwise, and to publish any hard evidence to that effect, my viewis that the feuerball – which even Lusar had never heard of – is a fantasy. Howthis fantasy came to be published, I’m really not sure.</p><p>But I wondered for a year or two howhe had come to construct these pseudo-technical descriptions, which originate absolutely and only with Vesco. Eventually I realised that what he had done was to look at the fewreports of 'foo fighters' that he quotes – from the 'American Legion Magazine' and 'Amazing Stories', because he didn't have the benefit of the excellent investigative work done by Roberts or Lindell – and to build round those descriptions of the behaviour of those lights, speculative technical explanations which he considered matched their reported performance.</p><p>The only reasonable conclusion available to me is that Vesco – or one of his obviously careless editors or publishers – put these 'technical' descriptions in his book knowing that they had no factual basis. Passing time, the laziness of later authors, and the inexplicable readiness to believe in the wonders of Nazi intellect has gradually turned these dumb speculations into accepted facts.</p><p>Unless strong and reliable evidence appears to the contrary, I think we can dismiss the feuerball – and its even less defined relative the kugelblitz, to which Vesco mistakenly gave the name of a flak panzer in development early in 1945 – as objects that never had any physical reality, and were probably never even designed. I think that we could, quite reasonably do this on technical and scientific grounds alone.</p><p>Yet Vesco continues to be highly influential, regarded as the leading authority of the Axis on secret technological developments in aeronautics. And, given his background, his experience and his authority, as summarised in the article in 'Argosy', what could be wrong with that?</p><p>Had readers looked as far as the cover of the book from which these claims came, they would have found a substantially different version of Vesco's authority to that given in 'Argosy'. This didn't say that he had, before WWII, "studied at the German Institute for Aerial Development." Or that, during the war, he had "worked with the Germans at the Fiat Lake Garda secret installations in Italy." Nor did it claim that "In the 1960s, he worked for the Italian Air Ministry of Defense as an undercover technical agent, investigating the UFO mystery." Instead, it said that:</p><p>Renato Vesco was born in Arona, Italy, in 1924. A licensed pilot, in 1944 he commanded the technical section of the Italian Air Force. In 1946-47 he served in the Reparto Tecnico Caccia. Mr Vesco has been a senior member of the Italian Association of Aerotechnics since 1943, and is a student of aeronautical problems, particularly in the field of jet propulsion. He is a contributor to various aeronautical publications. [15]</p><p>There is clearly something very wrong here. Born in 1924, Vesco would have been 14 or 15 when WWII broke out. Surely, by that age, he had not attended the University of Rome and studied at the German Institute for Aerial Development? If he worked with the Germans at the Fiat Lake Garda secret installations in Italy, why didn't other authorities mention him?</p><p>Would he really have "commanded the technical section of the Italian Air Force" at the age of 19 or 20, and "been a senior member of the Italian Association of Aerotechnics" at the age of 18 or 19? Surely, if he really were that remarkable, that important, his name would have appeared in the index or references of at least one of the countless books about the war that I've examined? Yet it doesn't. Who was Vesco, and what did he really knowabout wartime German aircraft? Where did his material come from?"</p><p>Thanks to the highly-respected Italian researchers Maurizio Verga and Eduardo Russo, we nowhave clear answers to these questions: they both knowVesco personally. As Verga says:
Vesco exists, definitely! . . He is an old man now, born in 1924. What's written by him by people like Al Pinto on the Internet and BBSs, as well as by Harbinson, is complete rubbish. His introduction in the 1971 English translation of his first book is quite accurate, even though he was not commanding any "technical section" in the Italian Air Force . . He was an aeronautical engineer and he got an interest in flying saucers (always seen as a secret development of man-made aircraft) in the late 40's. He published several articles (about German secret weapons, flying saucers, aviation and other subjects) since the very early '50s, soon becoming a real skeptic against the then-common idea of ETH visits (he commented and explained some sightings due to atmospheric or conventional phenomena). The manuscript of his first book was ready in 1956, but he stopped publication because he was to go abroad for a long time, due to his job.</p><p>When he was back in the '60s, after collecting a huge quantity of additional stuff, he had hundreds and hundreds of written pages, later to be turned into his three books. Vesco claims his sources are BIOS and CIOS reports dating between 1945 and 1947, plus other military and intelligence documents, mostly British. He told me "important persons" (I guess high-ranking officers from the Italian Air Force and other foreign Air Forces) contributed to his research with information and documents still classified. He promised not to make public their names, even though he says that most of them are surely dead. I knowhe borrowed the BIOS/CIOS reports he quoted in his books from some Italian AF officers, through the library or libraries of the IAF itself . . It is true he is the only aviation student who introduced the 'Feuerball' and 'Kugelblitz' devices, at least as far as I know. Please also note that 'Kugelblitz' was a name given to other German weapons, including a flak panzer.</p><p>Vesco thinks the Schriever &amp; Co stories simple bullshits, while Vril and Haunebu pure science-fiction. [16]</p><p>The deceptive biographical information provided by Vesco’s various publishers has succeeded in misleading many later writers and researchers, and in providing support for the false claims of others. Like all too many of those involved in the world of Nazi UFOs, Vesco gave an impression of authority, and that authority was accepted without challenge.</p><p>It nowappears that Vesco was a man with an interest in man-made UFOs, who was strongly opposed to the extra-terrestrial hypothesis (ETH), used to explain many early ‘flying saucer’ sightings. He provides, in the feuerball and kugelblitz accounts given in a book we nowknowwas completed by 1956, what sounds like a convincing hypothesis for explaining away, without the involvement of spacemen and interplanetary travel, not only the 'foo fighter' reports of which he was aware, but also the very ‘physical’ sightings and photographs of the late ‘40s and early ‘50s. It is unfortunate that, in seeking to use his knowledge of aeronautical engineering to popularise what he apparently sawas a rational explanation for a body of irrational reports and interpretations, he only succeeded in cofounding the Nazi UFO mythos, a living and growing belief system which, for sheer irrationality and unpleasantness, came to far exceed anything from those innocent early days of ufology.</p></div></div></details>
<p>(2024-09-19)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traivs Walton 講演(2016年) : 文字起こし＋和訳]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[要旨]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" target="_blank"><img alt="20240919_tw_lec.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" width="90%"></a>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="要旨">要旨<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#%E8%A6%81%E6%97%A8" class="hash-link" aria-label="要旨 への直接リンク" title="要旨 への直接リンク">​</a></h2>
<p>2016年に行われたと思しき<sup><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#user-content-fn-1-2bb628" id="user-content-fnref-1-2bb628" data-footnote-ref="true" aria-describedby="footnote-label">1</a></sup> Traivs Walton 講演の 文字起こし＋和訳 を記録しておく。</p>
<p>この講演動画については</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-20458.html">Travis Walton の最近の講演：全発言</a>    (2023-01-07)</p>
<p>で取り上げたが、最近の AI 機能の大幅な向上に伴って 文字起こし＋和訳 を改定しておく。</p>
<p>なお、動画は既に消されている。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="講演動画5342">講演動画(53:42)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#%E8%AC%9B%E6%BC%94%E5%8B%95%E7%94%BB5342" class="hash-link" aria-label="講演動画(53:42) への直接リンク" title="講演動画(53:42) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Fire in the Sky: Travis Walton Tells the Full Story of his Encounter, and what Happened After</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6-oQGntE-TA" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>Premiered Jan 2, 2023
@ZoharStarGateTV Those that have an interest within the subject of UFOlogy will almost certainly be aware of the name Travis Walton, and likely know of his incredible experience. In this fascinating presentation Travis himself describes further aspects of his experience along with new information pertaining to the location where the incident took place.</p>
<p>This video features a promotional trailer from Gaia’s “Galactic Messages” Series - look in the comment section for more from  @GaiaVideo  and their enormous library of non-mainstream media!</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>温かい歓迎をありがとう。
おそらく今頃は、ほとんどの人がこの映画が実際の出来事に厳密に沿ったものではないことに気づいているだろう。
そして、いずれ映画のリメイクを制作するつもりだ。
要望に応えて。
しかし、今は実際に何が起こったのかをお話ししようと思う。
アリゾナ州のどこで起こったのかを説明すると、それは山の上だった。
(00:02:25)</p>
<p>州の森林地帯の山の上だ。
砂漠の下ではない。
だから、私たちが伐採業者と呼ばれていた理由が分かる。
より適切な言葉がないためだ。
実際には、私たちは森林の改良を行っていた。
つまり、森林の収穫というよりも改良だった。
そして、私たちはしばしば森林火災の消火活動に駆り出された。
なぜなら、現場にいたのは私たちだったからだ。
(00:03:15)</p>
<p>私たちは道具を持っていた。
経験もあった。
仕事をこなすことができた。
だから、発生した火事を消すために私たちのところへやって来たのだ。
これが「空からの火」という言葉の由来だ。
私たちは、木々の間から差し込む光が何なのか不思議に思った。
そして、それは当然、私たちが目にした木の1本から差し込む光だと思った。
(00:03:45)</p>
<p>実際、私たちは仕事場に来て、高い位置で雷に打たれた木があるのを見ていた。
そして、それは炎を上げて燃えていた。
私たちは車を停めて、その火を消した。
森林局に呼ばれたわけでもなかった。
だから、森の中を車で走っていて、木々の間から光が見えたとき、いったい何だろうと思った。
それが何なのか、ありとあらゆる可能性を考えた。
(00:04:18)</p>
<p>最初は鹿狩りのシーズンだと思った。
日中、遠くで銃声が聞こえていたから。
丘の上に鹿狩りのハンターがキャンプしているのかもしれないと思った。
テントか何かに光が当たっているだけだ。
でも、近づくにつれ、これはおかしいとわかった。
説明がつかない。
ジョンや他の何人かが、他の可能性を排除できないと言っていた。
(00:04:58)</p>
<p>まるで数分前に日が沈んだかのようだった。日没には遅すぎた。
(00:05:06)</p>
<hr>
<p>月はまだ空高く、ここからでも見える位置にあった。
月ではなかった。
いったいこれは何なのか、不思議に思った。
最初は特に警戒するようなものではなかった。
何だろう?という感じだった。最初はただの興味本位だった。
鹿狩りのハンターがそこに陣取っているだけなら、それほどワクワクするようなことでもない。
(00:05:36)</p>
<p>しかし、近づくにつれ、なぜか不安になってきた。
そして、その光の色が関係していると思う。
ただ、その色が奇妙だった。
前方に視界が開けた場所まで来ると、前方に木々の切れ間があった。
そして、光が道路を横切って照らしていた。
だから、そこまで行けば光の源が何なのか分かると思った。
(00:06:17)</p>
<p>それで私はマイクに「急いで。あそこに行って何なのか見てみよう」と言った。
その頃には、クルー全員がそれが何なのか興味を持っていた。
そして、私たちがその開けた場所に飛び出したとき、それは紛れもないものだった。
全員がそれを見た。一体あれは何だ?
マイクを除いては。彼は「みんな何を見ているんだ?」と言っていた。
なぜなら、彼はトラックの下側にいて、斜め上を見ていたからだ。
(00:06:48)</p>
<p>光の源を見るには、トラックの屋根越しに見る必要がある。
しかし、彼が身を乗り出してそれが何なのかを確かめるのに、それほど時間はかからなかった。
紛れもない。アランが叫んだ。「空飛ぶ円盤だ!」
間違いようがなかった。
懐疑論者たちは、私たちが本当に見たのは木星だと言おうとした。あのね、あれは空の遥か彼方にあった小さな光点なんかじゃなかった。
(00:07:22)</p>
<p>そこには、紛れもない大きな円盤型の乗り物がいた。
そして、トラックから降りた時に私が思ったのは...なぜまたこんなことを思い出すのかわからない。
たぶんこれは...いいだろう。
当時の私だ。
これが私たちのトラックだ。ダブルキャブのトラックだった。
だから、つまり、それで全員が一台のトラックに収まったんだ。
7人が一台の小さなトラックに収まった。
(00:08:11)</p>
<p>一日中汗だくになって、それは必ずしも快適なものではない。
でも、それを見た瞬間、すぐに思ったのは、これはあっという間にいなくなってしまうだろうということだった。
なぜなら、これまで何度も森の中を車で走っていて、僕が「ほら、ボブキャットか何かがいるよ」と言ったことがあった。
他の連中が目を向ける前に、それは姿を消していた。
(00:08:50)</p>
<p>飛び立つんだ。
だって、動物は逃げているんだ。
見られたくないんだよ。
だから、私がここまで近づく前に飛び立つだろうと思った。
でも、私が「マイク、トラックを止めて」と叫んだ途端、ドアを開け放ち、彼がトラックにブレーキをかけたことで、ドアはさらに大きく開いたんだ。
(00:09:19)</p>
<p>そして私は、ほんの数秒間だけ、間近でそれを見ることができるだろうと思いながら、そこに向かって歩き始めた。
(00:09:25)</p>
<hr>
<p>しかし、私が近づくにつれ、トラックの中の男たちはますます警戒した。
そして彼らは私に、トラックに戻ってそこから離れるようにと叫んだ。
そして実際に私をののしり始めた。
映画の中でかなり正確に描写されていた。
トラックに乗ってそこから離れること。
近づくにつれ、自分が愚かなことをしているような気がしてきた。
(00:09:58)</p>
<p>大きなリスクを冒しているような気がした。
でも、他の連中を感心させようとしていた当時の自分にとっては、それは自然なことだった。
近づくにつれ、ゆっくりと進んだ。
そして、45度の角度で上を見上げる位置まで近づいたとき、それは本当に美しかった。
完璧で滑らかだった。
そのエネルギーが空地に放つエネルギーは、まるで幽玄のようだった。
(00:10:40)</p>
<p>そして、そのエリア全体に魔法のような印象を与えていた。
私はそれを見上げていた。
その音は、高い周波数と低い周波数の混合音だった。
さまざまな種類の音が混ざり合っており、とても表現しがたい。
以前、中西部の工学部の学生グループに講演をしたことがある。彼らはその音にとても興味を持った。
(00:11:26)</p>
<p>できるだけ詳しく説明してほしいと強く望まれた。
その理由について、彼らは説明してくれた。
彼らが音についてもっと知りたがった理由は、どんな音なのかが分かれば、それが何の力で動いているのかが分かると思ったからだ。
私はそんな風に斜め上からそれを見ていた。
(00:11:56)</p>
<p>そして、その完璧さにただただ圧倒された。
突然、音が大きくなり、動き出した。
私はすでに怖がっていたのに、さらに驚いた。
私は身を隠すために飛びのいた。そこには広場の真ん中に伐採の残骸が山積みになっていた。
私は丸太の後ろに身を隠したが、男たちは皆、トラックに戻れと叫んでいた。
(00:12:31)</p>
<p>さあ、さあ、行こう、行こう。
それで私は決めた。うん、わかった、逃げよう。トラックに戻ろう。
トラックまで走って戻ろうと立ち上がったとき、痺れるような衝撃が体全体を走った。
まるでトラックに轢かれたような感じだった。本当に強烈な物理的な衝撃だった。
(00:13:03)</p>
<p>ジョンは、私の体が激しく空中に放り投げられ、死んだと思ったと言った。
スティーブは叫び声を上げた。つまり、彼を殺したということだ。
彼が考えていたのは、あまりにも激しかったので、死ぬに違いないということだった。
ジョンは、私の体は肉の塊のように地面に叩きつけられたと言った。彼は、体が完全にぐったりしてしまったと言った。
それで、トラックに乗っていた誰かが、誰かはわからないが、叫んでいた。「トラックをここから出せ、行け、行け、行け」と。
(00:13:51)</p>
<p>それで彼らは立ち去った。そして、長年にわたって、多くの人々が彼らを批判してきた。「あんな時に立ち去るなんて、彼らはどんなヒーローだ、どんな友人だ」と。
(00:14:06)</p>
<hr>
<p>しかし、それは完璧に理にかなっていた。
マイクの責任は残りのクルーの命にある。
すでに死んでいると彼らが考えている誰かを救うために、他の誰かを死なせることは何の役にも立たない。
彼らは道路を走り、どうすべきかについて大きな口論になった。
そして、彼は死んでいる、死んでいるというのがその時点での最終的な評決だった。
(00:14:43)</p>
<p>しかし、その時でさえ、彼らは葛藤を感じていた。つまり、自分たちが英雄的であるべきだったのに、私をそこに放置して立ち去ったことを申し訳なく思っていた。
それで、アランとスティーブは、私が脱出できなかった唯一の理由は、トラヴィスがマインドコントロールされていたからだ、という考えを思いついた。そして、彼らはトラヴィスを脱出させた。
(00:15:15)</p>
<p>でもね、私は彼らに、それは自分の考えのように思えると伝えたんだ。
衝動のように感じた、つまり、自分がやっていることで彼らを感心させようとしていたとか、そういうことだ。
ただ自分の考えのように思えたんだ。
でも彼らは、もしマインドコントロールがあるなら、それを自分の考えだと思わせることができると言ったんだ。
(00:15:43)</p>
<p>その点については、まだ解決していない。
スティーブは、アランは亡くなってしまったが、今でもマインドコントロールだったと主張している。なぜなら、マインドコントロールに抵抗するほど自分の心が強かったからだと。
たぶん彼らは彼を選ばなかっただけだ。
でも、それが何であれ、うまくいった。
彼らの心の中で、それは間違いなく致命的なものだった。だから私は、観客に対して、私が死んだ男を救うために他の誰かを死なせるのは意味がないのに、危険に身をさらして私につきあう義理はないと強く言ってきた。
(00:16:55)</p>
<p>そして、私の遺体を引き取られなかったのはとても良かったと思う。最寄りの病院までショーローに行ってもペイソンに行っても1時間以上かかるからだ。もし心停止だけだったら、救急医療の手を借りるには遅すぎただろう。
私は救急救命士だったが、他の人たちは誰もそうではなかった。
(00:17:30)</p>
<p>彼らは心肺蘇生法など何も知らなかった。
だから、もしあの時点で私の体を彼らが確保していたら、ほぼ確実に死んでいただろう。
だから、あの時点で私の体を確保できなかったことについて、彼らを責めるつもりはない。なぜなら、もし彼らがそれを成功させていたら、それは私にとって永遠に致命的なものになっていただろうから。
彼らにとっては非常にトラウマになるような経験だったが、全体的には最善だった。
(00:18:05)</p>
<p>彼らは殺人容疑で訴えられ、疑いの目で見られていた。
でも、私も同じような非難を浴びせられ、ひどいことを言われた。
真実ではないこと、私たちを罰しようとして、人々が作り話をして言ったこと、
(00:18:38)</p>
<hr>
<p>それは真実ではなかった。
中にはまったくの作り話もあった。
存在しない関係をでっちあげた女の子もいた。
例えば、私が公衆電話ボックスに行って家族に電話したとき、一人の男がいた。彼はヘイバーに住んでいて、私の家族が住んでいるスノーフレイクではなく。
彼は、私が電話ボックスに着いて最初に電話したのが自分だったと言っていた。
(00:19:19)</p>
<p>そして、彼が家にいないときに、私は家族に電話した。
まあ、そんなはずはない。
私は彼をそれほどよく知っていたわけではないし、彼に電話はしなかった。
その証拠に、オペレーターが電話を盗聴していて、保安官に報告していた。
つまり、その夜電話ボックスからかかってきた電話は1本だけで、それは私が助けを求めたものだった。
(00:19:48)</p>
<p>他にも話がある。
私が戻った時に、そのパーティーにいたという男がいて、私の帰還を祝っていたという話だ。
まあ、そんなパーティーはなかった。一度もなかったんだ。
つまり、彼は帰郷パーティーに参加していたと言っているが、実際には参加していなかった。そういう風に、人々は何かに関わりたいがために、実際には存在しなかったつながりをでっちあげるんだ。
(00:20:25)</p>
<p>保安官の甥だと言って、事件の全真相を知っていると主張する男がいた。
でたらめな作り話で、完全に否定できるものだった。
彼の話を聞いていたオンラインの人々も、彼の主張を否定できるほど基本的な事実を知っていた。
(00:20:59)</p>
<p>例えば、彼は、乗組員たちが保安官にレッド・ロビン・ダイナーで彼らに会ったと話したと主張したが、レッド・ロビン・ダイナーはアメリカでは人気のレストランだが、1975年からさらに20年は存在していなかった。つまり、この男は、内部事情を知っていて、彼らが会ったと主張しているのだ。
映画では、彼らはレストランで会った。彼らはレストランで会ったので、彼はそれを映画に当てはめようとしている。
(00:21:43)</p>
<p>まあ、実際にはそんなことは起こらなかった。ヘイバーには廃墟となったガソリンスタンド、サービスステーションがあり、そこで保安官と部下たちと彼らは会った。
そして、その男は言う、レッド・ロビン・ダイナーではなく、レッド・オニオンだったと。そして、ヘイバーにはレッド・オニオンがある。しかし、それも1975年からさらに20年間は存在していなかった。だから、彼が裏事情を知っていると主張しているような、ありとあらゆるつながりがあった。彼はただ、重要人物になるためにでっちあげているだけだ。
(00:22:21)</p>
<p>そして、保安官のサンフォード・フレイクに会いに行って、この男は誰なのかと尋ねた。彼は見当もつかなかったし、それが誰なのかも知らなかった。
しかし、彼が真実だと言っていたことのすべては、つまり、いわゆる真実の話は、とんでもないものだった。
(00:22:48)</p>
<hr>
<p>彼は、アレン・ダラスがスノーフレークから数マイル離れたコンチョという場所に住んでいると言っていた。まあ、そこは20マイル離れているから、アレンがそこに住んでいて、私たちと一緒に働いていたなんてありえない。
みんなを仕事に迎えに行って、家に連れて帰るなんて、あまりにも非現実的だ。
次から次へと、ありとあらゆることをでっちあげていた。
(00:23:25)</p>
<p>彼は私の甥と息子の学生時代の知り合いだと主張した。
私は卒業アルバムを取り出して、これが誰なのか教えてくれるよう頼んだ。 彼らはそれが誰なのか見当もつかなかった。
しかし、とにかく、彼は十分に架空の話をでっちあげていたので、それがでっちあげであることは簡単に証明できた。
彼は、私の体中に麻薬注射の跡があると主張した。 まったく馬鹿げた話だ。
(00:23:57)</p>
<p>基本的な証拠は、私が医師のところに行って徹底的な身体検査を受けたことだ。私の身体にはそのような注射針の跡はなかった。
さらに重要なのは、彼がマリコパ郡監察医の薬物スクリーンにかけた血液検査を行ったことだ。その結果、私の身体には薬物の痕跡は一切なかったことが証明された。
つまり、この男は話を面白くするためにでっち上げているだけだ。
(00:24:31)</p>
<p>そして、人々が証拠はないと主張するような、他の種類の話もある。
スティーブの母親が言ったように、まあ、本当に見たのかもしれないが、それは本当に悪魔で、宇宙人ではない。
でも、悪魔だとは思わない。
クルーは保安官と部下たちに報告に行った。
そして、もちろん、彼らが「彼は死んでいるかもしれない」と言ったとき、保安官は耳をそばだてて「ああ、そうか」と言った。
(00:25:09)</p>
<p>そして、彼は考え始めた。つまり、典型的な警察官のように、この男たちはおそらくこの男を殺し、死体をどこかに隠した。
そして、彼らはそれを隠蔽しようとしている。
それで、彼は州警察の嘘発見器の専門家に連絡した。
この男は、嘘発見器の検査官になる前は、長年尋問の経験があった。
結局、全員が合格した。
(00:25:47)</p>
<p>アランは最初のテストさえ終えることができなかった。
ある朝、仕事前に彼と私は喧嘩をした。
それで保安官と保安官の部下が彼に尋ねた。トラヴィスに対して有害な感情を抱いたことはあるか?
彼に危害を加えようと思ったことはあるか?
と尋ねた。彼は、自分はそれに合格できないと知っていた。
だから、これはでっち上げだと思った。
(00:26:26)</p>
<p>彼を殺した罪で有罪になるだろう。
自分は何もしていないのに。
そして、スティーブは朝の喧嘩の目撃者だった。
マイクの家の裏庭でのことだった。
アランは回し蹴りを食らって倒れた。
尻餅をついたんだ。
そして、彼は基本的にその喧嘩に負けた。
それでも、彼の心には何らかの恨みが残った。
(00:26:59)</p>
<p>しかし、もっと重要なのは、彼がすぐに私に危害を加えようとしたという考えだ。
(00:27:05)</p>
<hr>
<p>それがこの嘘発見器テストの中心的な問題だった。
この男はトラヴィスに危害を加えるつもりだったのか?
主に彼らは、私を殺すことができたのか?と指摘していた。
それで彼はただ鎖を外して、すべてを脱ぎ捨てて、それを引き裂いて部屋から出て行った。
でも、彼は戻って来てテストを受けた。全く問題なくね。
(00:27:41)</p>
<p>そして、私たちのうち何人かは、何回もテストを受けた。
スティーブは、妻たちに自分が真実を言っていることを証明するために、何回もテストを受けた。
私は、3人の異なる検査官から5つの異なるテストを受けた。
そして、それらは全て合格した。
アメリカポリグラフ協会の会長には2度相談した。
この事件に関連して、彼らは一連のテストをどう思ったのか?
(00:28:33)</p>
<p>そして、アメリカポリグラフ協会の会長は、最初の時に、同じ問題でこれほど多くの人がテストに合格している場合、何らかの間違いがある可能性は100万分の1だと述べた。
どのテストも100%ではないが、99%以上は高い。これほど多くの人が合格しているのだから、かなり確実だ。
(00:29:05)</p>
<p>それに、ポリグラフは100%ではないと言う人たちは、これがFBIやCIAが職員をテストするために使っていたものだということを理解していない。
非常に高度に発達したものなんだ。
そして、世界でも最高の検査官の何人かが、安全保障や最高機密のような、本当に本当に守りたいものについてチェックするために、これらのテストを行っている。
(00:29:49)</p>
<p>そして、私を検査した検査官たちは皆、何年も警察官として働いており、彼らの判決には非常に自信を持っていた。
しかし、他にも、本当に起こったことの証拠となるものがあった。
現場にある木々の成長に変化があったのだ。
まず、捜索中に、研究者のグループが現場に来て、高い磁気値を検出した。
(00:30:40)</p>
<p>彼らはガウスメーターを持っていた。ガウスメーターは、ご存知の通り、磁気の変化を測定するものだ。
そして、その飛行物体が着陸した場所のすぐ近くにある空き地では、かなり顕著な磁気の変化が観測された。
ガウスメーターで測定した。G-A-U-S-Sだ。保安官代理たちは依然として懐疑的で、被害者による殺人やその類の事件を探していたが、捜索中、彼らはかなりの量のテストを行った。
(00:31:28)</p>
<p>しかし、時が経つにつれ、パラマウントはテレビ番組を制作したいと考えた。ハードコピーか特別版だったと思うが、ニュース雑誌の1つだった。
彼らはそこへやって来たが、地面には雪が積もっていたため、スキー場で使用するような大きなスノーキャットを借りていた。
つまり、幅が4フィートもあるような大きな轍があったから、雪の吹きだまりを乗り越えて進むことができたんだ。
(00:32:06)</p>
<p>つまり、番組の撮影をしたいと思った時には、トラックさえもそこに入ることができなかったんだ。
(00:32:13)</p>
<hr>
<p>それで私たちはスノーキャットでそこに戻ったのだが、それは少し奇妙なことだった。なぜなら、その場所は前回私たちがそこにいたときと同じようには見えなかったからだ。
あまりにも多くの変化があった。私はそれに気づかなかったが、クルーのボスであるマイクは、その開けた場所に何か違いがあることに気づいた。
そして、雪が溶けた次の春に戻ってきて、いくつかの測定を行ったところ、本当に、状況が変化していることが分かった。
(00:32:56)</p>
<p>宇宙船が着陸した場所のすぐ近くでは、以前よりもずっと急速に木々が成長していた。
そこで、彼は一本の木の、片側だけからコアサンプルを採取した。
数えてみると、その時は15年経っていたことが分かった。事件から15年が経っていたのだ。
なんと、それだけの年月が経っていたのだ。今では41年にもなる。
(00:33:29)</p>
<p>しかし、事件から15年後、この木には15の成長環があり、それまでのものよりもはるかに大きかった。
つまり、この木は85年間、ずっと均一に成長していた。
そして、突然あの事件が起こると、急激に太くなり、成長が加速した。
私たちはさらに調査のために現地へ出かけた。
(00:34:04)</p>
<p>そこには森林火災が起こり、一部の木が焼け死んでいた。
そこで私たちは木を切り倒し、その完全な断面を見ることができた。
そして、この急速な木の成長は、宇宙船がいた方向に向かう木の側面だけに起こっていることがわかった。
その空き地を回ってみると、木の成長が加速している部分、つまり木の年輪が厚くなっている部分は、宇宙船が着陸していた方向に向かって生えていた。
(00:34:50)</p>
<p>さて、ベン・ハンソンは「ファクト・オア・フェイク」という番組の司会者だった。彼は元FBI捜査官だ。
その番組で、彼はこの種の調査を監督していた。
そこで、彼は成長率の増加や磁気の数値を調査するこの遠征を監督した。
つまり、地面を掘ったのだが、そこで発見したものは驚くべきものだった。
地面の下に、これくらいの金属片を見つけた。
(00:35:32)</p>
<p>つまり、かなり徹底的に調べたのだ。
しかし、ベン・ハンソンが発見したのは、ロシアのチェルノブイリ原発事故の周辺にある松の木にも同様の成長加速が見られるということだった。
すでに発表された研究報告書があった。彼は、成長が加速したとか、そんなことは言わなかった。ただ、それを見つけただけだ。
これらの木々は、原発から漏れ出た放射線を浴びる前と比べて、3倍の成長を見せたのだ。
(00:36:24)</p>
<p>だから、奇妙なことに、放射線が成長を加速させるとは思わないだろう。放射線は、病気を引き起こし、死に至らせるものだと考えるのが普通だろう。
(00:36:36)</p>
<hr>
<p>しかし、松の木の場合、少なくとも、瘢痕組織のようなもの、あるいは何らかの影響によって、少なくとも太くなっている。
そして、その開けた場所の周囲全体に、いつも宇宙船があった方向を指し示すように、太くなった木の側面があった。
私の本には、いくつかの写真がある。この木の急速な成長は、宇宙船があった方向に向かって起こっているのが分かるだろう。
(00:37:13)</p>
<p>そして...何だって?ああ、大丈夫だ。大丈夫だ。
私が忘れていたのは、これを拾うことだ...宇宙船だ。
それは、最も驚くべき光景だった。つまり、私たちの人生で最も驚くべき光景だった。それは、私たちと共にいつまでも残るものだ。
そして、人々と接しようとすると、こんなにも素晴らしいものを目にしているのに、人々はやって来てこう言うんだ。「いや、君は空に光る小さな点を見ただけだ。木星か何かを見ただけだ。」とね。馬鹿げているよ。彼らがそれを説明しようとした種類のものだ。
(00:38:35)</p>
<p>でも、それはとても輝いていた。とても美しかった。そして、地上の光は不気味な感じで光っていた。その地域全体に奇妙な感じを与えていた。
これは本当に少し増幅する必要がある。
このエネルギーの爆発が私を襲ったとき、クルーの連中は私が死んだと思った。とても激しかった。とても激しく空中に放り投げられた。
(00:39:30)</p>
<p>彼らは、地雷や手榴弾を踏んだようなものだと言った。つまり、私は粉々になったんだ。
そして、彼らは帰路で、実際に私が分解されたかどうかについて議論したと言った。
ケニーは、その場にいた男だ。彼は、前の座席の私のすぐ隣に座っていた。彼にとって恐ろしかったのは、宇宙船がまだそこに残っていることではなく、私の体がどうなっているかということだった。つまり、体が炭化してひどく変形しているのではないかということだ。
(00:40:05)</p>
<p>しかし、それは事実ではなかった。そこにはトラヴィスはいなかった。
彼らが戻ってきたとき、彼らは宇宙船が上昇し離陸するのを目撃した。
そして、宇宙船が離陸するのを目撃したのは彼らだけではなかった。鹿狩りをする人や、釣り人、湖のほとりにいた人々も、この物体が飛び立つのを目撃していた。
これらの報告は保安官のファイルに記載されており、後に、私たちが経験したことを少し受け入れられるようになってから、私たちにそのファイルを見せてくれた。
(00:40:57)</p>
<p>しかし、このエネルギーの正体は何なのだろうか?
私を襲ったとき、兄は主に医療的な影響を心配していた。
すぐに私を医者に診せたいと思っていた。
私たちの住むスノーフレーク地域では、あまりにも多くの異常な出来事が起こっていたため、その地域で医者に診てもらうのは不可能だと兄は感じていた。
つまり、あまりにも多くのヒステリーが起こっていると感じていたのだ。
(00:41:43)</p>
<p>それで、兄は私をフェニックスに連れて行った。当時、空中現象研究機構(APRO)はMUFONのような存在だった。
(00:41:54)</p>
<hr>
<p>そして、彼らは最も古く、最大のUFO調査グループだった。
実際、彼らのフェニックス支部には何人かの医師が会員として参加していた。
それで、彼らは私の兄を説得し、その医師たちに私を診察させた。
兄は、長期的な被害について非常に心配していた。
それで、ソルツ医師とキャンデル医師が家に来てくれて、実際に家の中で直接身体検査をしてくれたんだ。
(00:42:32)</p>
<p>医師が来て検査をしてくれるなんて、普通はありえないことだ。
そこでかなり徹底的な検査をしてくれた。そして翌日にはさらに詳しい検査もした。
オフィスに行って血液検査をしたんだ。
その血液検査の結果が、マリコパ郡監察医の薬物検査に提出された。
私の体内には、精神に作用する薬物は一切なかったことが証明された。
(00:43:03)</p>
<p>彼は私を世界的に有名な脳障害病院、バローズ神経科に入院させた。バローズ神経病院は世界的に有名だった。ボクサーのモハメド・アリは、神経障害が現れ始めた時に、自分の体に何が起こっているのかを確かめるために、実際にそこへ行った。
そして、彼は病院の病棟全体を寄付した。
彼は、病院が自分にできる限りのことをしてくれることにかなり興味を持っていた。
そして、私もそうだった。技術者には、私がこの州北部で事故に遭った男だとは知らされていなかった。
(00:44:06)</p>
<p>技師は、私が誰なのか、また、この事件と私を結びつけるようなことは一切知らされていなかった。
これは、実験者に探しているものを教えない二重盲検試験のようなもので、結果が自分の望むものになるように歪めることはできない。
つまり、彼は脳の損傷だけを探していたが、それでも見つけたのだ。
脳に異常なパターンがあり、交互に波が...。EEGレポートから引用すべきだが、彼は自分が知っていることを基に、間違いなく傷害の兆候を見つけた。
(00:45:16)</p>
<p>そして、感電死した人や感電した人、あるいは雷に打たれた人などと比較してみたい。
そのパターンが、あるケースでは、そのような怪我をした人々と類似しているかもしれない。
しかし、この怪我こそが、エイリアンが私を再び支配することを妨げていたものだったのだと思う。
彼らはマインドコントロールをしており、自分の思い通りに人を操ることができるという理論がある。
(00:46:07)</p>
<p>さて、私はどうやってそのテーブルから降りることができたのだろうか?
この怪我が、彼らにとって通常通り機能することを妨げていたのだ。
たとえ彼らが3人組で私を凝視し、力を合わせようとしていたとしても、私はただ頭の中でぞわぞわするような感覚を覚え、協力するつもりはなかった。
私は叫び声をあげ、この対決にパニックと恐怖を感じ、完全に戦闘態勢に入っていた。私は協力するつもりはなかった。
(00:46:49)</p>
<p>それで、私は誰かを攻撃しようとしていたのだが、それはおそらく私を蘇らせようとしたのだろう。
(00:47:02)</p>
<hr>
<p>彼らは、私に起こったダメージを修復し、健康を取り戻させようとしていた。
私の抵抗がその計画を阻止した。そして、私が信頼する唯一の人々だったからこそ、彼らは人間のような人々を連れてきたのだと思う。
私はその時点で、誰とも戦うつもりはなかった。ただ、完全にパニックになっていた。
(00:47:41)</p>
<p>そういうことが起こったんだ。
一部の人は、彼らは何かをでっちあげただけだと思っている。ロボットか何か、そういう類のものを作って、あなたたちに彼らと戦うのをやめさせるために。
でも、それがそうだったのか、あるいは彼らが私たちに似た種族を見つけたのか、それはわからない。
でも、それは良いことだ。なぜなら、私は比較的、健康を取り戻したから。
(00:48:19)</p>
<p>そして、最終的な結果として、私はここにいる目的があるのだと思う。
私はここでこのことについて話しているし、できるだけ多くの人々を教育しようとしている。
ありがとう。ありがとう。ありがとう。
だから、私は誤解を正そうとしている。
私はUFO研究に携わる友人たちの中に、この邪悪なエイリアンの侵略モンスターのようなものに分類される人々がいる。
私は彼らに同意できない。私は、それがここで起こっていることだとは思わない。
(00:49:15)</p>
<p>もし彼らが本当にそのような意図を持っているなら、この惑星はすでに彼らのものになっているはずだと、私は人々を安心させたい。
彼らは何年も前から私たちを見ており、私たちの進歩を知っている。
つまり、彼らにとっては何も目新しいことではない。
私たちが石や槍を投げていた時代なら、簡単に私たちを捕らえることができたはずだ。
軍事的な武器で反撃できる手段がある今では、もちろんそんなことはありえない。
(00:50:05)</p>
<p>今でも、そんなやり方で戦おうとしても無駄だと思う。
本当に私たちを捕らえたいのであれば、彼らはすでに私たちを捕らえているはずだ。
私たちは何が起こったのかさえわからないだろう。
だから、私は本当にそうは思わない。彼らは、私たちがここに座って自分たちの電力源に不満を抱いている程度では、彼らの存在を私たちに知らせたくもないのだ。
なぜなら、地球上の石油ドルの状況全体が崩壊しないことが重要だからだ。私たちはそこから立ち直れないだろう。
(00:50:59)</p>
<p>戦争は起こらなくても、経済崩壊を引き起こすだろう。
しかし、人間とはそういうものだ。
人間は今ある権力に依存し過ぎている。
そして、他のものに切り替えるには時間がかかり過ぎる。
だから、宇宙人が地球に来ることによるマイナス面はそれほどないと思う。
彼らは本当に被害を最小限に抑えようとしていると思う。
(00:51:41)</p>
<p>SFでは、これを「第一指令」または「不干渉指令」と呼ぶ。
彼らが自分たちの存在による負の側面をできるだけ抑えたいと思うのには、それなりの理由があると思う。
なぜなら、彼らに影響を与えるようなことをする前に、我々は自分自身を滅ぼしてしまう可能性があるからだ。
だから、私の使命は、彼らが可能な限り悪影響を与えないようにしようとしているという考えを表現することだ。
(00:52:28)</p>
<p>そして、我々を準備させることだ。私たちは準備をしなければならない。
(00:52:33)</p>
<hr>
<p>つまり、私たちが準備ができたときに、オープンコンタクトが起こるのだ。
私の友人たちの中には、ディスクロージャーを期待している者もいる。
本当に、この真っ只中にそれが起こると思うかい? あまりにも破壊的だ。
徐々にやってこなければならない。 まずやってこなければならないことがある。
そして、その第一にすべきことの一つは、あなた方への私のメッセージ、すなわち、これらの存在は私たちに危害を加えるつもりはないということだ。
(00:53:13)</p>
<p>それについて、パニックや反乱、戦争を起こす理由などないのだ。
そして、現時点では、私たちがそれに近づいているとはとても思えない。
しかし、とにかく、どうもありがとう。耳を傾けてくれて感謝している。
(00:53:33)</p>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼原文 展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>Thank you for that warm welcome.
Probably by now most of you realize that the movie didn't stick strictly to the real story.
And that we are going to do a remake of the movie eventually.
Back by popular demand.
But for now I'm going to tell you how it really went.
So to give you an idea of where in Arizona it happened, it was up in the mountains.
(00:02:25)</p><p>Up in the forested area of the state.
Not down in the lower desert.
So that explains how we were loggers.
As the press called us.
For want of a more specific term.
What we were actually doing was timber stand improvement.
So it wasn't really harvesting so much as improving the forest.
And we were often called upon to go and fight forest fires.
Because we were the ones who were on site.
(00:03:15)</p><p>We had the tools.
We had the experience.
We could get the job done.
So they would come to get us to fight fires that came up.
And that's where the term fire in the sky came from.
We were wondering what this light coming through the trees was.
And so we naturally supposed that it was another one of these trees that we had seen.
(00:03:45)</p><p>We had actually been coming to work and seeing where a tree had been hit by lightning up high.
And it was on fire, in flames.
And we stopped and put the fire out.
Without even being summoned by the forest service.
So when we're driving through the woods and we see this glow through the trees, we're wondering what the heck could that be?
Trying to figure out all the different alternatives about what it could be.
(00:04:18)</p><p>At first I thought it was deer hunting season.
We'd been hearing shots in the distance during the day.
And I was thinking that maybe there could be some deer hunters camped up there on the hill.
Just light shining through a tent or something.
But the closer we got, the more we could see that this was strange.
This was not adding up.
John and some of the other guys were saying that it wasn't adding up to other kinds of possibilities.
(00:04:58)</p><p>Like the sun had gone down minutes before. It was too late for it to be a sunset.
(00:05:06)</p><hr><p>The moon was still high in the sky over here where we could see it.
And it wasn't the moon.
So wondering what the heck this could be.
It wasn't anything that caused alarm right at first.
It was like, what could that be? It was just kind of idle curiosity at first.
Nothing all that exciting if it's just some deer hunters camped up there.
(00:05:36)</p><p>But the closer we got, the more anxious we got for some reason.
And I think the color of the light had something to do with that.
It just had a weird color to it.
When we got up ahead where we could see, there was a break in the trees up ahead.
And the light was shining across the road.
And so we knew when we got to that point, we'd be able to see the source of the light.
(00:06:17)</p><p>And so I said, Mike, hurry on. Let's get up there and see what it is.
And by then, the whole crew was interested in what it might be.
And when we burst into that clearing there, it was just unmistakable.
Everybody saw it. What in the heck is that?
Well, except for Mike. He was saying, what are you guys looking at?
Because he was down on the lower side of the truck and looking up at an angle.
(00:06:48)</p><p>To see the source of the light, you'd have to be looking through the roof of the truck.
But it wasn't long before he bent over and saw what it was.
Unmistakable. Alan yelled out, it's a flying saucer!
There was just no mistake in it.
The skeptics tried to say that what we really saw was the planet Jupiter. You know, this was not some little point of light way off in the sky.
(00:07:22)</p><p>This was a big disc-shaped craft, unmistakable, right there.
And what I was thinking when I got out of the truck was... I don't know why that's coming up again.
Maybe this... okay.
Me back then.
Well, this is the truck we had. It was a double cab truck.
So, you know, that's how all of us were able to fit into one truck.
Seven guys fitting into one little truck.
(00:08:11)</p><p>And after you've been sweating all day, that's not necessarily real pleasant.
But as soon as I saw it, my immediate reaction was, this thing is going to be gone in a flash.
Because so many times before, we'd be driving through the woods and I'd say, oh look, there's a bobcat or something, you know.
And before the other guys could even look, it'd be gone.
(00:08:50)</p><p>You know, it'd just take off.
Because, you know, animals are running away, you know.
They just don't want to be seen.
So, I thought that it would take off before I got as close as I got.
But as soon as, you know, I yelled, Mike, stop the truck, I threw open the door and just him putting the brakes on the truck swung the door open even harder, you know.
(00:09:19)</p><p>And I started towards it thinking, you know, I only had a few seconds to see it up close.
(00:09:25)</p><hr><p>But the closer I got, the more alarmed the guys in the truck became.
And they were yelling at me to get back in the truck and get away from there.
And actually started swearing at me.
That was pretty accurate there in the movie.
To get in the truck and get away from there.
The closer I got, the more I started to feel like I was doing something foolish, you know.
(00:09:58)</p><p>That I was taking a big risk.
But it was just my nature at the time to try to do something to impress the rest of the guys.
And the closer I got, the slower I got.
And when I got to where I was looking up at about a 45 degree angle, it was absolutely beautiful.
I mean, it seemed so perfect and smooth.
The energy that it put into the clearing was just kind of ethereal.
(00:10:40)</p><p>And it just kind of gave a whole magical look to the entire area.
And I was looking up at it.
And the sound it was making was a mixture of real high-pitched frequencies and real low frequencies.
All different kinds of sounds mixed together that is really hard to describe.
I once gave a talk to a group of engineering students in the Midwest. And they were really intrigued by the sound it was making.
(00:11:26)</p><p>They really wanted me to describe that in as much detail as possible.
And I think the reason for that, they even explained it.
The reason they wanted to know more about the sound is that they thought they could figure out what might be powering these things if they knew what kind of sounds it was making.
Well, I was looking up at it at an angle like that.
(00:11:56)</p><p>And just totally awestruck by the perfection of it.
And suddenly it got louder and started to move.
And that startled me as if I wasn't already scared, you know.
I jumped for cover. There was a pile of logging debris there in the middle of the clearing.
I got down behind this log and all the guys are yelling at me to get back in the truck.
(00:12:31)</p><p>Come on, come on, let's go, let's go.
And so I decided, yeah, okay, I'm going to run away. I'm going to get back in the truck.
And I stood up to run back to the truck and I felt this numbing shock go through my body.
It felt like I'd been hit by a truck, you know. It was like a real hard physical blow.
(00:13:03)</p><p>John said it threw my body through the air so violently they were sure it killed me.
Steve yelled out, it got him, meaning it killed him, you know.
That's what he was thinking, that this was so violent that it had to be fatal.
John said my body hit the ground like a sack of meat. He said it just went totally limp.
And so somebody in the truck, I don't know who, was screaming, let's get this truck out of here, let's go, let's go, let's go.
(00:13:51)</p><p>And so they took off and over the years so many people have criticized these guys saying, oh, what kind of heroes are those, what kind of friends are those, to take off at that point.
(00:14:06)</p><hr><p>But it made perfect sense, you know.
Mike's responsibility is for the lives of the rest of the crew.
And it's not going to help anything to get somebody else killed to save somebody that they think is already dead.
They drove up the road and they, you know, got into a big screaming match about what to do, you know.
And, you know, he's dead, he's dead was kind of the final verdict at that point.
(00:14:43)</p><p>But, you know, even then they felt torn, you know, bad about taking off and leaving me laying there, like they should have been more heroic.
And so, you know, they come up with, Alan and Steve both come up with this idea that, well, the only reason I didn't get out is because they had mind control on Travis. And so they made him get out.
(00:15:15)</p><p>But, you know, I told them that it seemed to me like it was my own idea.
That it felt like an impulse, like, you know, how I was going to impress these guys with what I was doing and all that sort of thing.
It just seemed like my own idea.
But they said, well, if they have mind control, they can make you think it's your idea.
(00:15:43)</p><p>That point remains to be, you know, settled.
You know, Steve, you know, he's... Alan passed away, but Steve still insists that he thinks it was mind control because he says his mind was too strong to resist the mind control.
Maybe they just didn't pick him, I don't know.
But whatever it was, it worked.
It was so certainly fatal in their minds that I've really made a point of telling audiences that I don't think they owed it to me to stick around and keep themselves in danger when, you know, it makes no sense to get somebody else killed to save a dead man.
(00:16:55)</p><p>And I think it's a very good thing that they didn't get my body because the nearest hospital was over an hour away, whether you went to Show Low or to Payson. And if it was as simple as cardiac arrest, it would have been too late for them to get me to medical help.
And none of these guys, I was an EMT, but none of those guys were.
(00:17:30)</p><p>They didn't know anything about CPR or anything like that.
So, you know, it would have been almost certainly fatal had they got a hold of my body at that point.
So I find no fault with them whatsoever in not getting my body at that point, because had they succeeded in doing that, it would have been permanently fatal for me.
It was a very traumatic experience for them, but all in all, for the best.
(00:18:05)</p><p>You know, they were accused of murder and under suspicion and all that.
But, you know, I went through the same kinds of accusations and, you know, terrible things being said.
Things that weren't true, just so many things people would, you know, to try to convict us, you know, they would say things that were just really made up stories, you know.
(00:18:38)</p><hr><p>It wasn't true.
And some of them just totally unnecessary stories, you know.
Girls that made up relationships that didn't exist.
For instance, when I got to the phone booth and I called my family, this one guy, he lived there in Heber rather than in Snowflake where my family lived.
He was claiming that the first thing I did when I got to the phone booth was to call him.
(00:19:19)</p><p>And then when he wasn't home, then I called my family.
Well, no way, you know.
I did not know him that well and, you know, I didn't call him.
And the proof is that the operator listened in on the phone call and reported it to the sheriff.
So there was only one call made from that phone booth that night and that was me calling them for help.
(00:19:48)</p><p>And there were other stories.
There was this guy that told this story about being at that party when I was returned, you know, celebrating my return.
Well, there was no such party. It never happened.
So, you know, he's claiming that he was a part of the homecoming party and it wasn't. And there's just all kinds of stories like that where people, you know, want to be a part of something and so they make up some kind of a connection that didn't exist.
(00:20:25)</p><p>And there was this one guy that was claiming that he was the sheriff's nephew and that he had the whole inside story on what really happened.
And it was all just made up junk, just, you know, totally disprovable.
And the people online that were hearing him tell his story, even they knew the basic facts enough to where they could, you know, disprove what he was claiming.
(00:20:59)</p><p>Like, for instance, he claimed that when the crew went to tell the sheriff that they met him at the Red Robin Diner, well, Red Robin Diner is a popular restaurant in America, but it didn't exist for another 20 years after 1975. So this guy is sitting there claiming that he knew the inside story and that these men had met.
See, that was in the movie. They met at a restaurant and so he's trying to make it fit the movie.
(00:21:43)</p><p>Well, that never actually happened. There was an abandoned gas station, a service station there in Heber where they met with the sheriff and his men.
And the guy says, well, it wasn't the Red Robin Diner, it was the Red Onion, and there is a Red Onion there in Heber. But it too did not exist for another 20 years after 1975. So there was all kinds of connections like this where he's claiming to know the inside story and he's just making it up to become important, you know.
(00:22:21)</p><p>And I went and asked a town marshal, Sanford Flake, I said, who is this guy? And he didn't have a clue, didn't know who it could possibly be.
But, you know, all kinds of things that he was claiming to be a part of the, you know, the real story, quote unquote, were just ridiculous.
(00:22:48)</p><hr><p>He was claiming that Allen Dallas lived just a couple miles outside of Snowflake in a place called Concho. Well, that's like 20 miles out there, you know, there's no way that Allen would have been living there and working with us.
It would have just been too impractical to, you know, pick everybody up for work and take them home.
Just one thing after another, all kinds of stuff that the guy was just making up.
(00:23:25)</p><p>He claimed to know my nephew and my son in school.
I got the yearbook out and said, could you tell me who this could possibly be? They couldn't figure out who it could possibly be.
But anyway, you know, he made up enough fictional stuff that, you know, it was easy to show that he's just making it up.
Oh, he claimed that there were drug injections all over my body. And that's just totally ridiculous.
(00:23:57)</p><p>The basic proof was that I went and had a medical doctor do a thorough physical examination and there was no such needle marks on my body.
And more importantly, they did blood tests that he put through the Maricopa County Medical Examiner's drug screen, which proved there was no trace of any drug in my body.
So, you know, this guy's just making stuff up to make it sound good, you know.
(00:24:31)</p><p>And there's other kinds of stories that people would claim that they didn't have any proof.
Like Steve's mom said, well, maybe you really saw it, but it was really demons, not aliens.
But I just don't think it was demons, okay?
The crew went, reported it to the sheriff and his men.
And, of course, when they said, you know, we think he might be dead, the sheriff just perks up his ears and goes, oh, yeah.
(00:25:09)</p><p>And he starts figuring that, you know, typical police officer, you know, that these guys probably killed this guy and stashed his body out there somewhere.
And that's what they're really trying to cover up.
So he called in the state police lie detector expert.
And this is a guy with years of interrogation experience before he ever became a polygraph examiner.
And eventually everybody passed.
(00:25:47)</p><p>Alan didn't even finish his first test.
He and I had gotten into a fight before work one morning.
And so the sheriff, the sheriff's man, was asking him, did you ever have any harmful feelings towards Travis?
Did you ever, you know, mean to do him any harm?
And so he knew he wasn't going to pass that.
And so he's thinking, this is a frame up.
(00:26:26)</p><p>They're going to nail me for murdering him.
And I haven't done anything.
And, you know, Steve was a witness to this fight in the morning.
It was out behind Mike's house.
And Alan did a spin kick and fell down.
He just fell on his butt, you know.
And, you know, he basically lost the fight.
But it still left a kind of a resentment in his mind.
(00:26:59)</p><p>But more importantly, the idea that he at once wanted to do harm to me.
(00:27:05)</p><hr><p>And that was the central question of this lie detector test.
That did this guy mean to do any harm to Travis?
Mainly they were pointing, you know, could they have murdered me?
So he just took off the leads and everything and tore it off and stomped out of the room.
But he did come back and passed the test, you know, totally no problem.
(00:27:41)</p><p>And there was several of us that have taken several tests.
Like Steve has taken several tests to prove to his wives that he was telling the truth.
And I've taken five different tests from three different examiners.
And all of those were passed.
The president of the American Polygraph Association was consulted on two different occasions.
What did they think of the total tests in connection with this incident?
(00:28:33)</p><p>And the president of the American Polygraph Association the first time said, you know, the odds are a million to one of there being any kind of a mistake when you have that many people passing tests on the same issue.
No one test is a hundred percent, but, you know, they're all in the upper 90th. And when you have that many people passing, it's pretty positive.
(00:29:05)</p><p>And, you know, people who, you know, say, well, polygraph isn't a hundred percent don't understand that, you know, this is what the FBI and the CIA used to test their own people.
You know, it's something that's very highly developed.
And some of the best examiners in the world are doing these tests to check for things like security, you know, top secret kind of stuff, you know, things they really, really want to protect.
(00:29:49)</p><p>And all of these examiners who tested me had worked as police officers for years and were very confident of their verdicts.
But there were other things that were evidence that this really happened.
There were changes in the growth of the trees at the site.
To begin with, during the search, there was a group of researchers who came out there and found high magnetic readings.
(00:30:40)</p><p>They had gauss meters, which measures, you know, magnetic variations.
And there was quite a bit of pronounced magnetic change in that clearing right there near where the craft had come down.
It was measured in gauss, G-A-U-S-S. And they did quite a bit of testing during the search while the sheriff's deputies were still real skeptical and looking for murder by a victim and that sort of thing.
(00:31:28)</p><p>But as time went on, Paramount wanted to do a TV show. I think it was a hard copy or special edition, one of those news magazines.
And they came out there and it was so much snow on the ground that they had rented these big snow cats, you know, like they use at the ski run.
So, you know, they had big wide tracks, like four feet wide, so they could drive over the top of snow drifts.
(00:32:06)</p><p>I mean, you could not even get a truck in there at the time that they wanted to film this show.
(00:32:13)</p><hr><p>And so we went back in there on that snow cat and it was kind of strange because the spot did not look the same as it did as we were there the last time.
Things had changed so much. Now, I did not pick up on it, but Mike, the crew boss, figured out that there was something different about the clearing.
And he went back the next spring after the snow melted and he did some measuring and he found out that, yes, indeed, things had changed.
(00:32:56)</p><p>Right near where the craft had come down, the trees had grown much more rapidly than they had before.
And so he took a core sample of this one tree, only on one side.
And you could see, counting back, it was 15 years at that time, it was 15 years after the incident.
Wow, so much time has gone by. We are now up to 41 years.
(00:33:29)</p><p>But 15 years after, you had 15 growth rings on this tree that were just enormously bigger than the previous ones.
So here this tree was 85 years old, uniformly growing all that time.
And then all of a sudden when this incident happens, they become very much thicker and just an accelerated growth.
Well, we went out on a further expedition to do research at the site.
(00:34:04)</p><p>And there had been a forest fire come through there and kill some of the trees.
So we were able to cut the trees down and see a complete cross-section of the tree.
And we found out at that point that this rapid tree growth was only on the side of the tree towards where the craft had been.
As you went around the clearing, the thickened growth of the tree, the thick rings on the tree, were on the side of the tree towards where the craft had been.
(00:34:50)</p><p>Now, Ben Hanson was the host of a show called Fact or Fake. He was a former FBI agent.
And in that show, he had supervised research on these kinds of things.
So he supervised this expedition to check out the increased rate of growth, the magnetic readings.
I mean, we even dug into the ground and it was amazing the things that we found.
We found a little piece of metal down under the ground about that far.
(00:35:32)</p><p>I mean, we were pretty thorough.
But what Ben Hanson found out was that the pine trees in the vicinity of the Chernobyl nuclear accident in Russia had a similar accelerated growth.
There was actually published research reports already. He didn't, you know, say, hey, did you have increased growth or anything? He just found it, you know.
That these trees had exhibited three times the growth that they had previous to being exposed to this radiation leaking from this nuclear plant.
(00:36:24)</p><p>So, strangely, you know, you would not expect radiation to cause an increase in growth. You would expect it to, you know, make things sicken and die.
(00:36:36)</p><hr><p>But in the case of pine trees, at least, it creates some kind of a scar tissue or some kind of an effect that at least makes it thicken.
And there was, you know, all the way around the clearing, always pointing towards where the craft had been, the thickened side of the tree.
And in my book, we've got several pictures of, you know, where you can see that the rapid growth of these trees is on the side of the tree towards where the craft had been.
(00:37:13)</p><p>And... pardon? Yeah, I'm okay. I'm okay.
What I'm forgetting to do is pick up these... the craft.
It was the most amazing sight, you know, the amazing sight of our lives. And it's something that will always stay with us.
And, you know, trying to deal with people, you see something this stupendous and then people come around and say, Oh, no, you just saw a little point of light off in the sky. You just saw Jupiter or something. It's just ridiculous, you know, the kinds of things they tried to explain it away with.
(00:38:35)</p><p>But it was so shiny. It was so beautiful. And the light on the ground was glowing in an eerie kind of a way. It just gave a weird feeling to the whole area.
This is something that really needs a little amplification.
When this blast of energy hit me, the guys in the crew thought had killed me. It was so violent. It just threw me through the air so violently.
(00:39:30)</p><p>They said it was like stepping on a landmine or a grenade, you know, that it just blew me to pieces.
And they said they argued on the way back whether it had actually disintegrated me.
And Kenny was the guy. He was sitting right next to me in the front seat. He said that the scary thing to him was not that the craft would still be there, but what my body might look like, you know, all charred and horribly disfigured.
(00:40:05)</p><p>But that was not the case. There was no Travis there.
So in coming back, they did see the craft rise up and take off.
And they weren't the only ones that saw it leave. There were deer hunters and, you know, fishermen, people over at the lake, you know, seeing this thing take off.
And these reports were in the sheriff's file that he actually let us have later on when he became a little more accepting of what we had been through.
(00:40:57)</p><p>But what is the nature of this energy?
When it hit me, my brother was mainly concerned about the medical effects.
He wanted to get me checked out by doctors right away.
And up in our area, Snowflake area, there was so much craziness going on that he felt like there was no way that we could get to a doctor in that area.
That it would be, you know, just too much hysteria going on.
(00:41:43)</p><p>So he took me to Phoenix. And the Aerial Phenomenon Research Organization, APRO, was kind of like MUFON at the time.
(00:41:54)</p><hr><p>And they were the oldest and largest UFO investigative group.
And they actually had a couple of doctors in their Phoenix membership.
And so they persuaded my brother to let these doctors do the exam on me.
You know, my brother was very concerned about, you know, lasting harm.
And so they came, Dr. Saltz and Dr. Candell, came to the house and actually did a physical exam right there in the house, in person.
(00:42:32)</p><p>Which is unusual to get a doctor to come to do an exam.
So they did a pretty thorough exam there. And then further tests the next day.
I went into the office and they took blood tests.
And those were the blood tests that were, you know, submitted to the Maricopa County Medical Examiner's drug screen.
Proved there was no mind-altering drugs in my body whatsoever.
(00:43:03)</p><p>He sent me into this world-famous brain injury hospital, Barrow's Neurological. Barrow's Neurological Hospital was world-famous. And the boxer, Muhammad Ali, actually went there to, you know, check up on what was wrong with him when he started experiencing neurological problems.
And he donated a whole wing to the hospital.
And he was pretty interested in any help they could give him.
And so was I. The technician was not told that it was me, the guy that this incident happened to up in the north part of the state.
(00:44:06)</p><p>The technician was not told who I was or connect me to this incident at all.
So it was kind of like a double-blind test where if you don't tell the experimenter what you're looking for, it doesn't, you know, skew the results to support what you want the results to be.
So here he's just looking for brain injury, and yet he found it.
There was an anomalous pattern in the brain, alternating wave... I ought to get the quotation out of the EEG report, but he definitely found the signs of injury based on the things that he knew.
(00:45:16)</p><p>And I would like to get a comparison made between that and somebody that may have been electrocuted or shocked or hit by lightning or something, you know.
How that pattern might, in some cases, be similar to somebody that's received that kind of injury.
But I'm thinking that this injury was what was preventing the aliens from regaining control of me.
You know, the theory is they've got mind control, they can control you how they want.
(00:46:07)</p><p>Well, how was I able to get off that table?
Well, this injury was preventing this from working in the way that it normally works for them.
And even though they were like the three of them staring at me and trying to combine forces, it just gave me this real squirmy feeling in my head, and I was not going to cooperate.
I was screaming and I was just in a total panic and in total fear about this confrontation and totally combative. I was not going to cooperate.
(00:46:49)</p><p>So, you know, here I was thinking of attacking somebody that, it turns out, probably had the intention of trying to revive me.
(00:47:02)</p><hr><p>That they were going to try to correct the damage that had happened to me and put me back in health.
And so my resistance put the kibosh on that plan, and I think they brought these human-looking people in because that was the only people I was going to trust.
I wasn't going to fight anybody else at that point, just, you know, in total panic.
(00:47:41)</p><p>So, that's what happened.
You know, some people think, oh, maybe they just rigged something up, some sort of robot or something of that sort to get you to quit fighting them.
But, you know, whether it was that or they found some species that resembles us that much, I don't know.
But it's a good thing because, you know, I was returned to health, relatively speaking.
(00:48:19)</p><p>And I think the end result being that I have a purpose here.
You know, I'm out here speaking about this and trying to educate people as much as possible.
Thank you. Thank you. Thank you.
So, I'm trying to correct the misconception.
I have certain friends in ufology who are kind of parcel to this evil alien sort of invading monsters.
And I just disagree with them. I don't think that's what's going on here.
(00:49:15)</p><p>I would like to reassure people that if they really had those kinds of intentions, this planet would be theirs already.
You know, they've been able to see us and know about our progress for years.
I mean, this is nothing new to them.
They could have easily got us when we were throwing rocks and stones and spears.
Certainly not when we have the means to fight back with military-type weapons.
(00:50:05)</p><p>Even now, I think it would be futile to try to fight in that way.
Really, if they wanted us, they'd already have us.
We'd never know what hit us.
So, I really don't think that... They don't even want to let us know about their presence to the degree that we're sitting here unhappy with our own power sources and that sort of thing.
Because it's important that we not have a collapse of the whole petrodollars situation on planet Earth. We wouldn't recover from that.
(00:50:59)</p><p>I can see that that would cause economic collapse, if not wars.
But that's just the way humans are.
They're too dependent on power as it is.
And it couldn't come fast enough to switch over to something else.
So, I really don't think that that's the downside to the aliens coming here.
I think that they really are trying to minimize the amount of harm.
(00:51:41)</p><p>In science fiction, it's called the prime directive or the non-interference directive.
And I think there's a good reason for them to want to keep the negative side effects of their presence as little as possible.
Because we really could destroy ourselves long before we could ever do anything to affect them.
So, that's my mission is to try to express the idea that they're going to try to, as much as possible, not have a bad effect.
(00:52:28)</p><p>And to get us ready. We've got to get ready.
(00:52:33)</p><hr><p>I mean, when we are ready, then open contact will happen.
I have friends that are hoping for disclosure.
Do you really think that's going to happen smack in the middle of this? It would be too destructive.
It's got to come gradual. There are certain things that have to come first.
And one of those things that has to come first is my message to you that these beings don't mean us any harm.
(00:53:13)</p><p>That there's no reason to have any sort of a panic or rebellion or a war over it.
And I'm not so sure that we're anywhere near that at this point.
But, anyway, thank you very much. I appreciate you listening.
(00:53:33)</p></div></div></details>
<p>(2024-09-19)</p>
<!-- -->
<section data-footnotes="true" class="footnotes"><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7 sr-only" id="footnote-label">Footnotes<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#footnote-label" class="hash-link" aria-label="Footnotes への直接リンク" title="Footnotes への直接リンク">​</a></h2>
<ol>
<li id="user-content-fn-1-2bb628">
<p>講演中に以下の発言がある。<br>
And you could see, counting back, it was 15 years at that time, it was 15 years after the incident.
Wow, so much time has gone by. We are now up to 41 years.
(00:33:29) <a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec#user-content-fnref-1-2bb628" data-footnote-backref="" aria-label="Back to reference 1" class="data-footnote-backref">↩</a></p>
</li>
</ol>
</section>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traivs Walton: 脳波診断で、落雷や感電の被害者と似た脳損傷の形跡が発見された]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[抜粋]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" target="_blank"><img alt="20240919_tw_lec.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" width="90%"></a>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="抜粋">抜粋<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result#%E6%8A%9C%E7%B2%8B" class="hash-link" aria-label="抜粋 への直接リンク" title="抜粋 への直接リンク">​</a></h2>
<p>技師は、私が誰なのか、また、この事件と私を結びつけるようなことは一切知らされていなかった。
これは、実験者に探しているものを教えない二重盲検試験のようなもので、結果が自分の望むものになるように歪めることはできない。
つまり、彼は脳の損傷だけを探していたが、それでも見つけたのだ。
脳に異常なパターンがあり、交互に波が...。EEGレポートから引用すべきだが、彼は自分が知っていることを基に、間違いなく傷害の兆候を見つけた。
(00:45:16)</p>
<p>そして、感電死した人や感電した人、あるいは雷に打たれた人などと比較してみたい。
そのパターンが、あるケースでは、そのような怪我をした人々と類似しているかもしれない。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>兄は、長期的な被害について非常に心配していた。
それで、ソルツ医師とキャンデル医師が家に来てくれて、実際に家の中で直接身体検査をしてくれたんだ。
(00:42:32)</p>
<p>医師が来て検査をしてくれるなんて、普通はありえないことだ。
そこでかなり徹底的な検査をしてくれた。そして翌日にはさらに詳しい検査もした。
オフィスに行って血液検査をしたんだ。
その血液検査の結果が、マリコパ郡監察医の薬物検査に提出された。
私の体内には、精神に作用する薬物は一切なかったことが証明された。
(00:43:03)</p>
<p>彼は私を世界的に有名な脳障害病院、バローズ神経科に入院させた。バローズ神経病院は世界的に有名だった。ボクサーのモハメド・アリは、神経障害が現れ始めた時に、自分の体に何が起こっているのかを確かめるために、実際にそこへ行った。
そして、彼は病院の病棟全体を寄付した。
彼は、病院が自分にできる限りのことをしてくれることにかなり興味を持っていた。
そして、私もそうだった。技術者には、私がこの州北部で事故に遭った男だとは知らされていなかった。
(00:44:06)</p>
<p>技師は、私が誰なのか、また、この事件と私を結びつけるようなことは一切知らされていなかった。
これは、実験者に探しているものを教えない二重盲検試験のようなもので、結果が自分の望むものになるように歪めることはできない。
つまり、彼は脳の損傷だけを探していたが、それでも見つけたのだ。
脳に異常なパターンがあり、交互に波が...。EEGレポートから引用すべきだが、彼は自分が知っていることを基に、間違いなく傷害の兆候を見つけた。
(00:45:16)</p>
<p>そして、感電死した人や感電した人、あるいは雷に打たれた人などと比較してみたい。
そのパターンが、あるケースでは、そのような怪我をした人々と類似しているかもしれない。
しかし、この怪我こそが、エイリアンが私を再び支配することを妨げていたものだったのだと思う。
彼らはマインドコントロールをしており、自分の思い通りに人を操ることができるという理論がある。
(00:46:07)</p>
<p>さて、私はどうやってそのテーブルから降りることができたのだろうか?
この怪我が、彼らにとって通常通り機能することを妨げていたのだ。
たとえ彼らが3人組で私を凝視し、力を合わせようとしていたとしても、私はただ頭の中でぞわぞわするような感覚を覚え、協力するつもりはなかった。
私は叫び声をあげ、この対決にパニックと恐怖を感じ、完全に戦闘態勢に入っていた。私は協力するつもりはなかった。
(00:46:49)</p>
<p>それで、私は誰かを攻撃しようとしていたのだが、それはおそらく私を蘇らせようとしたのだろう。
(00:47:02)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文などは以下を参照。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec">Traivs Walton 講演(2016年) : 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="講演動画5342">講演動画(53:42)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result#%E8%AC%9B%E6%BC%94%E5%8B%95%E7%94%BB5342" class="hash-link" aria-label="講演動画(53:42) への直接リンク" title="講演動画(53:42) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Fire in the Sky: Travis Walton Tells the Full Story of his Encounter, and what Happened After</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6-oQGntE-TA" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_eeg_result#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>Premiered Jan 2, 2023
@ZoharStarGateTV Those that have an interest within the subject of UFOlogy will almost certainly be aware of the name Travis Walton, and likely know of his incredible experience. In this fascinating presentation Travis himself describes further aspects of his experience along with new information pertaining to the location where the incident took place.</p>
<p>This video features a promotional trailer from Gaia’s “Galactic Messages” Series - look in the comment section for more from  @GaiaVideo  and their enormous library of non-mainstream media!</p>
<p>(2024-09-19)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traivs Walton: 現場付近で UFO を目撃した他の目撃者がいる]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" target="_blank"><img alt="20240919_tw_lec.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" width="90%"></a>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>彼らが戻ってきたとき、彼らは宇宙船が上昇し離陸するのを目撃した。
そして、宇宙船が離陸するのを目撃したのは彼らだけではなかった。鹿狩りをする人や、釣り人、湖のほとりにいた人々も、この物体が飛び立つのを目撃していた。
これらの報告は保安官のファイルに記載されており、後に、私たちが経験したことを少し受け入れられるようになってから、私たちにそのファイルを見せてくれた。
(00:40:57)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文などは以下を参照。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec">Traivs Walton 講演(2016年) : 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="講演動画5342">講演動画(53:42)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness#%E8%AC%9B%E6%BC%94%E5%8B%95%E7%94%BB5342" class="hash-link" aria-label="講演動画(53:42) への直接リンク" title="講演動画(53:42) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Fire in the Sky: Travis Walton Tells the Full Story of his Encounter, and what Happened After</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6-oQGntE-TA" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_other_witness#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>Premiered Jan 2, 2023
@ZoharStarGateTV Those that have an interest within the subject of UFOlogy will almost certainly be aware of the name Travis Walton, and likely know of his incredible experience. In this fascinating presentation Travis himself describes further aspects of his experience along with new information pertaining to the location where the incident took place.</p>
<p>This video features a promotional trailer from Gaia’s “Galactic Messages” Series - look in the comment section for more from  @GaiaVideo  and their enormous library of non-mainstream media!</p>
<p>(2024-09-19)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Traivs Walton: 放射線による樹木の急成長：UFO 出現現場付近とチェルノブイリ付近で共通]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[要旨]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" target="_blank"><img alt="20240919_tw_lec.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240919_tw_lec.jpg" width="90%"></a>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="要旨">要旨<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E8%A6%81%E6%97%A8" class="hash-link" aria-label="要旨 への直接リンク" title="要旨 への直接リンク">​</a></h2>
<p>過去記事でも、彼が UFO に遭遇し、電撃を浴びた現場付近で</p>
<ul>
<li>高い放射線が測定されていた</li>
<li>樹木が急成長していた</li>
</ul>
<p>件は</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-6911.html">Travis Walton の事例： UFO 出現現場の樹木に方向性の異常な成長が見つかった（全体）</a>    (2016-05-25)</p>
<p>で取り上げた。</p>
<p>この件に関連してタイトルのように放射線の効果だろうと Traivs Walton が語っている。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連1">関連1<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E9%96%A2%E9%80%A31" class="hash-link" aria-label="関連1 への直接リンク" title="関連1 への直接リンク">​</a></h2>
<blockquote><p>UFO が出現したあたりにあった樹木の年輪に明確な変化が生じていた（下図）という。</p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20131105_ufo.jpg" target="_blank"><img alt="20131105_ufo.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20131105_ufo.jpg" width="90%"></a><p>現場から高い放射能が計測されたという。</p><p>また軍の情報関係者が当時、光ビームを放っている UFO を目撃していたと、かなり日数が経ってから証言しているという。遅れたのは当時、この事件は仲間による殺害が疑われていたので巻き込まれたくなかったのだと。</p><p>ref: <a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-3313.html">1975年のアブダクション事件について "Travis Walton" 本人の講演</a>    (2013-11-05)</p></blockquote>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連2">関連2<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E9%96%A2%E9%80%A32" class="hash-link" aria-label="関連2 への直接リンク" title="関連2 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文などは以下を参照。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_2016_lec">Traivs Walton 講演(2016年) : 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="類例">類例<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E9%A1%9E%E4%BE%8B" class="hash-link" aria-label="類例 への直接リンク" title="類例 への直接リンク">​</a></h2>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="急成長の事例">急成長の事例<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E6%80%A5%E6%88%90%E9%95%B7%E3%81%AE%E4%BA%8B%E4%BE%8B" class="hash-link" aria-label="急成長の事例 への直接リンク" title="急成長の事例 への直接リンク">​</a></h3>
<p>UFO 遭遇による人体の急成長の件は最近の下の過去記事で取り上げた。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/03/pd_school_1">1964-04-29, New Mexico: UFO の放射ビームを浴びて火傷、その後に心身が急成長</a> (2024-09-03)</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="治癒の事例">治癒の事例<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E6%B2%BB%E7%99%92%E3%81%AE%E4%BA%8B%E4%BE%8B" class="hash-link" aria-label="治癒の事例 への直接リンク" title="治癒の事例 への直接リンク">​</a></h3>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/04/pd_ufo_healings_2">Preston Dennett: 警察官の手の怪我が UFO からの光線で直後に治癒した事例</a>  (2024-09-04)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-4633.html">ドイツ：末期の白血病患者がアブダクションされ、治療を受け、治癒した（途中：その1）</a>    (2014-10-24)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-4768.html">2004年冬、ワシントン州：余命数カ月のアブダクティが奇跡的に治癒</a>    (2014-11-30)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-6580.html">John Edmonds：劇症型の多発性硬化症が奇跡的に完治　（途中：その2）</a>    (2016-02-26)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-22182.html">❏ 体に Orb が入り込み、腫瘍が快癒。その Orb の動画 （→ 確実に捏造 HOAX：途中 5）</a>    (2024-04-24)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-6583.html">Ray Hernandez：プラズマ状 ET が麻痺した愛犬を治癒した　（＋追加2）</a>    (2016-02-27)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-20396.html">1971-03-05、フランス : UFO/ET との遭遇で肝臓が治癒</a>    (2022-12-27)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-20630.html">Preston Dennett : Dr. X の UFO 遭遇 → 負傷の治癒、空中浮揚 （途中1）</a>    (2023-02-24)</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/04/pd_ufo_healings_all">Preston Dennett の講演: UFO/ET による治癒事例：文字起こし＋和訳</a>  (2024-09-04)</p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="治癒とは真逆の事例">治癒とは真逆の事例<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E6%B2%BB%E7%99%92%E3%81%A8%E3%81%AF%E7%9C%9F%E9%80%86%E3%81%AE%E4%BA%8B%E4%BE%8B" class="hash-link" aria-label="治癒とは真逆の事例 への直接リンク" title="治癒とは真逆の事例 への直接リンク">​</a></h3>
<p>もちろん、治癒とは真逆の事例（下）もある。</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-21462.html">Budd Hopkins : 医学的証拠が残っている abduction 事例：abduction され ET が謎の手術 → 両肺の酷い損傷 → 両肺移植しないと死亡確実 （途中 1）</a>    (2023-10-16)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-22015.html">❏ Colm Kelleher : UFO（= orb）が人体を貫通し、後に深刻な健康被害が生じた事例</a>    (2024-03-13)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-1303.html">イタリア、1975年7月、1977年10月：UFO のビーム光線で脳に損傷（統合版）</a>    (2012-05-10)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-19044.html">Grant Cameron : Kit Green の調査で「ET と接近遭遇した大多数が関節リウマチに罹患」と判明</a>    (2022-02-04)</p>
<p><a href="http://news21c.blog.fc2.com/blog-entry-21156.html">❑ Nick Redfern: 1946-03, ブラジル：UFO の光線を浴びた被害者の皮膚が爛れ、救急病院で肉体が溶け落ちて死去 （途中 2）</a>    (2023-07-23)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="仮説">仮説<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E4%BB%AE%E8%AA%AC" class="hash-link" aria-label="仮説 への直接リンク" title="仮説 への直接リンク">​</a></h2>
<p>推測だが、EMF 異常による局所的な放射線の発生が樹木の成長の原因だろう。 これらの UFO/orb による治癒の謎については以下の仮説を述べた。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/08/lourdes_miracle">ルルドの聖母の顕現と、その後に多発した奇跡的治癒の謎を解く</a> (2024-09-08)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>宇宙船が着陸した場所のすぐ近くでは、以前よりもずっと急速に木々が成長していた。
そこで、彼は一本の木の、片側だけからコアサンプルを採取した。
数えてみると、その時は15年経っていたことが分かった。事件から15年が経っていたのだ。
なんと、それだけの年月が経っていたのだ。今では41年にもなる。
(00:33:29)</p>
<p>しかし、事件から15年後、この木には15の成長環があり、それまでのものよりもはるかに大きかった。
つまり、この木は85年間、ずっと均一に成長していた。
そして、突然あの事件が起こると、急激に太くなり、成長が加速した。
私たちはさらに調査のために現地へ出かけた。
(00:34:04)</p>
<p>そこには森林火災が起こり、一部の木が焼け死んでいた。
そこで私たちは木を切り倒し、その完全な断面を見ることができた。
そして、この急速な木の成長は、宇宙船がいた方向に向かう木の側面だけに起こっていることがわかった。
その空き地を回ってみると、木の成長が加速している部分、つまり木の年輪が厚くなっている部分は、宇宙船が着陸していた方向に向かって生えていた。
(00:34:50)</p>
<p>さて、ベン・ハンソンは「ファクト・オア・フェイク」という番組の司会者だった。彼は元FBI捜査官だ。
その番組で、彼はこの種の調査を監督していた。
そこで、彼は成長率の増加や磁気の数値を調査するこの遠征を監督した。
つまり、地面を掘ったのだが、そこで発見したものは驚くべきものだった。
地面の下に、これくらいの金属片を見つけた。
(00:35:32)</p>
<p>つまり、かなり徹底的に調べたのだ。
しかし、ベン・ハンソンが発見したのは、ロシアのチェルノブイリ原発事故の周辺にある松の木にも同様の成長加速が見られるということだった。
すでに発表された研究報告書があった。彼は、成長が加速したとか、そんなことは言わなかった。ただ、それを見つけただけだ。
これらの木々は、原発から漏れ出た放射線を浴びる前と比べて、3倍の成長を見せたのだ。
(00:36:24)</p>
<p>だから、奇妙なことに、放射線が成長を加速させるとは思わないだろう。放射線は、病気を引き起こし、死に至らせるものだと考えるのが普通だろう。
(00:36:36)</p>
<hr>
<p>しかし、松の木の場合、少なくとも、瘢痕組織のようなもの、あるいは何らかの影響によって、少なくとも太くなっている。
そして、その開けた場所の周囲全体に、いつも宇宙船があった方向を指し示すように、太くなった木の側面があった。
私の本には、いくつかの写真がある。この木の急速な成長は、宇宙船があった方向に向かって起こっているのが分かるだろう。
(00:37:13)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="講演動画5342">講演動画(53:42)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E8%AC%9B%E6%BC%94%E5%8B%95%E7%94%BB5342" class="hash-link" aria-label="講演動画(53:42) への直接リンク" title="講演動画(53:42) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Fire in the Sky: Travis Walton Tells the Full Story of his Encounter, and what Happened After</p>
<iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/6-oQGntE-TA" title="YouTube video player" width="560"></iframe>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/19/travis_walton_radiation_tree#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>Premiered Jan 2, 2023
@ZoharStarGateTV Those that have an interest within the subject of UFOlogy will almost certainly be aware of the name Travis Walton, and likely know of his incredible experience. In this fascinating presentation Travis himself describes further aspects of his experience along with new information pertaining to the location where the incident took place.</p>
<p>This video features a promotional trailer from Gaia’s “Galactic Messages” Series - look in the comment section for more from  @GaiaVideo  and their enormous library of non-mainstream media!</p>
<p>(2024-09-19)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grant Cameron : Jim Semivan 夫妻の ET 遭遇体験が以後の UFO を取り巻く社会の認識を一変させた]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>Grant Cameron の解釈を要約するとタイトルのようになる。つまり、</p>
<ol>
<li>CIA の大幹部である Jim Semivan 夫妻が自宅で ET に abduction され、</li>
<li>以後、 Jim Semivan は UFO に深く関心を抱き、各所に UFO 情報公開を働きかけ、</li>
<li>2017-12 の NYT の UFO 記事も彼の関与が無ければありえず、</li>
<li>Elizondo を始めとする以後の一連の UFO 情報公開運動が一気に進展したのも、彼の働きかけによるものだ</li>
</ol>
<p>…というのが Grant Cameron の主張。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="コメント">コメント<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#%E3%82%B3%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88" class="hash-link" aria-label="コメント への直接リンク" title="コメント への直接リンク">​</a></h2>
<p>私はそんな都合よくできた動機話（上述の 1.と 2.）を真に受けることはできない。Jim Semivan らが現在の UFO を取り巻く状況を作り出すにあたって、UFO 研究者を取り込むために、ET が寝室に出現したという動機話を仕組んだと考える方が筋が通る。彼の配下の John Ramirez もそれに加担した。</p>
<p>Elizondo を含め、彼らは皆、情報操作のプロ。誰がそんなバレバレの話を真に受けるものか…と思ったが、UFO 研究者/ファン/マニア の大多数は見事に真に受けている。</p>
<p>考えても見よ。</p>
<p>CIA の大幹部が本当に「ET の影響を受けた」可能性があるとなれば、CIA は即座に  Jim Semivan の機密取扱資格を剥奪し、彼を厳重な監視下に置く筈だが放置してきた。引退後も彼の勝手な活動、それも UFO 絡みの活動など、本来なら CIA が黙認するわけが無い。</p>
<p>また、DoD には「UFO＝悪魔の謀略」と信じ込んでいるお偉いさん方が多く、UFO に関わることに猛反対してくる筈なのに、それが無いのも奇妙。Jim Semivan は DoD 内部のキリスト教原理主義者と話をつけている筈。「わかってるよな？これは我々の昔からの定番の情報工作なんだ。頼むから邪魔しないでくれよ」と。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文は以下から。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/15/grant_cameron">Grant Cameron の podcast(2024-09-14)：全発言 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>ジョン・ラミレスが質問をすることになった。彼は言ったんだ、ジム、ここ2、3年の間に、まるでこのようなことが積み重なっていくような出来事があった。何もなかったところから、突然、上院の議席を獲得し、人々の関心を集め、もはやロドニー・デンジャーフィールドのように尊敬されなくなった。
(00:21:16)</p>
<p>突然すべてが変わった。そしてもちろん、ジム・セミヴァンははっきりと指摘したし、この分野の誰もが、これを否定することはないと思うが、すべてを変えた最も重要な出来事はニューヨーク・タイムズの記事だった。さて、ジム・セミバンとどう関係があるのか？さて、説明しよう。これはジョンがした質問だ。
(00:21:46)</p>
<p>ここ数年、情報が殺到している。早い話が、クリス・ブレッドソーを相手にしていたからだ。クリス・ブレッドソーとは2013年に大きなイベントを一緒にやった。トゥース・オブ・スターズが関わり、トゥース・オブ・スターズ・アカデミーを設立する1年前のことだ。そして彼は、ジム・セミヴァンという大物のことを話していた。彼は私にこう言ったんだ、高官たちが名乗りを上げると。
(00:22:21)</p>
<p>そして、彼らはUFOが存在すると言い、情報公開を強要するつもりだ。これは2016年の話だ。ヒラリーが選挙で負けたとき、私はすぐにクリスに電話した。もう終わったのか？彼は、いや、これまで以上に大きくなっていると言った。彼らはまだやるつもりだ。
そして、ジムがこの件に関わったということだ。
(00:22:40)</p>
<p>そしてここからが我々のスタートだ。もし1992年から1993年にかけての経験がなかったら、ジム・セミヴァンは巻き込まれただろうか？これが鍵だ。
彼は1992年から1993年にかけての経験を持っている。そして、彼がCIAを辞めた2008年に、CIAで1時間、何時間もかけて、その出会いについてミーティングをする。彼はエリソンドに会い、実際に2014年にエリソンドと接触したとインタビューで述べている。そして彼は2014年にAATIPのコンサルタントとして協力していた。ニューヨーク・タイムズの記事のずっと前、トム・デロンゲのずっと前に、彼はすでにエリゾンドと接触していたことを忘れてはならない。もし彼が1992年にその経験をしていなかったら、彼はエリゾンドに会いに行き、AATIPで起こっていたUFOのコンサルタントを始めただろうか？
(00:23:35)</p>
<p>絶対にない。彼には経験が必要だった。それから彼は2016年にトム・デロンゲに会いに行った。トム・デロンゲの本が出た。そしてキット・グリーンがジム・セミヴァンに、機密扱いになりそうな資料を持っている男がいると警告した。この男はどこで情報を得ていたのか？そこでジム・セミヴァンはトム・デロンゲに連絡を取った。彼らはホテルの一室でミーティングを持ち、どこでこの資料を手に入れたかとか、そういうことを話し合ったんだ。
(00:24:02)</p>
<p>そして彼はトム・デロンゲと手を組んだ。もし1992年の経験がなかったら、彼は2016年にトム・デロンゲと一緒に行っただろうか？そして彼はエリゾンドをデロンゲに紹介する。デロンゲに会った後、彼は彼に会う。
(00:24:17)</p>
<hr>
<p>それから最も重要なことは、ジム・セミヴァンが三文字機関に警告を伝えに行くことだ。
そして彼は3文字代理店にこう言った。我々はこの件を取り下げるつもりだ。我々はこの件を取り下げる。我々は情報公開を強制する。機密資料を公開するつもりはないが、あなたたちを解放するつもりだ。
(00:24:37)</p>
<p>そして彼は言った、彼らは言った。彼らは気にしなかった。機密情報を持っていない限り、勝手にやってくれ。
つまり、今日起きている情報公開の背後には、実はジム・セミヴァンの存在があった。
彼は2016年から17年にかけて、ニューヨーク・タイムズとの会談をセッティングした人物だ。それは10月4日のことだった。ここにあったか？10月4日 バージニア州ペンタゴンシティの リッツカールトンで起きた エリソンドは午前中に辞任した。
(00:25:06)</p>
<p>10月4日だ。午後、会議が行われた。レスリー・ケインをニューヨークからワシントンに空輸した。プソフもいた。メロンもいた。メロンはジム・セミバンによって連れてこられた。メロンが議会を狙う。ジム・セミバンがメロンを連れてきた。私は2016年にメロンと同じ沿岸から沿岸への番組に出演したが、彼はその時点でUFO隠蔽はないと主張していた。もしUFO隠蔽があったなら、私は知っていただろう。
(00:25:35)</p>
<p>彼はジム・セミバンから説明を受けるまで知らなかったわけだ。ジム・セミヴァンが彼を連れてきて、そこから議会でのことが始まった。もう一度、話を戻そう。もしジム・セミヴァンが1992年にこのような経験をしていなかったら、レスリー・ケインとの面会は実現しただろうか？絶対にない。関与しているのは、こうした経験をした人たちなんだ。
(00:25:54)</p>
<p>そして彼は私たちと同じようにウサギの穴に落ちてしまい、放っておけなくなる。そして彼は、私のように、私に何が起こったのか、私の目撃に何が起こったのか、誰が知っているのかを追求し始める。ジム・セミヴァンも同じことをした。
彼は10月4日に会議を開いた。その1週間後、エリゾンド、メロン、ジャスティス、ジム・セミヴァンが集まって、2人のスターと記者会見を開いた。
(00:26:17)</p>
<p>そしてニューヨーク・タイムズ紙に記事を渡す。そしてニューヨーク・タイムズ紙は、ジム・セミバンとその一団が伝えた記事をそのまま掲載する。重要なのは、もしニューヨーク・タイムズの記事がなかったら、こんなことは起こらなかったということだ。なぜならATIPはニューヨーク・タイムズによって暴露されたからだ。政府がUFOプログラムを持っていたなんて、聞いたこともなかっただろう。
(00:26:37)</p>
<p>どれも公表されることはなかっただろう。それをスクープしたのはニューヨーク・タイムズだが、そのネタを提供したのはジム・セミヴァンだった。ジム・セミヴァンは、その経験がなければ、このようなルートには進まなかっただろう。
これは2017年12月のニューヨーク・タイムズの調査だ。その時、すべてが変わった。新しい人たちのファイルが入ってきた。
(00:26:59)</p>
<p>突然、ペンタゴンの廊下でUFOについて話すことが許されるようになった。人々はそれについて話すことができた。そして、彼らはまだUFOは存在するというゲームをしていた。何が原因かはわからないが、それは基本的に真実だと思う。そしてそれは、UFO学のすべてを変えるこの1つの記事から始まった。
(00:27:18)</p>
<p>それは大きな話だ。しかし、もっと大きなストーリーは、ジム・セミヴァンが彼の寝室に入ってベルを鳴らし、彼を興奮させる存在を持っていなかったら、この記事、ニューヨーク・タイムズの記事は起こらなかったという事実だった。そこにジムが知りたかった答えがある。なぜ彼らはこんなことをしたのか？彼らは彼に情報開示を強要したかったからだ。
(00:27:33)</p>
<p>彼らは彼を狙った。それが彼だった。ジム・セミヴァンが知っているマイケル・ニュートンのことだが、ジムはおそらく、いや、そんなことは信じていないと言うだろう。彼はそれについて話したことを知っている。彼は、これは計画されたことではないと信じていた。でもこれは、マイケル・ニュートンの「人生と人生の間」についての話に戻ると、起こっていることの多くは計画されたもので、私たちはこの種のことを計画的に行っている、ということになるんだ。
(00:27:56)</p>
<p>ジムはまた、メロンと一緒にこれらのビデオをDVDにするのを手伝っていた。
(00:28:06)</p>
<p>「ニミッツなんて聞いたこともないだろう。人々はニミッツが最大の話題だと言う。ニミッツはジム・セミヴァンがニューヨーク・タイムズに売り込んだんだ。そうやって広まったんだ。だから、それは二次的な話だ。
大きなストーリーは、ジム・セミバンがこの道を歩まざるを得なかった出会いだ。
そしてまた、議会で始まったこともある。
(00:28:28)</p>
<p>議会のことは何も始まらなかっただろう。私たちはまだ1979年や1917年、2017年に戻って、政府がUFO研究をしていないと信じていただろう。すべてナンセンスだ。気象観測気球とかそんなものだ。UFOの存在を認め、証言を強要し、遺体や飛行物体が確認されたという考えや、そのようなものはすべて、議会のものだ。そんなことは起こらなかっただろう。
(00:28:53)</p>
<p>あなたはニューヨーク・タイムズの記事を必要とした。グレッシュも同じだ。グレッシュが名乗り出ることはなかっただろう。ATIPやUAPタスクフォースが存在しなかったからだ。そのようなことは起こらなかっただろう。そしてまた、高次の自己は何が起こっているかを知っていて、低次の自己にそれを強制するという考えに行き着くのだ。
(00:29:21)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画5406">動画(54:06)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#%E5%8B%95%E7%94%BB5406" class="hash-link" aria-label="動画(54:06) への直接リンク" title="動画(54:06) への直接リンク">​</a></h2>
<p>GRANT CAMERON UFOs and Disclosure -The Most Important Event!</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_DZiAvov2Ms?si=l76CdbKACY9Yud4P" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>4,900 views  Sep 14, 2024  #consciousness #paranormal #grantcameron
#consciousness #paranormal #grantcameron</p>
<p>UFOが全米の新聞の一面を飾ってから80年が経とうとしている。目撃談や墜落した機体の噂以上のことは何も起こらなかった。
2017年、NYTはUFOに関する記事を一面に掲載し、情報公開が始まった。ここでは、NYTsの記事につながったUFOイベントのストーリーを紹介する。</p>
<p>It has been almost 80 years since UFOs appeared on the front pages of newspapers across the country. Nothing happened beyond anecdotal sightings and rumors of downed crafts.
In 2017 the NYTs published a front pages article on UFOs and disclosure started. Here the the story of the UFO event that led to the NYTs article.</p>
<p>(2024-09-18)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jim Semivan : 不可視のヘリの音を聴いたが他の誰も聞いていない]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>今日の最も重要な話の講義のきっかけとなったインタビューは、ポッドキャスター、YouTubeのホスト、ジェームズ・イアン・ドリーが行ったものだ。これはたぶん1年前に行われたインタビューだ。
(00:07:55)</p>
<p>そのインタビューの中で、ジェームズは彼の経験について尋ねていた。ジム・セミバンと彼の妻は、1992年から1993年にかけて、寝室でビーイングに遭遇している。彼はまた、その事件が起こる前に、家の上空に目に見えないヘリコプター、非常に大きな音のヘリコプターがあったという事実についても述べている。彼はそれを見ることはできなかったが、非常にはっきりと聞くことができた。
(00:08:18)</p>
<p>他の誰にも聞こえなかった。だからこれは、彼が巻き込まれた非常に奇妙な超常現象なんだ。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文は以下から。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/15/grant_cameron">Grant Cameron の podcast(2024-09-14)：全発言 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画5406">動画(54:06)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli#%E5%8B%95%E7%94%BB5406" class="hash-link" aria-label="動画(54:06) への直接リンク" title="動画(54:06) への直接リンク">​</a></h2>
<p>GRANT CAMERON UFOs and Disclosure -The Most Important Event!</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_DZiAvov2Ms?si=l76CdbKACY9Yud4P" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_jim_semivan_heli#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>4,900 views  Sep 14, 2024  #consciousness #paranormal #grantcameron
#consciousness #paranormal #grantcameron</p>
<p>UFOが全米の新聞の一面を飾ってから80年が経とうとしている。目撃談や墜落した機体の噂以上のことは何も起こらなかった。
2017年、NYTはUFOに関する記事を一面に掲載し、情報公開が始まった。ここでは、NYTsの記事につながったUFOイベントのストーリーを紹介する。</p>
<p>It has been almost 80 years since UFOs appeared on the front pages of newspapers across the country. Nothing happened beyond anecdotal sightings and rumors of downed crafts.
In 2017 the NYTs published a front pages article on UFOs and disclosure started. Here the the story of the UFO event that led to the NYTs article.</p>
<p>(2024-09-18)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grant Cameron: John Ramirez から彼の UFO 操縦体験を聴き、本に掲載した]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model">FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo#fasterwhisper-ailarge-v2-model--deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="FasterWhisper AI(large-v2 model) + DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>これはジェームス・ガットが行った別のインタビューで、通話に同席していたもう一人の人物の一人がジョン・ラミレスだった。ジョン・ラミレスはCIAの高級アナリストで、引退した。彼はまた、実際に飛行艇を操縦した体験者でもある。
(00:20:45)</p>
<p>彼は私の著書の中で飛行艇について述べている。そのインタビューのある時、この体験がいかに重要であったかを思い知らされた。
(00:20:50)</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="関連">関連<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo#%E9%96%A2%E9%80%A3" class="hash-link" aria-label="関連 への直接リンク" title="関連 への直接リンク">​</a></h2>
<p>文字起こしの原文は以下から。</p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/15/grant_cameron">Grant Cameron の podcast(2024-09-14)：全発言 文字起こし＋和訳</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画5406">動画(54:06)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB5406" class="hash-link" aria-label="動画(54:06) への直接リンク" title="動画(54:06) への直接リンク">​</a></h2>
<p>GRANT CAMERON UFOs and Disclosure -The Most Important Event!</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_DZiAvov2Ms?si=l76CdbKACY9Yud4P" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=_DZiAvov2Ms</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/gc_john_ramirez_ufo#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>4,900 views  Sep 14, 2024  #consciousness #paranormal #grantcameron
#consciousness #paranormal #grantcameron</p>
<p>UFOが全米の新聞の一面を飾ってから80年が経とうとしている。目撃談や墜落した機体の噂以上のことは何も起こらなかった。
2017年、NYTはUFOに関する記事を一面に掲載し、情報公開が始まった。ここでは、NYTsの記事につながったUFOイベントのストーリーを紹介する。</p>
<p>It has been almost 80 years since UFOs appeared on the front pages of newspapers across the country. Nothing happened beyond anecdotal sightings and rumors of downed crafts.
In 2017 the NYTs published a front pages article on UFOs and disclosure started. Here the the story of the UFO event that led to the NYTs article.</p>
<p>(2024-09-18)</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kevin McClure: 「ナチス製 UFO」という神話]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[要旨]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="要旨">要旨<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo#%E8%A6%81%E6%97%A8" class="hash-link" aria-label="要旨 への直接リンク" title="要旨 への直接リンク">​</a></h2>
<p>タイトルに関する、公開されたと思しき pdf 資料を見かけたので結論部分だけ和訳しておく。</p>
<p>「ナチス製 UFO」という神話が生まれ、次第に成長し、UFO 業界の定番主題の一つになった経緯の説明を試みている。全体で 70ページほどもある。</p>
<p>当然ながら、Kevin McClure の結論は</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>結論</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>入手可能な証拠から導き出される唯一の妥当な結論は、高性能のドイツ製円盤型飛行艇が第二次世界大戦中に実際に飛来したという長年信じられてきた信念は、誤った信念である</p></div></div>
<p>となっている。</p>
<p>前半では Foo fighter についてかなり詳細な目撃証言が記載されており、その部分も参考になる。</p>
<p>Foo fighter の由来が下のコミックだという話は初耳。</p>
<a href="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240918_foo_fighter_orig.jpg" target="_blank"><img alt="20240918_foo_fighter_orig.jpg" border="0" src="https://ouchaku.github.io/ds/img/20240918_foo_fighter_orig.jpg" width="90%"></a>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="蛇足">蛇足<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo#%E8%9B%87%E8%B6%B3" class="hash-link" aria-label="蛇足 への直接リンク" title="蛇足 への直接リンク">​</a></h2>
<p>このコミックについて ChatGpt-4o に解説してもらった。</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-note admonition_xJq3 alert alert--secondary"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.3 5.69a.942.942 0 0 1-.28-.7c0-.28.09-.52.28-.7.19-.18.42-.28.7-.28.28 0 .52.09.7.28.18.19.28.42.28.7 0 .28-.09.52-.28.7a1 1 0 0 1-.7.3c-.28 0-.52-.11-.7-.3zM8 7.99c-.02-.25-.11-.48-.31-.69-.2-.19-.42-.3-.69-.31H6c-.27.02-.48.13-.69.31-.2.2-.3.44-.31.69h1v3c.02.27.11.5.31.69.2.2.42.31.69.31h1c.27 0 .48-.11.69-.31.2-.19.3-.42.31-.69H8V7.98v.01zM7 2.3c-3.14 0-5.7 2.54-5.7 5.68 0 3.14 2.56 5.7 5.7 5.7s5.7-2.55 5.7-5.7c0-3.15-2.56-5.69-5.7-5.69v.01zM7 .98c3.86 0 7 3.14 7 7s-3.14 7-7 7-7-3.12-7-7 3.14-7 7-7z"></path></svg></span>ChatGPT-4o＋DeepL 和訳</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>「スモーキー・ストーバー The Foolish Foo Fighter "は、漫画家ビル・ホルマンが1935年から1972年まで連載したアメリカの漫画である。スモーキー・ストーヴァーという風変わりな消防士が主人公で、彼の奇妙なキャッチフレーズ、オフビートなユーモア、ダジャレ好きで知られている。彼はしばしば「フーモビル」と呼ばれる奇妙な乗り物に乗っていたが、この消防車は二輪の単車で、この漫画の最もよく知られた特徴のひとつとなった。スモーキーの人生はユーモラスな災難に満ちており、しばしば上司のキャッシュ・U・ナット署長、妻のクッキー、そして「スプーキー」(Wikipedia )(AceArchive ) と題されたメイン・ストリップと関連コミックの両方に頻繁に登場するスプーキーという名の黒猫を巻き込んだ。</p><p>このコミックは、シュールな要素、視覚ギャグ、そして「ウォールナッツ」（読者から提案された気まぐれな絵やフレーズをスモーキーが壁に飾ること）で知られていた。スモーキーが独特の専門用語を使ったり、コミカルな発明をしたりするなどのストリップの奇妙さが、連載中のヒットにつながった。「スモーキー・ストーバー」はまた、「フー・ファイター」という言葉を大衆文化に貢献した。第二次世界大戦中、アメリカ第415夜間戦闘機隊のレーダーオペレーター、ドナルド・J・マイヤーズは、パイロットたちが観測したさまざまな未確認飛行物体（UFO）を表現するために、この漫画からこの言葉を借用した（Wikipedia ）。</p><p>コミック・ストリップだけでなく、スモーキー・ストーバーはコミック本や復刻版にも登場した。このキャラクターの影響は、アニメーション、歌、そして1980年代には煙探知機のようなマーケティング製品にまで及んだ。スモーキー・ストーバーのユニークなユーモアと風変わりなスタイルは、コミック・ストリップの世界に永続的な遺産を残した(AceArchive )。</p></div></div>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="出典">出典<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo#%E5%87%BA%E5%85%B8" class="hash-link" aria-label="出典 への直接リンク" title="出典 への直接リンク">​</a></h2>
<p><a href="https://robscholtemuseum.nl/wp-content/uploads/2021/07/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://robscholtemuseum.nl/wp-content/uploads/2021/07/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation.pdf</a></p>
<p><a href="https://ouchaku.github.io/ds/assets/files/Kevin-McClure-The-Nazi-UFO-Mythos-An-Investigation-ace476c24b0ecdf5e4d0aaad28b59263.pdf" target="_blank">予備：本サイトから直接 download(2.1MB)</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="和訳deepl-2024-07-version">和訳(DeepL 2024-07 version)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo#%E5%92%8C%E8%A8%B3deepl-2024-07-version" class="hash-link" aria-label="和訳(DeepL 2024-07 version) への直接リンク" title="和訳(DeepL 2024-07 version) への直接リンク">​</a></h2>
<p>結論</p>
<p>歴史上最も研究され、記録されたこの時代について、主流で「コンセンサス」となっ ている歴史的記録を広範囲に調査した結果、神話の最も顕著な特徴にさえ言及されていな いことが判明した。これら2つの発見をまとめると、入手可能な証拠から導き出される唯一の妥当な結論は、高性能のドイツ製円盤型飛行艇が第二次世界大戦中に実際に飛来したという長年信じられてきた信念は、誤った信念であることを示すことができるということである。この「ナチスUFO」神話に関する調査によって、これまでに提示された証拠には、少なくとも私が知る限りでは、取り返しのつかない欠陥があることが証明されたのではないかと思う。</p>
<p>もちろん、調査すべきことはまだたくさんある。特に、「空飛ぶ円盤」と南米や南極における第三帝国の存続（あるいはその地下）との関連については。ジョセリン・グッドウィンの著書『アークトス』[80]は、この点で有益な情報を提供しているが、ニューベルリンの創設、月と火星への旅行、ハイジャンプ作戦における劇的な米・ナチ合戦の信念、こうした主張をする人々が特定の文化的・政治的集団と持っている可能性のあるつながりといったドラマを見逃している。</p>
<p>私は、私がここにまとめた資料に対する読者の反応を指示しようとは思わない。ファシズムや、自分の権威（本物であれ偽物であれ）を利用して、自分の利益やその他の利益のために他人を惑わす人々に対する私の意見は、極めて明白である。また、害を与えるものとそうでないものを区別するよう心がけてきたことも、読者の皆さんにはご理解いただけたと思う。しかし、神話的な歴史のバージョン、「コンセンサス」的な歴史のバージョン、そしてufologyの中間の歴史との間の矛盾から生じるいくつかの点を指摘したい。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="原文">原文<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/18/nati_ufo#%E5%8E%9F%E6%96%87" class="hash-link" aria-label="原文 への直接リンク" title="原文 への直接リンク">​</a></h2>
<p>Conclusions</p>
<p>An extensive search in the mainstream, 'consensus' historical record of this, the most researched and chronicled period in history, found no mention of even the most prominent features of the mythos. Putting these two findings together, the only reasonable conclusion on the available evidence is that the long-held belief that high-performance, German, disk-shaped craft actually flewduring the Second World War can be shown to be a false belief. I hope that this investigation into the 'Nazi UFO' mythos has demonstrated that the evidence presented to date – at least, that of which I am aware – is irrevocably flawed.</p>
<p>Of course, there is much more to investigate, particularly the links between the 'flying discs' and the supposed survival of the Third Reich in – or under – South America and the Antarctic. Joscelyn Goodwin's book Arktos [80] has set out some useful information in this respect, but misses the drama of the creation of NewBerlin, the trips to the Moon and Mars, the belief in the dramatic US-Nazi battles in Operation Highjump, and the links that those making these claims may have with particular cultural and political groups.</p>
<p>I don't want to try to direct the responses that readers may have to the material I've put together here. My opinions of fascism and those who use their authority – real or false – to mislead others for their own profit or other advantage are pretty obvious. I hope that readers will also have appreciated that I have tried to distinguish between material that harms, and that which does not. However, I'd like to set out a couple of points that arise from the inconsistencies between the mythos version of history, the 'consensus' version of history, and the somewhere-in-between history of ufology.</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jerome Clark の暗黒史: 球電を否定し、UFO 目撃者を人格攻撃]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[要旨]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="要旨">要旨<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark#%E8%A6%81%E6%97%A8" class="hash-link" aria-label="要旨 への直接リンク" title="要旨 への直接リンク">​</a></h2>
<p>Jerome Clark が 2009-04 に公開した Web 記事で</p>
<ul>
<li>UFO 目撃者を露骨に人格攻撃し、</li>
<li>球電の存在を否定</li>
</ul>
<p>しているのを見かけたので、UFO 研究の暗黒史の事例として記録しておく。</p>
<p>彼の記事にある UFO 目撃者に対して「不適合者」と断定した人格攻撃の箇所、</p>
<blockquote><p>目撃者はフリンジ・パーソナリティ、具体的には、注目を浴びたい負け犬、精神障害者、慢性的な嘘つき、社会病質者、狂信者、偏執狂、低学歴、迷信家、田舎者、その他の不適合者である。</p></blockquote>
<p>は近年見かけないレベルの酷さだが、末尾の</p>
<blockquote><p>The thinness of the evidence for flying discs, like that for ball lightning, will ensure that no respectable person ever takes up the issue, except to recall it as a moment in the history of social pathology.</p></blockquote>
<p>にも呆れる（この箇所の DeepL の和訳は頼りないので原文で示す）。</p>
<p>2009年の段階で、球電が実在しないと断定してしまうようでは、彼は UFO 研究者としての資質に重大な欠陥がある。端的に言えば失格。</p>
<p>こんな酷いレベルの記事を掲載した "magonia" という Web magazine（既に廃刊）は実質上、「放し飼い」が編集方針になっていたようだ。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="出典">出典<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark#%E5%87%BA%E5%85%B8" class="hash-link" aria-label="出典 への直接リンク" title="出典 への直接リンク">​</a></h2>
<p>MAGONIA ARCHIVE: A Testable Hypothesis
<a href="https://magoniamagazine.blogspot.com/2014/02/testable.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://magoniamagazine.blogspot.com/2014/02/testable.html</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="和訳deepl-2024-07版-">和訳（DeepL 2024-07版 ）<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark#%E5%92%8C%E8%A8%B3deepl-2024-07%E7%89%88-" class="hash-link" aria-label="和訳（DeepL 2024-07版 ） への直接リンク" title="和訳（DeepL 2024-07版 ） への直接リンク">​</a></h2>
<p>検証可能な仮説</p>
<p>ジェローム・クラーク
マゴニア99』2009年4月号</p>
<p>1947年6月25日、突如としてアメリカのマスコミを賑わせた「空飛ぶ円盤」の報道が明らかにインチキであることについて、反証可能な仮説があれば、次のような確信に満ちた予測を立てただろう： この興奮は流行であり、社会にこれ以上の害を及ぼす前に消え去るだろう。最もセンセーショナルで示唆的な報道は、精査の末に崩壊するだろう。
説明のつかない報告というのは、夜空の漠然とした光に関するものが圧倒的に多く、よく知られた視覚のトリックが活躍するようなもので、技術的には説明のつかないままである。</p>
<p>天文現象や気象現象、気象観測気球、航空機などの観測ミスによるものだとすぐにわかるような、ごく平凡な報告を除けば、目撃者はフリンジ・パーソナリティ、具体的には、注目を浴びたい負け犬、精神障害者、慢性的な嘘つき、社会病質者、狂信者、偏執狂、低学歴、迷信家、田舎者、その他の不適合者である。複数の、あるいは独立した観察者による興味深く示唆的な目撃証言はほとんどなく、この体験が客観的なものではなく主観的なものであることは明らかである。</p>
<p>精神疾患と異常な体験の主張との間に相関関係があることが、経験的に証明されるだろう。間もなく、精神科医は、個人が空飛ぶ円盤に遭遇したと信じること、あるいは、状況によっては、他人が遭遇したと信じることを、場合によっては、施設に収容することを正当化するのに十分な精神障害の症状として認識するようになるだろう。そのような相関関係が文書化できない場合、その主張はほとんどの場合、デマか悪ふざけであることが証明されるか、正当な理由（単なる推測ではない）によって疑われることになる。調査者は、精神医学的な困難と同様に、デマが円盤報告において大きな役割を果たしていることを立証するだろう。</p>
<p>空飛ぶ円盤はレーダーやその他の機器には映らない。表向きの追跡は、専門家がデータを調べれば、しっかりと確立された、議論の余地のない従来の説明に陥るだろう。技術専門家による分析は、構造化された工芸品のような物体のすべてのフィルムや写真が偽造されたものであるか、従来の現象を描写したものであることを証明するだろう。有能な科学的権威が研究所で研究した場合、着陸した円盤が残したとされる地上の痕跡は、どの例でもありふれた起源であることが判明し、教養のある権威はその識別に異議を唱えないだろう。</p>
<p>科学者、技術者、航空会社や軍のパイロット、その他の洗練された観察者は、説明のつかない目撃を経験することはほとんどないだろう。一見不可解な目撃例は、ほとんど特筆すべき例外を除いては、世間知らずか、精神障害者か、不誠実な主張者のものである。</p>
<p>要するに、今から四半世紀後、著名で信頼できる天文学者が、長年の現地調査や観測者と思われる人々との交流をもとに、『空飛ぶ円盤体験』という本を書き、明らかに不合理な命題を打ち出す可能性はない： 「空飛ぶ円盤問題に対する長い間待ち望まれていた（中略）解決策がもたらされるとき、それは単に科学の歩みの次の小さな一歩ではなく、力強く、まったく予期せぬ量子的飛躍であることが証明されると私は信じている。フライング・ディスクの報告について知れば知るほど、それを解決するのは容易になり、知的で精神的に安定した部外者であれば誰でも、それを発生させた従来の刺激を十分に満足させることができるようになる。</p>
<p>このことについては、すべての責任ある市民が不適格者として敬遠しなければならない、信心深い人、無分別な人、ひび割れた人の間以外では、論争になることはないだろう。フライングディスクを本物の異常として信じること--そしてそれは証拠に汚染されていない「信念」である--は、現在の知識を無視するものであり、平らな地球、太陽星座占星術、骨相学、さらに悪いものへの信仰と同等の知的なものとして暴露されるだろう。ちなみに、フライング・ディスクの推進者のほとんどは、上記のすべてを受け入れているような人々であり、そのうちの何人かは、自分たちが閉じ込められているゴム室の中から出てくる。</p>
<p>フライングディスクの証拠が薄いため、ボールライトニングの証拠と同様、社会病理学の歴史に残る出来事として思い起こす以外には、立派な人物がこの問題を取り上げることはないだろう。</p>
<p>そうでないことを話したり主張したりしようとする者は、嘲笑の的確な適用によって、効果的かつ永久に沈黙させられるだろう。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="原文">原文<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/bs_jerome_clark#%E5%8E%9F%E6%96%87" class="hash-link" aria-label="原文 への直接リンク" title="原文 への直接リンク">​</a></h2>
<p>A Testable Hypothesis
Jerome Clark
Magonia 99, April 2009</p>
<p>On June 25, 1947, a falsifiable hypothesis about the transparently bogus character of the "flying disc" reports suddenly flooding the American press would have advanced the following confident predictions: The excitement is a fad which will fade before it can do further harm to society. The most sensational and suggestive reports will collapse under scrutiny.
The unexplained reports will be the least interesting - overwhelmingly of nebulous lights in the night sky where well-known tricks of vision come into play - and will remain technically unaccounted for only because there is insufficient information to nail down the precise prosaic solutions that would otherwise be certainly demonstrated.</p>
<p>Except in the case of the most banal reports which can readily be ascribed to mistaken observations of astronomical and meteorological phenomena, weather balloons, aircraft, and the like, witnesses will be fringe personalities - specifically, losers seeking attention, sufferers from mental disorders, chronic liars, sociopaths, fanatics, paranoids, the poorly educated, the superstitious, small-town folk, and other misfits. Virtually no intriguing, suggestive sightings will be made by multiple or independent observers, indicating clearly that the experience is subjective, not objective.</p>
<p>A correlation between mental illness and extraordinary experiential claims will be empirically demonstrated. Soon, psychiatrists will identify individuals' belief in flying-disc encounters --- or, depending upon circumstances, belief that others have had them -- as a symptom of mental disorder sufficient, in some instances, to warrant institutionalization. In cases where such a correlation cannot be documented, the claim will almost always prove, or be suspected with good (not merely speculative) reason, to be a hoax or a practical joke. Investigators will establish that in common with psychiatric difficulties, hoaxing plays a huge role in disc-reporting.</p>
<p>Flying discs will not show up on radar or other instruments. Ostensible trackings will fall to firmly established, indisputable conventional explanations once professionals examine the data. Analysis by technical experts will prove that all films and photographs of structured, craftlike objects either are faked or depict conventional phenomena. When studied in laboratories by competent scientific authorities, alleged ground traces left by landed discs will be found in every instance to be of prosaic origin, and no educated authority will contest the identification.</p>
<p>Scientists, engineers, airline and military pilots, and other sophisticated observers will rarely, if ever, experience sightings that are unexplainable. Ostensibly puzzling sightings will be -- with barely any exceptions worth noting -- the province of naive, disturbed, or dishonest claimants.</p>
<p>There is, in short, no possibility that a quarter-century from now, a prominent, well-credentialed astronomer, drawing on many years of,field investigation and interaction with supposed observers, will write a book titled The Flying Disc Experience, putting forth a manifestly absurd proposition: "When the long awaited [sic] solution to the flying-disc problem comes, I believe that it will prove to be not merely the next small step in the march of science but a mighty and totally unexpected quantum leap." The more one knows about flying-disc reports, the easier it will be to solve them and to show to the full satisfaction of any intelligent, mentally stable outsider the conventional stimuli that generated them.</p>
<p>There will be no controversy about this except among the credulous, cretinous, and cracked, whom all responsible citizens must shun as undesirables. Belief in flying discs as genuine anomalies -- and it will be "belief' uncontaminated by evidence -- that defy current knowledge will be exposed as the intellectual equivalent of faith in a flat earth, sun-sign astrology, phrenology, and worse. Most flying-disc promoters, incidentally, will be the sorts of individuals who embrace all of the above, some of them from the rubber rooms in which they are housed.</p>
<p>The thinness of the evidence for flying discs, like that for ball lightning, will ensure that no respectable person ever takes up the issue, except to recall it as a moment in the history of social pathology.</p>
<p>Those who seek to speak and advocate otherwise will be effectively and permanently silenced via the judicious application of ridicule.</p>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google の AI 動画生成レベルと、人型ロボット市場投入の予測]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/google_ai_robot</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/google_ai_robot</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/google_ai_robot#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>まずは下の動画の後半、 8:33 からふたりの男女が</p>
<ul>
<li>近く市場に投入される筈の人型ロボットがもたらす甚大な影響</li>
</ul>
<p>を語っているシーンの視聴を勧める。語られている予測内容それ自体もさることながら、</p>
<ul>
<li>このふたりの男女の映像も、喋りも、すべて AI で生成したものだ</li>
</ul>
<p>ということに驚くはず。言われなければ、これが全て生成された 映像/音声 だとは気付かないレベル。</p>
<p>気になるとすれば、束ねた女の後ろ髪の動きが急激すぎて不自然なことくらいか。あとは、人間の言動に付き物の、性急さによる言い間違いや「えー、そのー」といった癖、人種に特有の英語の癖を意図的に混入させると区別不能になる筈。今の AI 生成はそういった人間がやりがちな細かな瑕疵が欠如している。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画1451">動画(14:51)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/google_ai_robot#%E5%8B%95%E7%94%BB1451" class="hash-link" aria-label="動画(14:51) への直接リンク" title="動画(14:51) への直接リンク">​</a></h2>
<p>Google's New AI Feature is UNREAL...</p>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/b7GJ45oKQww?si=THbnrFvr_eK8o59L" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin"></iframe>
<p><a href="http://www.youtube.com/watch?v=b7GJ45oKQww" target="_blank" rel="noopener noreferrer">www.youtube.com/watch?v=b7GJ45oKQww</a></p>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="動画概要欄">動画概要欄<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/google_ai_robot#%E5%8B%95%E7%94%BB%E6%A6%82%E8%A6%81%E6%AC%84" class="hash-link" aria-label="動画概要欄 への直接リンク" title="動画概要欄 への直接リンク">​</a></h3>
<p>34,600 Views Sep, 17 2024</p>
<p>Sep 17, 2024  AI Unleashed - The Coming Artificial Intelligence Revolution and Race to AGI
The latest AI News. Learn about LLMs, Gen AI and get ready for the rollout of AGI. Wes Roth covers the latest happenings in the world of OpenAI, Google, Anthropic, NVIDIA and Open Source AI.</p>
<p>(2024-09-17)</p>]]></content:encoded>
            <category>AI</category>
            <category>tech</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gareth J. Medway : UFO との遭遇に付随する "High Strangeness"（著しい怪異）]]></title>
            <link>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness</link>
            <guid>https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[前置き]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="前置き">前置き<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness#%E5%89%8D%E7%BD%AE%E3%81%8D" class="hash-link" aria-label="前置き への直接リンク" title="前置き への直接リンク">​</a></h2>
<p>UFO 絡みで "High Strangeness" という表現が頻繁に用いられる。日本の民俗学などでは「怪異」という用語が一般的なので、和訳すると「著しい怪異」といった表現に相当する。</p>
<p>その "High Strangeness" の具体例を解説した記事とその和訳を記録しておく。</p>
<p>原文は長文だが、初耳の事例が幾つも記載されており、参考になる。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="コメント">コメント<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness#%E3%82%B3%E3%83%A1%E3%83%B3%E3%83%88" class="hash-link" aria-label="コメント への直接リンク" title="コメント への直接リンク">​</a></h2>
<p>こういった</p>
<ul>
<li>UFO との遭遇に付随する "High Strangeness"（著しい怪異）</li>
</ul>
<p>の本質は「意識変容性の怪異」だと私は判断している。</p>
<p>つまり、客観的な怪異現象が発生している事例は稀で、大半は一時的な意識障害が生み出した</p>
<ul>
<li>「変容した主観意識」の歪んだ認知が外部投影された結果としての怪異現象</li>
</ul>
<p>だと判断している。</p>
<p>「変容した主観意識」(ASC: Altered State of Consciousness)であるがゆえに、</p>
<ul>
<li>missing-time, abduction, MIB, BEK, 妖精/Bigfoot/犬人間/ET との遭遇、『山怪』的現象、…等々</li>
</ul>
<p>を体験するのであって、「変性意識状態」を持て囃すトランス・パーソナル心理学などは（能書きは麗々しいがその実態は）かなり逸脱・倒錯していると私は判断している。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="出典">出典<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness#%E5%87%BA%E5%85%B8" class="hash-link" aria-label="出典 への直接リンク" title="出典 への直接リンク">​</a></h2>
<p>MAGONIA ARCHIVE: Curiouser and Curiouser: ‘High Strangeness’ UFO Encounters
<a href="https://magoniamagazine.blogspot.com/2014/02/strangeness.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://magoniamagazine.blogspot.com/2014/02/strangeness.html</a></p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="deepl2024-07-model">DeepL(2024-07 model)<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness#deepl2024-07-model" class="hash-link" aria-label="DeepL(2024-07 model) への直接リンク" title="DeepL(2024-07 model) への直接リンク">​</a></h2>
<p>好奇心をそそる「ハイ・ストレンジネス」UFOとの遭遇
ガレス・J・メドウェイ
『マゴニア』97号 2008年4月</p>
<p>「ハイ・ストレンジネス」とは、目撃者が単に謎の光や宇宙船かもしれない未知の物体を目撃したと主張するだけでなく、その後、家でポルターガイストが発生したり、奇妙な電話がかかってきたり、「メン・イン・ブラック」が訪ねてきたりするなど、さまざまな異常なことが起こったと語るUFO事件を指す。</p>
<p>主流のUFO本にはあまり書かれていないが、ジョン・キールやジャック・ヴァレといった作家の作品には詳しく書かれている。あまり取り上げられることのない疑問は、これらの事例は異常なのか、それとも典型的なものなのか、ということである。</p>
<p>もし怪奇性の高い事例が例外的なものであるならば、なぜこのような少数派の目撃者が、ジョン・キールのような数少ない調査者に体験を報告するのだろうか？ほとんどの目撃証言は調査員の手によって私たちの手元に届くので、調査員の多くはMIBのような好ましくない詳細は話の信憑性を損なうとして編集する傾向がある。もしそうなら、この検閲の証拠を見つけることができるはずだ。</p>
<p>そもそも、上記の著者が意図的に最も奇妙なケースを選んで出版していると考える理由はない。それどころか、1973年10月の波の中でのインタビューで、キールはこう語っている： 「数年前、野原で我々の宇宙モジュールにそっくりで、側面に 「US Air Force 」と印刷された物体を見たという2人の若者と話したことがある。しかしもちろん、我々の宇宙モジュールがニュージャージーの野原に浮かんでいるわけがない。UFOマニアでさえ信じないだろうから、記事にはしなかった」。</p>
<p>ハドソン渓谷の怪奇現象について書かれたインブローグノとホリガンの『コンタクト・オブ・ザ・フィフス・カインド』では、インブローグノがアレン・ハイネックと共著した以前の本で、アブダクションについての言及を避けていたことに触れている： 「ハイネック博士は、UFOの報告は、アブダクションの話題を議論に加えなくても、十分に信じがたいものだと感じていた。</p>
<p>1997年3月8日未明、フォークストン・ヘラルド紙のジャーナリスト、サラ・ホールが車で帰宅中、謎の三角形を目撃した。この出来事は、トリーの政治家マイケル・ハワードの家の近くで起こったというだけで、全国的に有名になった。後に、今は亡き[英国]UFOマガジンの最終号に、スチュアート・ミラーとクリス・ロルフによる長い記事が掲載された。図版の中には、ホールのオリジナルの「目撃証言」の複製があり、そこには目撃の約15分前からこう書かれていた： 「道路を下っているとき、本当に奇妙な感じがした。帰り道、本当に肩越しに見ていた。ちょっと怖くて、とにかく変な感じだった」。</p>
<p>しかし、この詳細については、記事自体にはどこにも触れられていない。著者の仮説は、その根拠が私には理解できないのだが、彼女が見たものは地球産のものであったが、起源が特定されていない「バック・エンジニアリング」されたエイリアンの技術に基づいていた、というものであった。さて、極秘の実験用飛行機を偶然目撃した人が、目撃前に「本当に奇妙だ」と感じる理由はない。彼らがこれを無視したのは、まさにそれが自分たちの仮説に合致しなかったからではないか、と疑いたくなる。UFO事件の大部分では、目撃者自身の言葉は得られず、調査員の解釈だけが得られるのだ。</p>
<p>リチャード・トンプソンによれば、「...ヒルズ夫妻がニューハンプシャーの寂しい道で接近遭遇した後、彼らは家でポルターガイスト現象を経験し始めた。ベティはコートをクローゼットにしまっておいたにもかかわらず、リビングルームの床に無造作に捨てられているのを見つける。時計が不思議なことに止まったり始まったり、時間の設定が変わったりした。誰もいないのに水道の蛇口（水栓）が開いたり、電化製品が壊れても修理せずに完璧に動いたりする。もっと平凡なレベルでは、ベティ・ヒルもUFO体験後、何度も尾行され、アパートに押し入られ、電話を盗聴されたと報告している。</p>
<p>もちろん、フラーの『中断された旅』にも、私が目にしたこの事件に関する無数の論考にも、これらのことについては何も書かれていない。ヒルズ族に起こったことはすべて平凡に説明できると主張するのであれば、ポルターガイストのようなものを持ち込んでも、かえって難しくなるだけだろう。</p>
<p>1952年4月、コネチカット州ブリッジポートのアルバート・K・ベンダーは、国際空飛ぶ円盤ビューローを設立した。この壮大な肩書きは正当なものであることが証明され、彼らはすぐに連邦の10以上の州だけでなく、カナダ、イギリス、オーストラリア、ニュージーランドにも代表者を持つようになった。しかし、ベンダーはわずか1年半でこの組織を閉鎖し、季刊誌『スペース・レビュー』の最終号で「空飛ぶ円盤の謎はもはや謎ではない。空飛ぶ円盤の謎はもはや謎ではない。その出所はすでに知られているが、上層部からの命令で、それに関する情報は一切隠されている。</p>
<p>3年後、グレイ・バーカーは『空飛ぶ円盤について知りすぎていた』（They Knew Too Much About Flying Saucers）の中で、ベンダーが黒っぽいスーツを着た3人の男の訪問を受けたと述べていたことを明らかにした。しかし、困惑した2人の同僚にインタビューされたとき、彼はそれ以上何も語らず、ほとんどの質問にこう答えただけだった： 「答えられない」とだけ答えた。</p>
<p>その意味するところは、彼が「真実」を発見したために沈黙させられたということだった。ほとんどのUFO研究家は、ベンダーが発見した「真実」が自分の持論とぴったり一致すると思い込んでいたのではないだろうか。これまで語られてきたように、空飛ぶ円盤はアメリカの秘密発明であり、国家安全保障のために当局がベンダーに口止めを要請したという仮説と大筋で一致していたのである。</p>
<p>同じ頃、地球の裏側では、オーストラリアの空飛ぶ円盤局がエドガー・ジャロルドによって閉鎖された。ニュージーランドの調査官ジョン・スチュアートは、「別の惑星から来た」と名乗る声から電話を受け、「お前には関係ないことに干渉するな！」と言われた。それから間もなく、彼の家では、誰もいないのに足音がしたり、物が勝手に動いたりと、典型的な祟りの兆候が現れた。最後に、彼の秘書が巨大な毛むくじゃらの怪物に体当たりされ、それ以来、彼はUFO研究を放棄したと後に語っている。</p>
<p>ALBERT BENDER 1962年、ベンダーは『空飛ぶ円盤と三人の男』という本で沈黙を破った。彼は、自宅でポルターガイストの活動を経験し始めたと書いている。例えば、ラジオが勝手にスイッチを入れたり、硫黄の焼ける臭いを伴ったりした。そして1953年3月15日、彼はテレパシーで「惑星間航行船の乗員」とコンタクトを試みた。その結果、彼が期待していたような「我々は平和のために来た」というメッセージは届かず、代わりに声がした。もし逆らうなら、われわれは姿を現すだろう "と言った。彼はその時、この体験を書き留めたが、その報告書は不思議なことに鍵のかかった箱から消えてしまった。</p>
<p>彼らは目が「懐中電灯の電球のように」光ったことを除けば「聖職者のように」見え、彼の寝室に現れ、彼らが政府の人間ではなく宇宙人そのものであることを明らかにした。彼らは私たちの間を気づかれずに通り抜けられるように人間の体を取っていたが（目が光っていることを除けば！）、本当の姿は恐ろしい怪物だった。</p>
<p>彼らは何度か彼を南極大陸の秘密の地下基地にテレポートさせ、何光年も離れた惑星から来たと告げた。彼らは海水からある化学物質を抽出する目的で地球を訪れており、邪魔されることは望んでいなかった。実際、彼が健康でいられるように、基地を最後に訪れたとき、3人の美しい女性たちから特別な全身マッサージを受けたが、彼女たちは実際には恐ろしい怪物だったと思われる。</p>
<p>ベンダーは、自分が話せるようになったのは1960年にソーサリアンたちが去ったからだと述べているが、UFOが目撃されなくなったわけではない。しかし、彼の本がほとんど無視されたのは、そのためではなく、彼らが聞きたいことを誰も語らなかったからだろう。この本が明らかに 「ゴーストライター 」によるものであることに気づこうとする人はあまりいなかった。</p>
<p>この話が引用される場合、たいていはバーカーのより信頼できるバージョンである。例えば、1974年、ブリンズリー・ル・ポア・トレンチは『時代の秘密』の中で、地球は空洞であり、UFOは内部からやってくると主張した。彼は、ベンダーが発見したのは、地球は空洞であり、UFOは内部からやってくると示唆した。</p>
<p>MIBとして知られるメン・イン・ブラックの報告は、より一般的になり、国防総省の関心を引き起こした。しかし、起訴されることはなかった。このような事件の少なくともいくつかは、急性パラノイアの結果であると説明することは可能かもしれないが、黙って見過ごす方が簡単である。</p>
<p>マリアという若い女性が1990年代初頭に何度かBUFORAで講演した。何を話したかメモをなくしてしまったが、記憶によれば、彼女はミッドランドの寄宿制修道院に通っていた。ある夜、夜中に目が覚めて窓の外を見ると、テニスコートの横に光る物体があった。</p>
<p>その後数日間、彼女にはさまざまなことが起こったが、それらは最初の出来事と因果関係があるように思われた： ある昼休み、彼女はコーヒーを金属製のスプーンでかき混ぜたが、スプーンを取り出すとユリ・ゲラー風に曲がっていた； ある昼食時、彼女はコーヒーを金属製のスプーンでかき混ぜたが、スプーンを取り出すとユリ・ゲラー風に曲がっていた。田舎を散歩していると、切断された鹿の死体とすれ違った。その名は偶然にもミセス・ブラックだった。砂利敷きの前庭を横切る音もなく、謎めいた黒い車で去っていった。マリアはBUFORAの取材に2度応じ、何人かのインタビューを受けたと思う。</p>
<p>例えば『The Unexplained』に何度か掲載されたことのある、ハーバート・ホプキンス博士の報告は、1976年にUFO目撃者に催眠術をかけ、彼が自分の体験を思い出すのを助けたというものだ。その後、ニュージャージーUFO研究機関（そんな機関は存在しない）と名乗る黒いスーツに身を包んだ無毛の男（眉毛すらない）がホプキンスを訪れ、コインを消し去り、最近亡くなった地元のUFO目撃者のことを知らないかと鋭く尋ね、セッションのテープを破棄するよう要求した。ホプキンスは、そうしなければコインの二の舞になることを恐れたのか、それに応じた。</p>
<p>ホプキンスが調査していた遭遇について語る著者はそれほど多くない。1975年10月のある朝3時、グレン・グレイという友人とドライブに出かけた。マイル走ったところで、運転していたグレイが車のコントロールを失い、車は荒れた道を走ったが、信じられないことに、信じられないスピードで、2分間で5マイルを走った。グレイの運転する車は荒れた軌道を下っていったが、信じられないようなスピードで進み、2分で5マイルを走破した。車は野原に止まり、そこで明るい光を放つ円筒形の物体がホバリングしているのを目撃した。</p>
<p>グレイは車のコントロールを取り戻し、急いで車を走らせたが、物体は後を追ってきた。エンジンをかけることもできず、二人は座って、さらに光る物体が飛び交うのを見ていた。近くの池から「海の大きさに成長した」ような濃い霧が発生し、車を飲み込んだ。その後、驚くべきことにモーターが再始動し、2人はその場を立ち去ることができた。[数日後、2人の地元のUFO研究家が彼らに話を聞いた： 「スティーブンとグレイは、彼らのトレーラーハウスの屋根を誰か（または何か）が横切って歩いたこと、二人とも突然の極度の疲労感に襲われたこと、二人とも雪の結晶や黒い立方体や球体が空から壁を突き破って飛んでくるのを見たこと、テレビの上の空中に'金色のワイヤー'が現れたこと、グレイだけに聞こえる実体のない声が'U-F-O'という文字を発音したこと、などである。</p>
<p>マイク・ダッシュは、この話を伝える用意があった著者の一人であるが、「この事件はUFO学界でもあまり議論されることはなく、ほとんどの研究者がUFOの証拠として挙げるような一握りの『古典的な事件』に含めるには、あまりにも奇妙であることは確かである」と指摘している。しかし、この事件には、このような古典的な事件とありふれた報告とを区別する重要な要素がほとんどすべて含まれている」。言い換えれば、一般人には非常に奇妙に見えるが、ひとたびこの問題を何年も研究すれば、「UFO報告のより詳細なハードコアのかなり代表的なものと考えられる 」ということである。</p>
<p>ブラードのデータは、アブダクションの研究者から得たものであり、アブダクションの研究者にとっては重要であるが、アブダクションの研究者にとっては重要ではないということである： このタイトルから期待されるような内容を持つこの本は、ほとんどのアブダクション体験者の本が、無名の黒いヘリコプターに尾行され、監視されたと書いているのに対し、トーマス・ブラードが行った270件のアブダクションの研究では、黒いヘリコプターは4件にしか登場していない。</p>
<p>その理由は、ブラードのデータがアブダクションの研究者から得たものであり、アブダクションの研究者にとっては黒いヘリコプターは重要であるが、アブダクションの研究者にとっては重要でないからである。バド・ホプキンスは、人々がエイリアンに拾われ、遺伝子実験されるのは普通のことだと考えていたが、明らかに黒いヘリコプターは少し無茶すぎると感じ、「キャティ・デイヴィス」（デビー・ジョーダン）の不運な冒険を描いた『侵入者』では省いている。それでも、3人の謎の男（青い服を着ていたが）の訪問や、デビーが第2子を妊娠していたとき、毎週水曜日の午後に訳のわからない宇宙人の声から電話がかかってくるなど、奇妙な出来事もいくつか含まれていた。</p>
<p>いつもではないが、ヘリが音を立てないことがあり、そのため幻のヘリとして知られている。ベティ・アンドレアソンの夫が撮影した写真をベックリーは紹介しているが、写真から無音か騒音か、あるいは本物のヘリコプターと区別することは明らかに不可能である。</p>
<p>ジョン・キールはしばしば謎のビープ音に言及する。ビープ音は標準的な 「交戦中 」のトーンなので、それ自体は奇妙なことではないが、電話が鳴って出てみるとビープ音しか聞こえないというのは、明らかに何かが間違っている。(ある水曜日の午後、私自身このような電話が2回かかってきたことがある。そのとき私はUFO目撃者のインタビューテープをテープ起こししていたのだが、おそらく偶然だろう！) しかし、奇妙な物体が頭上を飛ぶのを見た後、「突然、大きな無線信号を聞いた......ドットとダッシュの連続だった」という女性のケースを、電話網の欠陥で説明することはできない。</p>
<p>フィル・クラスがニューメキシコ州ソコロの事件の警察官ロニー・ザモラにインタビューしたとき、彼はその物体の音は「ピー......ピー......ピー......ピー......」と言ったが、近くに住んでいた夫婦には何も聞こえなかった。クラスは最初の本（彼はUFOはまれな自然現象であると主張し、この事件がデマであるという結論に達する前に書かれた）でこのことに触れたが、私が発見した限りでは、レイ・スタンフォードでさえ、この目撃についての本でこのことに触れた者はいない。</p>
<p>例えば、陰謀論者であり、すべての不可解な現象はCIAのマインドコントロール実験の副産物であると考える『サイキック独裁国家アメリカ』の著者、アレックス・コンスタンティンが引用したケースである。1994年、カリフォルニアのジャーナリスト、デイブ・ガーデッタは、いわゆる回復された記憶は実際には虚偽の記憶であり、これがエイリアン・アブダクションの本当の原因であると主張する心理学者、リチャード・オフシェにインタビューした。</p>
<p>ところが数日後、ガーデッタは「手のひらに三角形の発疹を発見して」目を覚ました。これは一般にアブダクションの症状と考えられている（しかし、典型的な悪魔の幼児虐待の被害者であるミシェル・スミスにも起こったことで、彼女の精神科医で後に夫となるローレンス・パズダーは、彼女の試練の「身体記憶」として説明している：「......彼女はサタンがその燃える尻尾を首に巻きつけていた瞬間を思い出すたびに、尻尾のスペードのような先端の形をした、はっきりとした発疹が現れた」）。</p>
<p>ガーデッタはこう書いている。半農村地帯の丘の上にあるこの家の周囲は、奇妙なことになっていた。午後になると、ジェットウォッシュのような騒音が家の周囲で鳴り響いた。照明は勝手に点灯し、アラームシステムの人感センサーは毎朝5時から6時の間に勝手に作動していた。ある日の夕方、小さな足音が屋根を横切った。外に出てみると、近くの電柱につながる電線が風のない夕暮れに揺れていた」。</p>
<p>彼がここからどのような結論を導き出したのかはわからない。(1966年末、『トゥルー』誌はジョン・キールによる未確認飛行物体に関する記事のためのイラストを依頼した。画家は、純粋に彼自身の想像から、奇妙な形の飛行物体をいくつも描いた。そのうちのひとつは球形で、舷窓がひとつと、その下に4本の脚とプロペラがある以外は何の特徴もなかった。そのようなものは報告されていなかったが、「ルッキング・グラス効果」とでも呼ぶべきものが働いたようだ。</p>
<p>1967年1月19日、タッド・ジョーンズという家電量販店の店長が、ウェストバージニア州チャールストンの近くまで車で通勤していたところ、道路が上記の説明とまったく同じ球体でふさがれたため、停車せざるを得なくなった。彼はその球体を2分間見ていたが、その後、球体は空高く上昇し、消えてしまった。彼はこの出来事を警察に報告し、地元の新聞にも掲載された。</p>
<p>その翌日には、ジョーンズの家のドアの下に「口を閉じていろ」と警告する脅迫状が2枚入れられていた。地元のUFOの権威であるラルフ・ジャレットは、『チャールストン・ガゼット』紙を開く直前に「ピーピーピー」という電話を受け、そこで初めてこの目撃談を知った。ジャレットは独自に調査を行い、その物体が主要なガス管の真上をホバリングしていたことを知った。キール自身がその場所を訪れたとき、道路脇の泥の中に奇妙な足跡をいくつも見つけた。</p>
<p>そのうちのひとつは巨大な犬の足跡に似ていたが、ジョーンズは石膏模型を採取し、地元の動物学者もその足跡を確認できなかった。また、縁に隆起のあるリップルソールの靴跡もあった。キールは、ちょうどこのタイプの指紋が国内のUFO現場で頻繁に見つかっていることを指摘した。最初の宇宙飛行士が月面を歩いたとき、彼らは同じ波紋を月の塵の中に残したブーツを履いていた。</p>
<p>この話は、少なくとも『モスマンの予言』の中で語られているように、まったく不可解に見える。しかし、ステュアート・キャンベルが『UFOの謎は解明された』を書いたとき、UFOの報告は星の蜃気楼によるものだと主張した。奇妙なことに、彼は星の蜃気楼が昼間の目撃を説明するとさえ主張した。</p>
<p>しかし、ほとんどの人は、それ自体が見えない光源の、単なる反射である蜃気楼を見ることは不可能だと考えるだろう。いずれにせよ、彼はタッド・ジョーンズの目撃談を金星の蜃気楼であったと説明したが、必然的に地平線近くにあるはずの蜃気楼が、どうして空に向かって昇っているように見えるのかも説明できなかった。脅迫状、謎の足跡、そして「蜃気楼」が想像力豊かな芸術作品に似ていることについて、彼は一言も語らなかった。</p>
<p>デイヴィッド・ハイゼルの『消えた7時間』は、（タイトルから予想されるように）退屈なアブダクションの話ではない、 旧世界と新世界の両方でUFOを目撃したというだけでなく、自宅でのポルターガイスト、実体のない声、不可解なビープ音、低空飛行するノーマークの黒いヘリコプター、サイキック・ヒーリング、ドッペルゲンガーの出現、謎めいた電話、自動書記、そしてフォーティーンでは珍しい「黒衣の女」も体験したという。</p>
<p>アームストロング」（仮名）一家にインタビューに行った経緯について、ハイゼルは次のように述べている。「インタビューのテクニックや、UFO目撃者に影響を与える心理的要因については、多くの良いアドバイスが書かれている。聡明で明瞭な個人を相手にする場合、おそらく最良の方法は、その出来事について自由に語らせることであろう。そうすれば、調査者自身のバイアスは、その後の資料の分析に支障をきたすことはあっても、インタビューに影響を与えることはない......私は、彼らが過去に自分の体験について話してくれた何人かのUFO調査者に失望していたことを知った。彼らの多くは、単に現象の物理的側面にしか興味がなかったのだ」。</p>
<p>これは、以前の調査者たちは、UFOがゼータ・レティクリ（あるいはプレアデス、あるいはどこかの星）から来たナッツ・アンド・ボルトのエイリアン宇宙船であるという証拠を集めることだけに関心があり、この視点を支持しないとして、奇妙さの高い材料を無視したということだと私は解釈している。</p>
<p>それとは対照的に、ハイゼルはアームストロング夫妻が話したことは何でも繰り返し、しばしば録音されたインタビューからそのまま引用した。もちろん、本を買う大衆が読みたがっているのは恒星間からの訪問者であり、それゆえこの仮説を宣伝する作品がベストセラーになることが多いのだが、ハイゼルの名前を聞いたことがある人はほとんどいないだろう。</p>
<p>さて、『ダーク・ホワイト』でジム・シュナーベルが語るブルース・リー（カンフーのスターではなく、ニューヨークのモロー出版社の編集者で、以前は『ニューズウィーク』誌の 「高名な 」記者だった）の異星人との遭遇を考えてみよう：</p>
<p>「リーと彼の妻はレキシントン・アヴェニューを歩いていて、彼が編集した本がバイヤーのためにどのように陳列されているかを見るために書店に入った。彼が店の奥の方に立っていると、一組のカップルが入ってきて、『聖体拝領』が陳列されている棚にまっすぐ向かった。そのカップルは二人とも背が低く、ウールの帽子に長いマフラー、手袋にブーツと寒さ対策は万全だった。</p>
<p>ふたりはそれぞれ『聖体拝領』を手に取り、手袋が邪魔だったにもかかわらず、パラパラと本をめくり始めた。こんなに早く読めるとは思えないのに、彼らは頭を振りながら、「ああ、これは間違っている」、「ああ、これは間違っている」などと言い合っていた。最も奇妙だったのは、彼らのアクセントがアッパー・イースト・サイドのユダヤ系に聞こえたことだろう。</p>
<p>「彼女は大きなサングラスをかけていて、スカーフと帽子で顔のほとんどを隠していた。そのサングラス越しに、リーは巨大な黒い目を見た。なんてことだ！リーは農場で育ったが、その目は狂犬病の犬の目を思い出させた。その目は、そこから逃げろと言っているようだった。リーの首筋の毛が逆立ち、急いで別れを告げた。彼は妻をつかまえてバーに行き、マルガリータにショックを浸した」。</p>
<p>この話には3つの説明ができる： 1) エイリアンはアッパー・イースト・サイドのユダヤ人から英語を習った。2）リーがアッパー・イースト・サイドの小柄なユダヤ人夫婦をエイリアンと間違えた。3) いたずらだった。最初の可能性は、明らかに答えよりも多くの問題を提起している。</p>
<p>二つ目の可能性は、目撃者が精神的に欠陥があったか、パラノイアであったことを前提としているが、そのような仮定には何の根拠もない。UFO学ではデマはよくあることだが、たいていはデマが成功するのは、デマを流す側が人々が何を聞きたいかを知っていて、それを提供するからである。また、動機も明らかにされていない。もし聖体拝領のための宣伝であったとしても、それは非常に思慮の浅いものであった。</p>
<p>私が知る限り、この話が『ダーク・ホワイト』誌にのみ掲載されたことは重要である。シュナーベルは、純粋に公平と言える数少ないUFOライターの一人だからだ。もちろん、最近の本、特にUFO学の歴史に関する本には、学術的に無関心であるかのような表面的な印象を与えるものが数多くあるが、数ページ以上読むと、一般的にAとBと呼ばれる2つのタイプのうちの1つであることがわかる。</p>
<p>タイプAの著者は通常、事件の概要を「ハイネック教授は目撃者の信憑性が高いと考えた」というようなフレーズで締めくくり、これとは対照的に、タイプBは「ドナルド・メンゼルはこの事件は手の込んだデマであると結論づけた」という行で終わる。多くの適切な出典を参照しても、ETH支持あるいは反ETHの意図を覆い隠すことはできない。しかしダーク・ホワイトは、エイリアン・アブダクションが実在するか否かを判断しようとすることなく、さまざまな議論や疑惑の事件を語っている。</p>
<p>同じように、「ルーシー」の体験についての彼の説明は、一連のインタビューで彼女が語ったことの要約以上でも以下でもないようだ。それは、母親が妊娠中にはしか（麻疹）にかかったために様々な健康上の問題を抱えて生まれ、8歳の時に父親が銃の事故で死ぬのを目撃したことである。その直後、スティーブンという名の若い男に人里離れた山小屋に連れて行かれ、レイプされたと彼女は報告した。</p>
<p>彼は何年も彼女を訪ね続け、たびたびレイプを繰り返した。しかし、彼は歳をとったようには見えず、私たちの多くが理解する現実の人間ではなかったことを示唆している。このことは、「ルーシーが10代後半になったとき、初めての性体験がまったく痛みを伴わなかったことに気づいた」という記述にも示唆されている。これは、スティーブンとのそれ以前の性体験が実際にはなかったという無意識の認識を反映しているようだ。彼女の人生には他にも、電気機器の誤作動、夢遊病、不可解な記憶の欠落などがあった。</p>
<p>大学在学中、彼女は『聖体拝領』のコピーに出会い、定期的な誘拐が彼女の記憶喪失を説明できるのではないかと推測した。それから間もなく、彼女はニューヨークに行き、バド・ホプキンスから最初の退行を受けた。その後、彼女はワシントン郊外に引っ越した。「ある夜、玄関のベルが鳴ったので、ドアを開けて外に出てみると、死んだ父親が茂みの中に立っていた。後にブルーリッジ山脈でエイリアンと遭遇したとき、彼女の父親は（生きていると思われる）拉致被害者のグループの中にいた。</p>
<p>UFO報告には、死者が登場することが予想以上に多い。ジョージ・アダムスキーは死んだ翌日、空飛ぶ円盤に乗ってデヴォンに現れ、アーサー・ブライアントという便利屋と会話をした。ホイットリー・ストリーバーは、交通事故で死亡した17歳の少年のケースを報告している。一週間後、夜10時頃、彼の両親がリビングルームに座っていた。その晩はすでに散歩に出かけていたのだが、妻はもう一度外に連れ出すことにした。</p>
<p>「玄関のドアを開けると、2つのことが同時に起こった。ひとつは、オレンジ色の光の玉が家から離れ、近くの並木の向こうに消えていった。次の瞬間、夫婦の10歳の息子が階段を駆け下りてきて、「小さな青い人たち 」が兄を寝室に連れてきたと興奮気味に叫んだ。もちろん、死者が生きている人の前に姿を現すことは歴史上よくあった。実際、上記の例もそれが目的であったように思われる。しかし、アンドロメダからの宇宙船の存在を証明したい人にとっては、何の価値もない。</p>
<p>古代の宇宙飛行士』の熱狂的なファンも同様に、原典に密かに手を加えている。エーリッヒ・フォン・ダニケンはこの南米の伝説に言及している： 「その宇宙船には、地球の偉大な母になる任務を果たすために、オリャーナという名の女性が乗っていた。オリャーナには4本の指しかなかった。偉大なる母オリャーナは70人の地上の子供を産み、星に帰っていった」。</p>
<p>フォン・ダニケンの出典は、ロベール・シャルーの『人類の知られざる1000年の歴史』であることは間違いない。シャルーが口頭で集めた話であり、オレジョナがバクとの交尾によって人類を誕生させたと明記されているからだ。オレジョナがバクと交配して人類を誕生させたという内容である。この話は近代の創作ではないかと疑われてきたが、実際にはおそらく本物だろう。それはともかく、フォン・ダニケンは獏を省略し、オレジョナが（星ではなく）金星から来たという記述も省略した。</p>
<p>エゼキエルの幻視は、UFOの文献で広く議論されている。エゼキエルは紀元前6世紀頃、カルデアの地（現在のイラク）のチェバル川のほとりで、北の方で光り輝く渦巻きを見た。(カルデアの神殿では、この種の複合的な生き物の像がよく見られた）。それから、彼は4つの空飛ぶ車輪を見た。その上には「玉座のようなもの」があり、その上にエゼキエルは神と見なした。そして、エゼキエルはイスラエルの子らの罪について長々と説教する声を聞いた。</p>
<p>死海文書の時代には早くも、この4つの車輪は、異教徒が神々の像を行列に乗せて運ぶのに使った荷馬車のようなもので、主の玉座を上空に運ぶ天の戦車のものだと解釈されていた。このことは本文には明記されていないが、中世のユダヤ教神秘主義文学の多くは「戦車の働き」に捧げられていた。この「エゼキエルの戦車」は、ルネサンス期の多くの版画に描かれるようになった。</p>
<p>この一節に注目した最初の現代UFO作家はドナルド・メンゼル博士で、彼はこう書いている。太陽を中心とした車輪のスポークのように、逆円弧と十字が交差している。完全に発達した模擬太陽の複雑な構造（これは極めて珍しい）は、想像力の豊かな人には空に浮かぶ巨大な戦車を連想させ、迷信深い人には恐怖を与えることがある。この現象が、聖書に記されているエゼキエルの2つの幻視にインスピレーションを与えたことは疑いない」。</p>
<p>メンツェル博士が、光るつむじ風、4つの生き物、玉座、玉座に座っている人物、イスラエル民族の悪いところを説明する声について触れていないのは、間違いなく、これらのことがどれもスンドゥブとして容易に説明できないからである。</p>
<p>言うまでもないが、エゼキエルが地球外からの訪問の目撃者だと考える者もいる。プレアデス人は4枚の翼と4つの顔を持っているかもしれないし、「目」のついた車輪は舷窓のある空飛ぶ円盤かもしれない。声」はUFOの推進システムについての技術的な説明には進まず、イスラエルの民が偶像を崇拝していることについて不満を述べた。</p>
<p>しかし、神という人物を当てはめるのは難しく、フォン・ダニケンがそれを無視し、ヨゼフ・ブルムリッヒが彼を「パイロット」と表現したのも説明がつく。アラン・コールはこうコメントしている： 「車輪や戦車ではなく、戦車の上に置かれた大いなる玉座（エゼク1:26）と、そこに鎮座する人間の姿をした神である。もし戦車を文字通りに受け取るなら、これらもすべて文字通りに受け取らなければならない」。</p>
<p>コール牧師は、『戦車』という言葉が原文にはなく、何世紀も後に書かれた注解書にしかないことに気づかず、全部で7回も使っている。とはいえ、彼の主張はまったく正しい。たまたま合致した事実だけに基づく解釈は、無価値である可能性が高い。</p>
<p>エゼキエルにとって、そして間違いなく彼の同時代の人々にとって、生き物と車輪は、それらに続く神の預言ほど重要ではなく、後者に信憑性を与えるために前者に言及したに過ぎない。1646年、オランダのグラベンハーゲで、「灰色の紙のような、テーブルボードほどの大きさの」空飛ぶ丸い板が目撃され、その後に予言と思われるビジョンが見えた。</p>
<p>同様に、1651年、チェシャーのホルト夫人が玄関に座っていた時、「太陽が非常に赤く輝いているのを感じ、目を上に向けると、太陽の上に半月ほどの大きさの暗い体が見え、しばらくすると、その体はいくつかの部分に分かれ、小さなピューターの皿ほどの大きさの、無数の他の景色のように見え、彼女に向かって素早く近づいてきた...」。この後、空中で戦う男や馬、不思議な鳥のビジョンが続いた。当時は不穏な時代で、人々は未来を予言するような空のサインや不思議を探したが、空飛ぶ皿そのものはニュースではなく、その後のビジョンがなければ無視された可能性が高い。</p>
<p>現代のUFO報告には予言的なビジョンは含まれていないと思われるかもしれないが、実際、いくつかの報告には含まれている。例えば、1973年には、3人の人々が「空を飛び回る飛行艇を見た後、その飛行艇はベルト付きの長いローブを着た、両手を広げた髭を生やした男の巨大な像に変わった」と言われている。</p>
<p>同様に、1960年代、ウォーミンスター郊外のクレイドル・ヒルでは、次のようなことがあった： 「南西から雑木林に入ってきた円盤が、燦然と輝く銀色の光の完璧なアーチを作り出し、その中に2つの巨大な形が現れたことがあった。「 」シルエットの人物で、長い髪が風になびくように揺れ、特徴は見えないが、指とローブがはっきりとしていた。」 繰り返しになるが、報道には偏りがあり、このような目撃談はよくあることだが、めったに公表されないのではないだろうか。</p>
<p>私たちの多くにとっては 「異常 」であっても、他の人々にとってはごく普通のことなのだ。たとえば、死者と交信することが日常的な人もいる。スピリチュアリストの友人で、2匹の猫以外は一人暮らしの半身不随の女性は、台所の引き出しの詰まりからコンピューターの故障まで、家の中で壊れたものを直すのを息子が手伝ってくれると話してくれた。それ自体は驚くべきことではないが、彼女の息子は数年前に亡くなっている。重要なのは、彼女は家庭内の問題に関して、それ以外のありふれたことを私に報告する過程で、声の調子を変えることなくこれらの出来事を口にしたことである。</p>
<p>しかし、これはアームストロング夫妻のようなUFO目撃者が自分たちの体験を異常なものだと考えているのとは少し違う。重要なのは、彼らはそれらを全体としてとらえており、ポルターガイスト活動や奇妙な電話は、彼らにとって謎の飛行物体の目撃と同じくらい重要なのである。その一方で、誰にも報告されなかった奇妙なUFO事例があるかもしれない。</p>
<p>事実を評価するには、それが何であるかを知らなければならない。UFOについて政府や空軍が真実を隠していると非難されることが多いが、私はUFO研究者自身が部分的に真実を隠していると思う。私は、ポルターガイストやメン・イン・ブラックからのピーピー電話の背後にある原因を説明しようとは思わない。</p>
<h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="原文">原文<a href="https://ouchaku.github.io/ds/blog/2024/09/17/high_strangeness#%E5%8E%9F%E6%96%87" class="hash-link" aria-label="原文 への直接リンク" title="原文 への直接リンク">​</a></h2>
<details class="details_lb9f alert alert--info details_b_Ee" data-collapsed="true"><summary>▼展開</summary><div><div class="collapsibleContent_i85q"><p>Curiouser and Curiouser:‘High Strangeness’ UFO Encounters</p><p>Gareth J. Medway</p><p>Magonia 97, April 2008</p><p>The term ‘High Strangeness’ refers to those UFO cases where the witnesses do not merely claim to have sighted a mysterious light or unknown object which might have been an alien spacecraft, but also say that a variety of unusual things happened to them afterwards, such as poltergeist outbreaks in their homes, strange telephone calls, and visits from the ‘Men In Black’.
You won’t find much about this in mainstream UFO books, but there is plenty of detail in the works of such writers as John Keel and Jacques Vallee. The question which is not often addressed is, are these cases aberrations, or typical?</p><p>If high strangeness cases are exceptional, it would have to be asked, why do this particular minority of witnesses choose to report their experiences to one of just a few investigators, such as John Keel? Surely it is more likely that, since most witness reports reach us at second hand by way of the investigators, most of the latter tend to edit out unwelcome details like MIBs as detracting from the credibility of the story. If so, then we ought to be able to find some evidence for this censorship. In the first place, there is no reason to think that the above authors deliberately select the oddest cases for publication. On the contrary, in an interview during the October 1973 wave, Keel remarked: “A few years ago I talked with two young men who had seen an object in a field that resembled exactly one of our space modules and had “US Air Force” printed on the sides. But, of course, one of our space modules isn’t going to be hovering over a field in New Jersey. I never wrote it up because even the UFO buffs wouldn’t believe it.”</p><p>Imbrogno and Horrigan’s Contact of the Fifth Kind, which is about high strangeness in the Hudson Valley, mentions that in an earlier book that Imbrogno had co-authored with Allen Hynek, they had avoided mention of abductions: “Only to a handful of people did we admit that there were abduction cases, and plenty of them … Dr. Hynek felt that UFO reports are hard enough to believe without adding the subject of abductions to the discussion.”</p><p>Whilst driving home in the early hours of 8 March 1997 journalist Sarah Hall, of the Folkestone Herald, saw a mysterious flying triangle. This event gained some national publicity simply because it occurred near to the home of Tory politician Michael Howard. It later the subject of a long article by Stuart Miller and Chris Rolfe in the penultimate issue of the now defunct [British] UFO Magazine. Among, the illustrations was a reproduction of Hall’s original ‘Witness Statement’, which says that, for about fifteen minutes before the sighting: “I was coming down the road and I felt, I said afterwards to other people since, that I felt really weird. I was really looking over my shoulder on the way home. I was a bit scared, a weird feeling anyway.”</p><p>Yet this detail is nowhere mentioned in the article itself. The authors’ hypothesis, the reasoning behind which I am unable to follow, was that what she saw was of terrestrial manufacture, though based upon ‘back-engineered’ alien technology of unspecified origin. Now, there is no reason why someone who happens to see a secret experimental aeroplane should feel ‘really weird’ before the sighting. One suspects that they ignored this precisely because it did not fit with their hypothesis. Had not her statement been incidentally included in the layout by a subeditor, we would never have known of it, and remember, in the vast majority of UFO cases we do not get the witness’s own words, only the interpretations of investigators.</p><p>According to Richard Thompson: “…after the Hills’ close encounter on a lonely New Hampshire road, they began to experience poltergeist phenomena in their home. Betty would find her coats unaccountably dumped on the living room floor, even though she had left them in the closet. Clocks would stop and start mysteriously, or their time settings would change. Water faucets [taps] would turn on when nobody was there, and electrical appliances would break down and then work perfectly without repair. On a more prosaic level, Betty Hill also reported that after her UFO experience she was repeatedly followed, her apartment was broken into, and her phone was tapped.”</p><p>Of course, nothing is said about these things in Fuller’s The Interrupted Journey, nor in any of the other innumerable discussions of the case that I have seen. Even sceptical writers pass over them – I suppose that, if you are going to maintain that everything that happened to the Hills had a straightforward mundane explanation, you are only making it difficult for yourself if you introduce things like poltergeists.</p><p>In April 1952 Albert K. Bender of Bridgeport, Connecticut, set up the International Flying Saucer Bureau. This grandiose title proved to be justified, as they soon had representatives not only in more than a dozen states of the Union, but also Canada, England, Australia and New Zealand. Yet after just eighteen months Bender shut the organisation down, stating in the final issue of the quarterly newsletter Space Review that “The mystery of the flying saucers is no longer a mystery. The source is already known, but any information about this is being withheld by orders from a higher source.”</p><p>Three years later, Gray Barker revealed in They Knew Too Much About Flying Saucers that Bender had stated that he had been visited by three men in darks suits, from which we derive the now familiar term ‘Men In Black’. But, when interviewed by two puzzled colleagues, he said little more, replying to most of their questions only with the words: “I can’t answer that”. The implication was that he had been silenced because he had discovered ‘The Truth’. I suspect that most ufologists assumed that the Truth that Bender had discovered corresponded exactly with their own pet theories. These need not have been too sensational: the story, as told so far, was broadly consistent with the hypothesis that flying saucers were a secret U.S. invention, and that the authorities had requested Bender to keep silent for reasons of national security.</p><p>Yet at about the same time, on the other side of the world, the Australian Flying Saucer Bureau was closed down by Edgar Jarrold, who had also had a mysterious visitor. A New Zealand investigator, John Stuart, received a telephone call from a voice who claimed to be ‘from another planet’, and told him to “stop interfering in matters that do not concern you!” Soon afterwards his house developed the classic signs of haunting, with the sound of footsteps when no-one was there, and objects moving by themselves. Finally, he said later, his secretary was physically assaulted by a giant hairy monster, after which he abandoned UFO research.
ALBERT BENDER
In 1962 Bender broke his silence with a book, Flying Saucers and the Three Men, of which it is fairly safe to say that it can have matched no-one’s pet theory. He wrote that he had begun to experience poltergeist activity in his home, such as a radio switching itself on, accompanied by an odour of burning sulphur. Then, on 15 March 1953, he attempted to contact the ‘occupants of interplanetary craft’ by telepathy. The result was not the “We come in peace” message he perhaps expected; instead, a voice said “Please be advised to discontinue delving into the mysteries of the universe. We will make an appearance if you disobey.” He wrote this experience up at the time, but his report mysteriously vanished from the box in which he had locked it.</p><p>In July he had the first of a series of visits from the three men, who “looked like clergymen” except that their eyes glowed “like flashlight bulbs”, and who materialised in his bedroom, making it clear that they were not from the government, but aliens themselves. Though they had taken on human bodies so that they could pass among us unnoticed (apart from the glowing eyes!), their real forms were hideous monsters. On several occasions they teleported him to a secret underground base in Antarctica, where they told him that came from a planet many light years away. They were visiting earth for the purpose of extracting a certain chemical from our seawater, and did not wish to be interfered with, but after they had left he~would be free to reveal the truth to the world. Indeed, to ensure that he remained in good health, on his last visit to the base he was given a special all-over body massage by three beautiful women, who were presumably in reality hideous monsters.</p><p>Though Bender stated that he was able to speak because the saucerians had departed in 1960, UFOs did not cease to be sighted. It was probably not for this reason, however, that his book was almost totally ignored, but because it did not tell anyone what they wanted to hear. Typical of those who noticed it at all was Rex Dutta, who said that it was “often attributed to the hush-hush bag”, i.e. it was itself a part of the continuing cover-up, and that “Not many took the trouble to notice that the book was obviously ‘ghost-written’ – its style was totally unlike that of Bender’s own phraseology in his magazine.”</p><p>Where the story is cited at all, it is usually in the more credible version of Barker. For instance in 1974 Brinsley Le Poer Trench argued in Secret of the Ages that the earth is hollow, and that UFOs come from the inside; he suggested that what Bender had discovered is that the earto is hollow, and that UFOs come from the inside.</p><p>Reports of the Men In Black, often known as MIBs, became more common, and provoked the interest of the Pentagon, since some of them were said to have falsely claimed to be Air Force officers, which is a federal offence. Yet no prosecution has ever resulted. It might be possible to explain at least some of these cases as being the result of acute paranoia, but it is easier just to pass over them in silence.</p><p>A young woman named Maria spoke at BUFORA a couple of times in the early 1990s. I have lost my notes on what she said, but from memory, she had attended a convent boarding school in the Midlands. One night, she woke up in the small hours and looked out of the window to see a glowing object next to the tennis courts. Various other things happened to her in the following days which seemed to be acausally linked to the first: she had a dream, so vivid that it could not be distinguished from reality, that she was on board a spaceship; one lunchtime she stirred a cup of coffee with a metal spoon which, when she took it out, had bent in Uri Geller fashion; she spontaneously levitated into the air in front of a group of other girls; on a country walk she passed a dead and mutilated body of a deer; finally, of course, she was visited by two men dressed in black, who said that they had been sent by her psychiatrist, whose name, coincidentally, was Mrs. Black. After interviewing her for an hour, they departed in a mysterious black car which made no sound as it crossed the gravel forecourt. Maria spoke twice to BUFORA, and was I believe interviewed by several people, yet so far as I can discover her tale has never appeared in print anywhere.</p><p>One Man In Black report that has been printed a few times, e.g. in The Unexplained, is that of Dr. Herbert Hopkins, who in 1976 hypnotised a UFO witness to help him recall his experience. He was then visited by a hairless (not even eyebrows) man in a black suit claiming to be from the New Jersey UFO Research Organisation (there was no such institution), who made a coin disappear, asked him pointedly if he had heard of a local UFO witness who had recently died, and demanded that he destroy the tapes of the sessions. Perhaps fearing that if he did not he would go the way of the coin, Hopkins complied.</p><p>Not so many authors relate the encounter which Hopkins had been investigating. The witness was David Stephens of Norway, Maine, who with a friend named Glen Gray went for a drive at three a.m. one morning in October 1975. After a mile Gray, who was driving, lost control of the car, which went down a rough trackway, but, incredibly, at unbelievable speed, so that they travelled five miles in two minutes. It came to rest in a field, where they saw a hovering cylindrical object with bright lights on it. Gray now regained control of the car and hastily drove off, but the object followed them, and soon they fell unconscious, reawakening a mile further down the road. Unable to start the engine, they sat and watched as further glowing objects flew about. From a nearby pond, which seemed to have ‘grown to the size of an ocean’, a thick fog arose and engulfed the car. Then, surprisingly, the motor restarted, and the two men were able to leave. [Read further about Herbert Hopkins HERE]</p><p>A few days later, when two local ufologists spoke to them: “Stephen and Gray reported that several peculiar incidents had happened since their encounter: someone (or something) had walked across the roof of their trailer home; both men had suffered sudden bouts of extreme tiredness; both had seen snowflakes and black cubes and spheres flying from the sky and through a wall; ‘golden wires’ appeared in the air above their TV set; and a disembodied voice, audible only to Gray, had intoned the letters ‘U-F-O’.”</p><p>Mike Dash, one author who was prepared to relate this story, noted that “the case is not often discussed, even in ufological circles, and is certainly too strange to be included among the handful of ‘classic cases’ that most researchers would cite as evidence of UFOs. Yet this one incident includes almost all of the key elements that distinguish such classics from run-of-the-mill reports.” In other words, though seeming highly bizarre to the average person, once one has been studying the matter for years, it “may be considered fairly representative of the more detailed hard core of UFO reports.”</p><p>Bullard’s data was derived from abduction researchers rather than the abductees themselves, and that black helicopters seem important to the latter but not to the former</p><p>I should like to repeat a matter I raised some years ago, that, as was pointed out in Helmut and Marion Lammer’s MILABS: Military Mind Control and Alien Abduction, which has the kind of content that you would expect of that title, most books by abductees who have written their own books state that they were followed and watched by unmarked black helicopters, whereas in Thomas Bullard’s study of 270 abductions, black helicopters only feature in four cases. The reason is surely that Bullard’s data was derived from abduction researchers rather than the abductees themselves, and that black helicopters seem important to the latter but not to the former</p><p>An exception is David Jacobs, who does mention them briefly in The Threat, stating that most are ordinary helicopters that happen to circle abductees’ houses by chance, but that a few are piloted by hybrids (human-alien cross-breeds), and others are screen memories for UFOs. Budd Hopkins, though thinking it normal for people to be picked up by aliens and genetically experimented upon, evidently felt black helicopters to be a little too outré, and omitted them in Intruders, his account of the misadventures of ‘Kathie Davis’ (Debbie Jordan), yet Jordan herself said that they were, at one time, “almost daily around our houses”. Even so, he did include a few high strangeness events, such as a visit from three mystery men (though dressed in blue), and that when Debbie was pregnant with her second child, she would get a telephone call from an incomprehensible alien voice every Wednesday afternoon.</p><p>Sometimes, but not always, these choppers are said to make no sound, for which reason they are known as phantom helicopters. Beckley reproduces a photograph of one that was taken by Betty Andreasson’s husband, though it is obviously impossible to tell from a picture whether it was silent or noisy, or indeed to distinguish it in any way from a real helicopter.</p><p>John Keel often refers to mysterious beeping. Usually these occur over the telephone, which is not odd in itself, since beeping is the standard ‘engaged’ tone, though something has clearly gone wrong when the phone rings and you answer it to hear only beeps. (I had two calls of this sort myself one Wednesday afternoon – presumably it was coincidence that at the time I was transcribing a tape of an interview with a UFO witness!) But a fault in the phone network cannot explain the case of the woman who, after seeing a strange object fly overhead, “suddenly heard a loud radio signal … a series of dots and dashes” which however was inaudible to her sister and brother in law.</p><p>When Phil Klass interviewed Lonnie Zamora, the police officer in the Socorro, New Mexico case, he told him that the object’s sound was a “Beep … beep … beep … beep”, though a couple who lived nearby heard nothing. Klass mentioned this in his first book (in which he maintained that UFOs were a rare natural phenomenon, and was written before he had reached the conclusion that this affair was a hoax), but so far as I can discover no-one else ever has, not even Ray Stanford in his book on the sighting.</p><p>Sometimes high strangeness occurs when there has not been a UFO incident as such, for instance in a case cited by Alex Constantine, conspiracy theorist author of Psychic Dictatorship in the U.S.A., who considers all unexplained phenomena to be the by-product of CIA mind-control experimentation. In 1994 a California journalist named Dave Gardetta interviewed Richard Ofshe, a psychologist who maintained that so-called recovered memories are actually false memories, and that this was the real cause of supposed alien abduction.</p><p>A few days later, however, Gardetta awoke “to find a triangular rash on the palm of his hand. This is commonly thought to be a symptom of abduction (though it also happened to Michelle Smith, the classic Satanic Child Abuse victim, and was explained by her psychiatrist and future husband Lawrence Pazder as a ‘body memory’ of her ordeal: “…whenever she relived the moments when Satan had his burning tail wrapped around her neck, a sharply defined rash appeared in the shape of the spade-like tip of his tail.”) Gardetta wrote: “It didn’t surprise me. Things around the house – which sits on a hilltop in a semi-rural area – had been getting weird. A jet-wash noise buzzed some afternoons around the house, its origin impossible to discern. Lights were turning themselves on, and the alarm system’s motion sensor was tripping itself every morning between five and six. One early evening, small footsteps crossed the roof. I ran outside to find the electrical wires leading to a nearby telephone pole swaying in the windless dusk.” I am not sure what conclusion he drew from this. (Constantine, of course, blamed CIA mind-control experimentation.)</p><p>At the end of 1966, True magazine commissioned a set of illustrations for a forthcoming article, by John Keel, on unidentified flying objects. The artist drew a number of odd shaped craft purely from his own imagination. One was spherical, featureless except for a single porthole and, underneath, four legs and a propeller. Though no such thing had ever been reported, what one might term ‘the Looking Glass effect’ apparently kicked in. On 19 January 1967, an appliance store manager named Tad Jones was driving to work near Charleston, West Virginia, when he was obliged to stop because the road was blocked by a sphere exactly matching the above description. He watched it for two minutes, after which it rose up into the sky and disappeared. He reported what had happened to the police, and it got written up in local papers.</p><p>In the following days, two threatening notes were slipped under Jones’s door warning him to ‘keep your mouth shut’. A local UFO authority, Ralph Jarrett, received one of those ‘beep beep’ phone calls immediately before opening his copy of The Charleston Gazette, where he first learnt of the sighting. Jarrett conducted his own investigation, and learned that the object had been hovering directly over a major gas line. When Keel himself visited the spot, he found a number of strange footprints in the mud beside the road. One set resembled huge dog tracks, but Jones took plaster casts, and no local zoologist could identify them. There were also some prints made by ripple-soled shoes with a ridge around the edge. Keel noted that prints of just this type had frequently turned up at UFO sites around the country. Years later came another ‘Looking Glass’ sequel: when the first astronauts walked on the moon, they wore boots which made identical ripple prints in the lunar dust.</p><p>This story, at least as it is narrated in The Mothman Prophecies, appears totally inexplicable. But that did not daunt Steuart Campbell when he wrote The UFO Mystery Solved, which argued that UFO reports are caused by mirages of stars. Weirdly, he even claimed that mirages of stars explained daytime sightings, though most people would suppose that it would be impossible to see a mirage, which is simply a reflection, of a light source that was itself invisible. Anyway, he explained the Tad Jones sighting as having been a mirage of Venus, failing also to explain how a mirage, which necessarily must be near the horizon, could appear to rise up into the sky. Of the threatening notes, the mysterious footprints, and the resemblance of the ‘mirage’ to a piece of imaginative artwork, he had not a word to say.</p><p>David Haisell’s The Missing Seven Hours is not (as one would expect from the title) another of those tedious abduction tales, but concerns a British family settled in Canada, who not only claimed to have experienced UFO sightings in both the old and new worlds, but also poltergeists in their home, disembodied voices, inexplicable beeping sounds, low flying unmarked black helicopters, psychic healing, appearances of doppelgangers, enigmatic telephone calls, automatic writing, and that Fortean rarity, a mysterious Woman In Black.</p><p>In his account of how he went to interview the ‘Armstrong’ (a pseudonym) family, Haisell remarks: “Much good advice has been written about interviewing techniques and the psychological factors affecting UFO witnesses. Perhaps the best approach if dealing with an intelligent and articulate individual is to let him or her talk freely about the event or events. In this way the investigator’s own biases don’t affect the interview, even though they may interfere with the subsequent analysis of the material … I discovered that they had been disappointed in the past with several UFO investigators who had talked to them about their experiences. Many of them had been interested merely in the physical aspects of the phenomena.”</p><p>I take this to mean that the earlier investigators were solely concerned to collect evidence that UFOs are nuts-and-bolts alien spacecraft from Zeta Reticuli (or the Pleiades, or wherever), and ignored the high strangeness material as not supporting this viewpoint. By contrast, Haisell repeated whatever the Armstrongs told him, often quoting them verbatim from taped interviews, and so produced a totally different picture. Of course, it is the solid interstellar visitors that the book-buying public wants to read about, hence the fact that works promoting this hypothesis are often bestsellers, whereas few people have heard of Haisell.</p><p>Now consider the alien encounter of Bruce Lee – not the Kung Fu star, but an editor at Morrow publishers in New York, who had formerly been a ‘respected’ Newsweek reporter – as narrated by Jim Schnabel in Dark White:</p><p>“It had been a cold Saturday in February 1987, just after Communion [a Morrow book] had been released, and Lee and his wife had been walking along Lexington Avenue and had gone into the bookshop to see how some of the books he had edited were being displayed for buyers. He had been standing there towards the back of the store when a couple came in and headed straight for the rack where Communion was displayed. The couple were both quite short, and were heavily bundled up against the cold, with wool hats and long scarves and gloves and boots. They each grabbed a copy of Communion and, despite the encumbrances of their gloves, began flipping through the book rapidly. It didn’t seem possible that they could be reading so quickly, and yet they were shaking their heads and saying such things as ‘Oh, he’s got this wrong, and ’Oh, he’s got that wrong.’ Perhaps strangest of all, their accents sounded upper East Side Jewish.</p><p>“Lee walked over and introduced himself, explaining that he worked for Communion‘s publisher, and was interested to know what errors might be contained in the book, and the woman looked up at him: ‘She had on large sunglasses which, with her scarf and hat, obscured virtually all of her face’. And yet through the sunglasses Lee could see a pair of enormous dark eyes. Jesus! Lee had been raised on a farm, and those eyes reminded him of the eyes of a rabid dog. They seemed to be telling him to get the hell out of there. The hair on Lee’s neck stood up, and he said a hasty goodbye. He grabbed his wife and went off to a bar and soaked his shock in Margaritas.”</p><p>This story seems to admit of three explanations: 1) The aliens learned to speak English from Upper East Side Jews. 2) Lee mistook a diminutive Upper East Side Jewish couple for aliens. 3) It was a hoax. The first possibility clearly raises more questions than it answers. The second pre-supposes that the witness was mentally defective or paranoiac, but there is no warrant for such an assumption. Hoaxes are common in ufology, yet they usually succeed because the hoaxer knows what people want to hear, and supplies it, whereas no-one expects aliens to turn up in New York bookstores. Nor is any motive apparent – if it was a publicity stunt for Communion, it was exceedingly ill thought out.</p><p>It is surely significant that the story has appeared only (so far as I am aware) in Dark White, for Schnabel is one of the very few UFO writers who could genuinely be described as impartial. There are, of course, a number of recent books, particularly on the history of ufology, which give the superficial impression of academic disinterest, but if you read more than a few pages, you generally find that they are one of two types, which may be termed A and B: a Type A author will typically conclude a case summary with some such phrase as “Professor Hynek considered that the witness was highly credible”; Type B, by contrast, will end on the lines of “Donald Menzel concluded that the affair was an elaborate hoax”. Even a plethora of proper source references cannot disguise the pro- or anti-ETH agenda. Yet Dark White recounts the various arguments and alleged incidents without trying to judge whether alien abductions are real or not.</p><p>In the same way, his account of the experiences of ‘Lucy’ seem to be no more or less than a summary of what she told him in a series of interviews. These did not, initially, concern alien abduction, but non-paranormal misfortunes of her early life, having been born with various health problems attributable to her mother having contracted measles during her pregnancy, and then, at age eight, having witnessed her father’s death in a gun accident. Soon afterwards, she reported, a young man named Steven took her to a remote cabin and raped her.</p><p>He continued to visit her over the years, and frequently raped her again. Yet he never seemed to age, suggesting that he was not a real person in the way that most of us understand reality. This is also hinted by the statement that “when Lucy was in her late teens she noticed that her first sexual experience hadn’t been at all painful”, which seems to reflect an unconscious recognition that her earlier sexual experiences, with Steven, had not actually happened; she added that her mother had told her that her hymen had broken in an accident when she was a toddler. Other oddities in her life included electrical equipment malfunctioning in her presence, sleepwalking, and inexplicable memory lapses.</p><p>Whilst at university she came across a copy of Communion, and guessed that regular abduction could explain her periods of memory loss. Not long afterwards she was in New York, getting her first regression from Budd Hopkins. Later, she moved to a Washington suburb. “Steven still visited her, as did the greys, and her wristwatches never worked, and the phone would ring and no one would be there, and one night the doorbell rang and she opened it and stepped out to see who was there and she saw her father, her dead father, standing in the bushes.” On a later encounter with the aliens, in the Blue Ridge mountains, her father was amongst a group of (otherwise presumably living) abductees.</p><p>The dead feature in UFO reports more often than one might expect. The day after his demise, George Adamski turned up in Devon in a flying saucer to converse with a handyman named Arthur Bryant. Whitley Strieber reports the case of a boy of seventeen who was killed in a road accident. A week later his parents were sitting in their living room, about ten o’clock at night, when their dog became nervous and began to pace. Though he had already been walked that evening, the wife decided to take him out again.</p><p>“As she opened the front door, two things happened simultaneously. The first was that an orange ball of light swept away from the house, disappearing across a nearby line of trees. The next second, the couple’s ten-year old son came running downstairs yelling excitedly that “little blue men” had brought his older brother into the bedroom, and the older boy had a message: tell his mom and dad that he was okay.” The dead have, of course, been appearing to the living all throughout history, the motive, if any, usually being to provide evidence that there is indeed an afterlife. This, in fact, would seem to have been the purpose in the above instances. But they are of no value to someone who wishes to prove the existence of spacecraft from Andromeda.</p><p>Enthusiasts of ‘Ancient Astronauts’ likewise make surreptitious alterations in their source materials. Erich von Daniken referred to this South American legend: “It tells of a golden space-ship that came from the stars; in it came a woman, whose name was Oryana, to fulfil the task of becoming the Great Mother of the earth. Oryana had only four fingers, which were webbed. Great Mother Oryana gave birth to seventy earth children, then she returned to the stars.”</p><p>Von Daniken’s source was certainly Robert Charroux’s One Thousand Years of Man’s Unknown History, since the story was one that Charroux had collected orally: it specified that Orejona gave birth to the human race by mating with a tapir. This story has been suspected of being a modern invention, but in fact it is probably genuine, since surely no twentieth century author would have had a woman interbreed with an animal. Be that as it may, Von Daniken omitted the tapir, also the statement that Orejona came from Venus (as opposed to the stars), since this too was no longer believable by the 1960s.</p><p>The vision of Ezekiel has been widely discussed in UFO literature. It is unclearly written, but the gist is to the effect that, sitting by the river Chebar in the land of the Chaldeans (modern Iraq) some time in the sixth century BC, he saw a glowing whirlwind in the north, out of which came creatures with four wings and four faces, those of a man, bull, lion and eagle. (Statues of composite creatures of this sort were common in Chaldean temples.) Then he saw four flying wheels “full of eyes round about them”. Above them was “the likeness of a throne”, on which sat “the appearance of a man”, whom Ezekiel took to be God. He then heard a voice which gave him a lengthy lecture upon the sins of the children of Israel.</p><p>As early as the time of the Dead Sea Scrolls, the four wheels had been interpreted as belonging to a celestial chariot which bore aloft the throne of the Lord, somewhat in the manner of the wagons which were used by Pagans to transport the images of their Gods in procession. Though this is not implicit in the text, in the Middle Ages a great deal of Jewish mystical literature was devoted to “the work of the chariot”. This ‘chariot of Ezekiel’ came to be illustrated in a number of Renaissance engravings.</p><p>The first modern UFO author to draw attention to the passage was Dr. Donald Menzel, who wrote: “Occasionally a sundog makes a complete circle of light surrounding the sun with four bright patches, one above, one below, and one on either side. Sometimes two circles will appear, one within the other, surmounted by an inverted arc and traversed by a cross, like the spokes of a wheel whose centre is the sun. The complicated structure of a fully developed mock sun – which is extremely rare – can suggest to the imaginative an enormous chariot in the sky and can terrify the superstitious. There is little doubt that this phenomenon inspired the two visions of Ezekiel described in the Bible.”</p><p>It will be observed that Dr. Menzel omits to mention the glowing whirlwind, the four creatures, the throne, the figure seated on the throne, and the voice explaining what was wrong with the nation of Israel: no doubt because none of these things can readily be explained as a sundog.</p><p>Others, needless to say, think that Ezekiel was the witness to an extraterrestrial visitation, and a vaguely plausible case can be made out for it. Pleiadians, for all we know, may have four wings and four faces, whilst wheels with ‘eyes’ around them could be flying saucers with portholes. Though the ‘voice’ did not proceed to a technical exposition of UFO propulsion systems, but complained about the Israelites worshipping idols, it is conceivable that aliens might be as obsessive about this point as many human religious bigots are.</p><p>The figure of God is difficult to fit in, however, which explains why Von Daniken ignores it, and Josef Blumrich described him as ‘the pilot’. Alan Cole commented: “…the few details … that might fit a hypothetical spacecraft, are not the whole of the description: it culminates, not in wheels or in chariot, but in a great throne set above the chariot (Ezek. 1:26), and God, in human form enthroned there. If we take the chariot literally, then all of this, too, must be taken literally.”</p><p>The Rev. Cole goes on to use the word ‘chariot’ seven times in all, having failed to notice that it is nowhere found in the text itself, but only in commentaries written many centuries later. Nevertheless, his argument is perfectly sound: an interpretation based upon only those facts that happen to fit it is likely to be worthless.</p><p>To Ezekiel, and no doubt to his contemporaries, the creatures and the wheels were not so important as the divine prophecy which followed them, and quite likely he only mentioned the former in order to lend credibility to the latter. The same was true of two flying disc reports from the mid seventeenth century: in 1646, in Gravenhage, Holland, a flying round plate was seen “about the bigness of a table-board, like gray paper”, followed by visions supposed to be prophetic.</p><p>Similarly, in 1651, a Mrs Holt of Cheshire was sitting in her doorway when she “perceived the Sun to shine exceeding red, and casting her eyes upwards, she beheld a dark body over the sun, about the bigness of a half moon, and in a short space, the said body divided into several parts, seeming numberless other view, about the bigness of small Pewter dishes, which came swiftly towards her …” This was followed by visions of fighting men and horses in the air, and mysterious birds. In those unsettled times, people looked for signs and wonders in the sky which might presage the future, but flying dishes in themselves were not news and would quite likely have been ignored but for the subsequent visions.</p><p>It might be thought that modern UFO reports do not include prophetic visions, but in fact a few of them do, e.g. in 1973, it is said, three people “watched a flying craft cavort through the sky, and then it transformed into a giant image of a bearded man dressed in a long, belted, robe, with his arms outstretched.” Similarly, at Cradle Hill outside Warminster in the 1960s: “there was the time when a Saucer, coming into the copse from the south-west, produced a perfect arch of brilliant silvery light, in the midst of which appeared two giant forms: silhouetted figures, long hair waving as though in the wind, with no visible features, but with fingers and robes well defined.” Once again, I suspect that there is bias in reporting, and that such sightings are quite common, but seldom published.</p><p>We should remind ourselves that what may be ‘extraordinary’ to most of us may be quite normal to others. For example, to some people it is an everyday thing to communicate with the dead. A spiritualist friend of mine, a semi-disabled lady who lives alone except for two cats, has told me how her son will help her fix things that are broken in her home, anything from a jammed kitchen drawer to a malfunctioning computer. This would not be remarkable in itself, but her son has been deceased for some years. Significantly, she has mentioned these incidents in the course of informing me about otherwise mundane matters concerning her domestic problems, without any change in the tone of her voice.</p><p>This, however, is slightly different from UFO witnesses such as the Armstrongs, who do consider their experiences unusual: the point is that they regard them as a totality, the poltergeist activity and strange phone calls being as important to them as their sightings of mysterious craft. On the other hand, there may be high strangeness UFO cases which have never been reported to anyone, because the experiencers have not thought them in any way out of the ordinary.</p><p>To evaluate facts, you have to know what they are. Though people have often accused the government or the Air Force of concealing the truth about UFOs, I think the ufologists themselves have been partially suppressing it. I do not propose to try and explain the causes behind poltergeists or beeping telephone calls from the Men In Black, only to observe that they can hardly have an easily comprehensible explanation in terms of spaceships from Orion.</p></div></div></details>]]></content:encoded>
            <category>UFO</category>
            <category>2024-09</category>
        </item>
    </channel>
</rss>